<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>DnDHelp - czary</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/" rel="alternate"></link><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/feeds/czary.atom.xml" rel="self"></link><id>https://ciszko.github.io/DnDHelp/</id><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Alarm</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/alarm.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/alarm.html</id><summary type="html">
Nastawiasz alarm przeciw intruzom. Wybierz znajdujące się w zasięgu drzwi, okno lub obszar nie większy niż 6-metrowy sześcian. Przez cały czas trwania, czar będzie cię ostrzegać, kiedy Mała lub większa istota dotknie strzeżonego obszaru, lub do niego wejdzie. Rzucając czar, możesz określić istoty, które nie są intruzami. Wtedy decydujesz również …</summary><content type="html">
Nastawiasz alarm przeciw intruzom. Wybierz znajdujące się w zasięgu drzwi, okno lub obszar nie większy niż 6-metrowy sześcian. Przez cały czas trwania, czar będzie cię ostrzegać, kiedy Mała lub większa istota dotknie strzeżonego obszaru, lub do niego wejdzie. Rzucając czar, możesz określić istoty, które nie są intruzami. Wtedy decydujesz również, czy alarm jest dźwiękowy, czy ostrzega cię tylko mentalnie.

Alarm mentalny wywoła wrażenie dźwięku w twojej głowie, o ile pozostaniesz w obrębie 1,5 km od strzeżonego obszaru. Obudzi cię, jeśli będziesz spać.

Alarm dźwiękowy, przez 10s wytwarza dźwięk dzwonka rozchodzący się na odległość 18m.</content><category term="czary"></category><category term="czar Łowca"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Animowanie obiektu</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/animowanie-obiektu.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/animowanie-obiektu.html</id><summary type="html">
Wybierz do 10 niemagicznych obiektów, które nie są noszone lub trzymane. Średnie cele liczą się jako dwa obiekty, Duże jako cztery, a Wielkie jako osiem. Większych nie można animować. Możesz wydawać im rozkazy, gdy są w obrębie 150m od ciebie. Gdy nie wydasz polecenia, istota ogranicza
się do obrony własnej …</summary><content type="html">
Wybierz do 10 niemagicznych obiektów, które nie są noszone lub trzymane. Średnie cele liczą się jako dwa obiekty, Duże jako cztery, a Wielkie jako osiem. Większych nie można animować. Możesz wydawać im rozkazy, gdy są w obrębie 150m od ciebie. Gdy nie wydasz polecenia, istota ogranicza
się do obrony własnej. 

Obiekt jest konstruktem, od którego rozmiaru zależą PW, KP, zdolności ataku, Siła i Zręczność. Jego pozostałe cechy wynoszą, Kondycja 10, Inteligencja 3, Mądrość 3, Charyzma 1. Porusza się z szybkością 9m. Posiada zdolność ślepowidzenia w promieniu 9m. Kiedy PW=0 -wraca do swojej naturalnej postaci. Obiekt może wykonać pojedynczy atak w zwarciu, przeciw stworzeniu w obrębie 1,5m. Atakuje walnięciem z premią i obrażeniami obuchowymi zależnymi od swojego rozmiaru. MP może zmienić typ obrażeń na kłute lub cięte. Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar, wykorzystując komórkę co najmniej 6. kręgu, za każdy krąg powyżej 5. możesz animować dwa dodatkowe obiekty. Statystyki animowanego obiektu na str. 211.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Kleryk (Kuźnia)"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 5"></category></entry><entry><title>Animowanie zmarłego</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/animowanie-zmarlego.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/animowanie-zmarlego.html</id><summary type="html">
Wybierz stertę kości, albo zwłoki Średniego lub Małego humanoida w zasięgu czaru. Z kości powstanie szkielet, a ze zwłok zombi (MP ma ich statystyki). W każdej swojej turze, możesz telepatycznie wydawać polecenia w ramach akcji dodatkowej, o ile znajduje się on nie dalej niż 18m. (Jeśli kontrolujesz grupę istot, polecenie …</summary><content type="html">
Wybierz stertę kości, albo zwłoki Średniego lub Małego humanoida w zasięgu czaru. Z kości powstanie szkielet, a ze zwłok zombi (MP ma ich statystyki). W każdej swojej turze, możesz telepatycznie wydawać polecenia w ramach akcji dodatkowej, o ile znajduje się on nie dalej niż 18m. (Jeśli kontrolujesz grupę istot, polecenie kierujesz do jednej z nich, bądź do całej grupy). Decydujesz o kierunku ruchu i akcji podejmowanej przez sługę w jego następnej turze, albo wydajesz ogólne polecenie. Gdy nie wydasz rozkazu, sługa ograniczy się do obrony własnej. Kontrolujesz stworzoną istotę przez 24h. Po tym czasie przestaje ona wykonywać twoje polecenia. Aby zachować kontrolę przez następne 24h, musisz ponownie rzucić to zaklęcie na tego nieumarłego przed upływem 24h...

Podręcznik gracza str.212</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 3"></category></entry><entry><title>Antypatia_sympatia</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/antypatia_sympatia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/antypatia_sympatia.html</id><summary type="html">
Wybierasz Większy lub mniejszy obiekt lub stworzenie, znajdujące się w zasięgu czaru Określasz rodzaj inteligentnych stworzeń: czerwone smoki, gobliny lub wampiry. Nakładasz na cel aurę:
*Antypatia. Wskazane przez ciebie stworzenia czują nieodpartą potrzebę opuszczenia obszaru i unikania celu zaklęcia. Gdy zbliża się na co najmniej 18 metrów, musi wykonać udany …</summary><content type="html">
Wybierasz Większy lub mniejszy obiekt lub stworzenie, znajdujące się w zasięgu czaru Określasz rodzaj inteligentnych stworzeń: czerwone smoki, gobliny lub wampiry. Nakładasz na cel aurę:
*Antypatia. Wskazane przez ciebie stworzenia czują nieodpartą potrzebę opuszczenia obszaru i unikania celu zaklęcia. Gdy zbliża się na co najmniej 18 metrów, musi wykonać udany rzut obronny na Mądrość, albo staje się przerażone dopóki cel znajduje się 18m od niego. Przerażone stworzenie musi przeznaczyć swój ruch na przemieszczenie się do miejsca, z którego nie widać celu.
*Sympatia. Wskazane przez ciebie stworzenia czują nieodpartą potrzebę zbliżenia się do celu, jeśli znajduje się co najmniej 18m od niego. Gdy zbliży się lub zobaczy cel, musi wykonać udany rzut obronny na Mądrość. W przypadku niepowodzenia, będzie zmuszone przeznaczyć swój ruch w każdej turze na zbliżenie się do celu. Jeśli cel zaklęcia zrani zauroczoną istotę, może ona wykonać rzut obronny na Mądrość, by spróbować wyzwolić się spod uroku. Zakończenie efektu opisane na str. 211.</content><category term="czary"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 8"></category></entry><entry><title>Aura czystości</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/aura-czystosci.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/aura-czystosci.html</id><summary type="html">
Promieniuje od ciebie oczyszczająca energia, która tworzy aurę o promieniu 9 metrów, przemieszczająca się wraz z tobą przez cały czas trwania czaru.

Wszystkie istoty w jej zasięgu, o ile nie są wrogie (włącznie z tobą), są odporne na choroby oraz otrzymują odporność na obrażenia od trucizn i ułatwienie w rzutach …</summary><content type="html">
Promieniuje od ciebie oczyszczająca energia, która tworzy aurę o promieniu 9 metrów, przemieszczająca się wraz z tobą przez cały czas trwania czaru.

Wszystkie istoty w jej zasięgu, o ile nie są wrogie (włącznie z tobą), są odporne na choroby oraz otrzymują odporność na obrażenia od trucizn i ułatwienie w rzutach obronnych przeciw głuchocie, ogłuszeniu, paraliżowi, przerażeniu, ślepocie, zatruciu i zauroczeniu.</content><category term="czary"></category><category term="czar Paladyn"></category><category term="krąg 4"></category></entry><entry><title>Aura witalności</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/aura-witalnosci.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/aura-witalnosci.html</id><content type="html">
Promieniuje od ciebie uzdrawiająca energia, która tworzy aurę o promieniu 9 metrów, przemieszczającą się wraz z tobą przez cały czas trwania czaru.

Możesz użyć akcji dodatkowej, by przywrócić 2k6 PW jednej istocie objętej aurą (włącznie z tobą).</content><category term="czary"></category><category term="czar Paladyn (Korony)"></category><category term="czar Paladyn"></category><category term="krąg 3"></category></entry><entry><title>Aura życia</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/aura-zycia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/aura-zycia.html</id><summary type="html">
Promieniuje od ciebie życiodajna energia, która tworzy aurę o promieniu 9 metrów, przemieszczająca się wraz z tobą przez cały czas trwania czaru.

Wszystkie istoty w jej zasięgu, o ile nie są wrogie (włącznie z tobą), zyskują odporność na obrażenia nekrotyczne, a ich maksymalne PW nie mogą zostać zmniejszone.

Co więcej …</summary><content type="html">
Promieniuje od ciebie życiodajna energia, która tworzy aurę o promieniu 9 metrów, przemieszczająca się wraz z tobą przez cały czas trwania czaru.

Wszystkie istoty w jej zasięgu, o ile nie są wrogie (włącznie z tobą), zyskują odporność na obrażenia nekrotyczne, a ich maksymalne PW nie mogą zostać zmniejszone.

Co więcej, żywe stworzenia niebędące wrogami, które rozpoczynają swoją turę w zasięgu aury, mając 0 PW, odzyskują 1 PW.</content><category term="czary"></category><category term="czar Paladyn"></category><category term="czar Czarownik (Bezśmiertny)"></category><category term="krąg 4"></category></entry><entry><title>Automatyczny kołczan</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/automatyczny-kolczan.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/automatyczny-kolczan.html</id><summary type="html">
Zmieniasz swój kołczan w niewyczerpane źródło niemagicznych pocisków, zdających się wyskakiwać z niego wprost do twojej dłoni.

Póki czar trwa, w swoich turach możesz w ramach akcji dodatkowej wykonywać dwa dodatkowe ataki bronią strzelającą pociskami z tego kołczanu. Po każdym strzale kołczan uzupełnia zużyty pocisk jego niemagicznym odpowiednikiem. Amunicja stworzona …</summary><content type="html">
Zmieniasz swój kołczan w niewyczerpane źródło niemagicznych pocisków, zdających się wyskakiwać z niego wprost do twojej dłoni.

Póki czar trwa, w swoich turach możesz w ramach akcji dodatkowej wykonywać dwa dodatkowe ataki bronią strzelającą pociskami z tego kołczanu. Po każdym strzale kołczan uzupełnia zużyty pocisk jego niemagicznym odpowiednikiem. Amunicja stworzona w ten sposób znika po wygaśnięciu zaklęcia. Czar kończy się także wtedy, gdy przestajesz mieć przy sobie zaczarowany kołczan.</content><category term="czary"></category><category term="czar Łowca"></category><category term="krąg 5"></category></entry><entry><title>Bariera ostrzy</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/bariera-ostrzy.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/bariera-ostrzy.html</id><summary type="html">
Formujesz z magicznej energii pionową ścianę groźnych, wirujących ostrzy, która pojawia się w zasięgu i utrzymuje się do wygaśnięcia czaru. Możesz stworzyć prostą barierę o długości 30 metrów, wysokości 6 metrów i grubości 1,5
metra, albo barierę w kształcie pierścienia, mającą średnicę do 18 metrów, wysokość 6 metrów i …</summary><content type="html">
Formujesz z magicznej energii pionową ścianę groźnych, wirujących ostrzy, która pojawia się w zasięgu i utrzymuje się do wygaśnięcia czaru. Możesz stworzyć prostą barierę o długości 30 metrów, wysokości 6 metrów i grubości 1,5
metra, albo barierę w kształcie pierścienia, mającą średnicę do 18 metrów, wysokość 6 metrów i grubość 1,5 metra. Ściana zapewnia trzy czwarte osłony istotom znajdującym się za nią i stanowi trudny teren.

Gdy istota wejdzie w obszar bariery po raz pierwszy w swojej turze, albo rozpocznie tam turę, musi wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia, otrzymuje 6k10 obrażeń ciętych. Udany rzut zmniejsza obrażenia o połowę.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="krąg 6"></category></entry><entry><title>Bariera przeciw życiu</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/bariera-przeciw-zyciu.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/bariera-przeciw-zyciu.html</id><summary type="html">
Na czas działania czaru, otaczasz się połyskliwą barierą o promieniu 3 metrów, która porusza się wraz z tobą i odgradza cię od istot innych niż nieumarli i konstrukty. 

Powstrzymywana istota nie może przejść ani sięgnąć przez barierę. Może jednak atakować chronione osoby magią, bronią dalekosiężną lub dystansową.

Czar wygasa, jeśli …</summary><content type="html">
Na czas działania czaru, otaczasz się połyskliwą barierą o promieniu 3 metrów, która porusza się wraz z tobą i odgradza cię od istot innych niż nieumarli i konstrukty. 

Powstrzymywana istota nie może przejść ani sięgnąć przez barierę. Może jednak atakować chronione osoby magią, bronią dalekosiężną lub dystansową.

Czar wygasa, jeśli twój ruch powoduje, że powstrzymywana istota jest zmuszona przejść przez barierę.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk (Grób)"></category><category term="czar Druid"></category><category term="krąg 5"></category></entry><entry><title>Barwna kula</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/barwna-kula.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/barwna-kula.html</id><summary type="html">
Miotasz kulą energii o średnicy 10 centymetrów w istotę, którą widzisz w zasięgu czaru. Wybierasz typ stworzonej kuli: dźwięk, elektryczność, kwas, ogień, trucizna albo zimno, po czym wykonujesz atak dystansowy czarem. Przy trafieniu, cel otrzymuje 3k8 obrażeń wybranego typu.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej …</summary><content type="html">
Miotasz kulą energii o średnicy 10 centymetrów w istotę, którą widzisz w zasięgu czaru. Wybierasz typ stworzonej kuli: dźwięk, elektryczność, kwas, ogień, trucizna albo zimno, po czym wykonujesz atak dystansowy czarem. Przy trafieniu, cel otrzymuje 3k8 obrażeń wybranego typu.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 2. kręgu, za każdy krąg powyżej 1. obrażenia zwiększają się o 1k8.</content><category term="czary"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Bezpieczny spoczynek</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/bezpieczny-spoczynek.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/bezpieczny-spoczynek.html</id><content type="html">
Dotknąwszy zwłok lub innych szczątków zmarłej istoty, chronisz je przed rozkładem i zamianą w nieumarłego przez cały czas trwania czaru.

Zaklęciem tym wydłużasz również okres. w którym można wskrzesić zmarłego, gdyż czas jego trwania nie liczy się przy rozpatrywaniu wymogów wskrzeszenia i podobnych czarów.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Kleryk (Grób)"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 2"></category></entry><entry><title>Blask faerie</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/blask-faerie.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/blask-faerie.html</id><summary type="html">
Każdy obiekt w sześcianie o boku 6 metrów w zasięgu czaru, zostaje spowity niebieskim, zielonym lub czerwonym światłem (ty wybierasz kolor).

Istoty znajdujące się w obszarze działania w chwili rzucania zaklęcia, również zostają podświetlone, jeśli nie zdadzą rzutu obronnego na Zręczność. Przez okres trwania czaru, od tych istot i obiektów …</summary><content type="html">
Każdy obiekt w sześcianie o boku 6 metrów w zasięgu czaru, zostaje spowity niebieskim, zielonym lub czerwonym światłem (ty wybierasz kolor).

Istoty znajdujące się w obszarze działania w chwili rzucania zaklęcia, również zostają podświetlone, jeśli nie zdadzą rzutu obronnego na Zręczność. Przez okres trwania czaru, od tych istot i obiektów emanuje na 3 metry słabe światło.

Obiekty i istoty znajdujące się pod wpływem zaklęcia, nie czerpią żadnych korzyści ze swojej niewidzialności, a ataki przeciwko nim są ułatwiane z ułatwieniem, jeśli napastnik jest w stanie zobaczyć cel.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Kleryk (Światło)"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Czarownik (Arcyfey)"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Błogosławieństwo</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/blogoslawienstwo.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/blogoslawienstwo.html</id><content type="html">
Wybierasz i błogosławisz do 3 wybranych stworzeń znajdujących się w zasięgu czaru. Podczas trwania zaklęcia pobłogosławieni mogą dodać 1k4 do wyniku testu ataku lub rzutu obronnego.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 2. kręgu, za każdy krąg powyżej 1. możesz pobłogosławić jedną dodatkową osobę.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Kleryk (Życie)"></category><category term="czar Paladyn"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Błyskawiczne przywołanie drawmija</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/blyskawiczne-przywolanie-drawmija.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/blyskawiczne-przywolanie-drawmija.html</id><summary type="html">
Dotykasz obiektu, którego największy wymiar nie przekracza 1,8m, a masa-5kg. Czar pozostawia na jego powierzchni niewidzialny ślad, a na użytym do zaklęcia szafirze powstaje niewidoczny zapis nazwy przedmiotu. Przy każdym rzucaniu tego zaklęcia potrzebujesz nowego szafiru.

Przez cały czas trwania czaru możesz w ramach swojej akcji podstawowej przywołać obiekt …</summary><content type="html">
Dotykasz obiektu, którego największy wymiar nie przekracza 1,8m, a masa-5kg. Czar pozostawia na jego powierzchni niewidzialny ślad, a na użytym do zaklęcia szafirze powstaje niewidoczny zapis nazwy przedmiotu. Przy każdym rzucaniu tego zaklęcia potrzebujesz nowego szafiru.

Przez cały czas trwania czaru możesz w ramach swojej akcji podstawowej przywołać obiekt, wypowiadając jego nazwę i krusząc szafir. Przedmiot natychmiast pojawia się w twojej dłoni, niezależnie od odległości i sfery egzystencji, w której się znajdował. W chwili przywołania, czar dobiega końca. 

Jeżeli przedmiot jest akurat trzymany lub noszony przez kogoś innego, to skruszenie kryształu nie powoduje przywołania, ale w zamian dowiadujesz się, kim jest obecny właściciel i gdzie mniej więcej znajduje się w tym momencie.

Efekt zaklęcia można usunąć, rzucając na kryształ rozproszenie magii lub podobny czar.</content><category term="czary"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 6"></category></entry><entry><title>Błyskawiczny odwrót</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/blyskawiczny-odwrot.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/blyskawiczny-odwrot.html</id><content type="html">
Ten czar pozwala ci niewiarygodnie szybko się przemieszczać. Gdy go rzucisz, potem w ramach każdej swojej akcji dodatkowej w czasie jego trwania, możesz wykonać Sprint.</content><category term="czary"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Boska łaska</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/boska-laska.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/boska-laska.html</id><content type="html">
Modlitwa napełnia cię boskim blaskiem.

Póki trwa zaklęcie, twoje ataki bronią zadają po trafieniu dodatkowe 1k4 obrażeń od światłości.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk (Wojna)"></category><category term="czar Paladyn"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Brama</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/brama.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/brama.html</id><summary type="html">
Przywołujesz portal łączący wolne miejsce, które widzisz w zasięgu czaru, z konkretnym miejscem w innej sferze egzystencji. Portal działa przez cały czas trwania czaru i ma kształt koła. Możesz wybrać jego średnicę – od 1,5m do 6m – i ustawić go w dowolnym kierunku. Końce portalu w obu sferach egzystencji posiadają …</summary><content type="html">
Przywołujesz portal łączący wolne miejsce, które widzisz w zasięgu czaru, z konkretnym miejscem w innej sferze egzystencji. Portal działa przez cały czas trwania czaru i ma kształt koła. Możesz wybrać jego średnicę – od 1,5m do 6m – i ustawić go w dowolnym kierunku. Końce portalu w obu sferach egzystencji posiadają stronę przednią i tylną. Aby podróżować portalem, należy przekroczyć go od przodu. Wszystko, co w ten sposób przejdzie przez bramę na jednym jej końcu, pojawi się natychmiast w najbliższym wolnym miejscy koło drugiego. Bóstwa i inni władcy sfer, mogą blokować możliwość otwierania portali tworzonych tym zaklęciem bezpośrednio w ich obecności lub gdziekolwiek w ich domenie...

Podręcznik gracza str.214</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 9"></category></entry><entry><title>Broń żywiołu</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/bron-zywiolu.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/bron-zywiolu.html</id><summary type="html">
Dotykasz niemagicznej broni i sprawiasz, że staje się magiczna. Wybierz typ obrażeń: od dźwięku, elektryczności, kwasu, ognia albo zimna. Przez cały czas trwania czaru, broń zapewnia premię +1 do ataku oraz zadaje 1k4 obrażeń wybranego typu.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę kręgu 5. lub 6., premia …</summary><content type="html">
Dotykasz niemagicznej broni i sprawiasz, że staje się magiczna. Wybierz typ obrażeń: od dźwięku, elektryczności, kwasu, ognia albo zimna. Przez cały czas trwania czaru, broń zapewnia premię +1 do ataku oraz zadaje 1k4 obrażeń wybranego typu.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę kręgu 5. lub 6., premia do ataku wynosi +2, a dodatkowe obrażenia 2k4.
Gdy wykorzystujesz komórkę co najmniej 7. kręgu, premia wzrasta do +3, a dodatkowe obrażenia do 3k4.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk (Kuźnia)"></category><category term="czar Paladyn"></category><category term="czar Czarownik (Cieniostrze)"></category><category term="krąg 3"></category></entry><entry><title>Burza lodu</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/burza-lodu.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/burza-lodu.html</id><summary type="html">
W ziemię uderzają twarde jak skała lodowe odłamki. Gradobicie ma kształt walca o promieniu 6 metrów i wysokości 12 metrów, którego punkt wyjścia znajduje się w zasięgu czaru.

Każde stworzenie w tym obszarze musi wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 2k8 obrażeń obuchowych i 4k6 obrażeń od …</summary><content type="html">
W ziemię uderzają twarde jak skała lodowe odłamki. Gradobicie ma kształt walca o promieniu 6 metrów i wysokości 12 metrów, którego punkt wyjścia znajduje się w zasięgu czaru.

Każde stworzenie w tym obszarze musi wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 2k8 obrażeń obuchowych i 4k6 obrażeń od zimna. Udany rzut zmniejsza obrażenia o połowę.

Do końca twojej następnej tury, grad zmienia obszar działania czaru w trudny teren.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 5. kręgu, za każdy krąg powyżej 4. zwiększasz obrażenia obuchowe o 1k8.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk (Burza)"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Paladyn (Pradawnych)"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 4"></category></entry><entry><title>Burza ognia</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/burza-ognia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/burza-ognia.html</id><summary type="html">
Burza ryczących płomieni pojawia się we wskazanym przez ciebie miejscu w zasięgu czaru. Obszar działania czaru składa się z maksymalnie dziesięciu 3-metrowych sześcianów, które możesz dowolnie rozmieścić, przy czym każdy sześcian musi stykać się co najmniej z jedną ścianą z innym sześcianem. Istoty na obszarze działania czaru, muszą wykonać rzut …</summary><content type="html">
Burza ryczących płomieni pojawia się we wskazanym przez ciebie miejscu w zasięgu czaru. Obszar działania czaru składa się z maksymalnie dziesięciu 3-metrowych sześcianów, które możesz dowolnie rozmieścić, przy czym każdy sześcian musi stykać się co najmniej z jedną ścianą z innym sześcianem. Istoty na obszarze działania czaru, muszą wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia, otrzymują 7k10 obrażeń od ognia. Udany rzut zmniejsza obrażenia o połowę.

Ogień uszkadza obiekty na obszarze działania czaru i podpala łatwopalne przedmioty, które nie są przez kogoś trzymane lub noszone. Możesz zadecydować, czy na jego działanie będą podatne rośliny.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="krąg 7"></category></entry><entry><title>Burza zemsty</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/burza-zemsty.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/burza-zemsty.html</id><summary type="html">
Przywołujesz skłębiona burzową chmurę o promieniu 108 metrów. W tym obszarze błyskają pioruny, huczą grzmoty i szaleje wichura. Każda istota znajdująca się pod ową chmurą w momencie jej pojawienia (choć nie więcej niż 1500 metrów poniżej niej) musi wykonać rzut obronny na Kondycję. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 2k6 obrażeń od …</summary><content type="html">
Przywołujesz skłębiona burzową chmurę o promieniu 108 metrów. W tym obszarze błyskają pioruny, huczą grzmoty i szaleje wichura. Każda istota znajdująca się pod ową chmurą w momencie jej pojawienia (choć nie więcej niż 1500 metrów poniżej niej) musi wykonać rzut obronny na Kondycję. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 2k6 obrażeń od dźwięku i staje się ogłuchła na 5 minut. Jeśli w kolejnych rundach utrzymujesz koncentrację na tym zaklęciu, burza powoduje w twojej turze różne efekty. *Runda 2. Leje się kwaśny deszcz. Istoty i obiekty otrzymują po 1k6 obrażeń od kwasu. *Runda 3. Sprowadzasz na wybrane istoty 6 piorunów, przy czym na jedne cel może przypadać jeden piorun. Istota wykonuje rzut obronny na Zręczność. Niepowodzenie – 10k6
obrażeń od elektryczności. Powodzenie – połowa obrażeń...

Podręcznik gracza str.215</content><category term="czary"></category><category term="czar Druid"></category><category term="krąg 9"></category></entry><entry><title>Burzowa kula</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/burzowa-kula.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/burzowa-kula.html</id><summary type="html">
Wywołujesz sferę wirującego powietrza o promieniu 6 metrów i środku w wybranym przez ciebie miejscu w zasięgu czaru. Sfera utrzymuje się przez czas trwania czaru. Każde stworzenie znajdujące się w sferze W momencie jej powstania lub kończące tam swoją turę musi wykonać rzut obronny na Siłę. W przypadku niepowodzenia otrzymuje …</summary><content type="html">
Wywołujesz sferę wirującego powietrza o promieniu 6 metrów i środku w wybranym przez ciebie miejscu w zasięgu czaru. Sfera utrzymuje się przez czas trwania czaru. Każde stworzenie znajdujące się w sferze W momencie jej powstania lub kończące tam swoją turę musi wykonać rzut obronny na Siłę. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 2k6 obrażeń obuchowych. Przestrzeń zajmowana przez sferę stanowi trudny teren. Podczas trwania czaru w ramach akcji dodatkowej w każdej swojej turze możesz sprawić, że ze środka sfery w wybrane przez ciebie stworzenie znajdujące się w obrębie 18 metrów od środka sfery uderzy piorun. Wykonaj atak dystansowy czarem. Masz ułatwienie w teście ataku, jeśli cel znajduje się w sferze. Przy trafieniu cel otrzymuje 4k6 obrażeń od elektryczności. Stworzenia znajdujące się w obrębie 9 metrów od sfery mają utrudnienie w testach Mądrości (Percepcja) przeprowadzanych, by coś usłyszeć. 

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,   wykorzystując komórkę co najmniej 5. kręgu, za każdy krąg powyżej 4. zwiększasz obrażenia zadawane przez każdy jego efekt o 1k6.</content><category term="czary"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 4"></category></entry><entry><title>Cela mocy</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/cela-mocy.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/cela-mocy.html</id><summary type="html">
Wokół wybranego obszaru, pojawia się niewidzialna, nieruchoma cela w kształcie sześcianu. Zależnie od twojego wyboru, więzienie może być klatką lub skrzynią. Więzienie w kształcie klatki, ma ściany o długości do 6 metrów i składa się z prętów o średnicy centymetra oddalonych od siebie o centymetr.
Więzienie w formie skrzyni, ma …</summary><content type="html">
Wokół wybranego obszaru, pojawia się niewidzialna, nieruchoma cela w kształcie sześcianu. Zależnie od twojego wyboru, więzienie może być klatką lub skrzynią. Więzienie w kształcie klatki, ma ściany o długości do 6 metrów i składa się z prętów o średnicy centymetra oddalonych od siebie o centymetr.
Więzienie w formie skrzyni, ma ściany o długości do 3 metrów, tworzące zwartą barierę nieprzepuszczalną dla żadnego rodzaju materii i blokującą zaklęcia rzucane do wewnątrz lub z wewnątrz celi. Gdy rzucasz ten czar, każda istota, która przebywa w całości wewnątrz celi, zostaje uwięziona. Stworzenia przebywające częściowo na obszarze czaru albo za duże, by zmieścić się do celi, zostają wypchnięte na zewnątrz. Uwięziona istota nie może wydostać się niemagicznymi sposobami. Jeżeli spróbuje użyć teleportacji lub podróży międzysferalnej, żeby opuścić celę, musi najpierw wykonać udany rzut obronny na Charyzmę. W przypadku niepowodzenia, nie może opuścić celi, a czar lub efekt zostaje zmarnowany. Cela rozciąga się również na Sferę Eteryczną, blokując możliwość ucieczki tą drogą.To zaklęcie nie może zostać zniwelowane rozproszeniem magii.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 7"></category></entry><entry><title>Ceremonia</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/ceremonia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/ceremonia.html</id><content type="html">
Odprawiasz specjalną ceremonię religijną przepełnioną magią. Podczas rzucania czaru wybierz jeden z podanych obrzędów. Cel musi znajdować się w obrębie 3 metrów od ciebie przez cały czas rzucania.

Błogosławienie wody...
Dojrzałość...
Oddanie...
Pokuta...
Rytuał pogrzebowy... 
Ślub...

Przewodnik Xanathara po wszystkim str. 150</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Paladyn"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Chaotyczny pocisk</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/chaotyczny-pocisk.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/chaotyczny-pocisk.html</id><summary type="html">
Rzucasz falującą, wirującą masą chaotycznej energii W stworzenie znajdujące się w zasięgu czaru. Wykonujesz atak dystansowy czarem przeciw wybranemu celowi. Przy trafieniu cel otrzymuje 2k8 + 1k6 obrażeń. Wybierz jedną z kości k8. Jej wynik określa typ zadawanych obrażeń według poniższej tabeli. k8 Typ obrażeń 1 Od dźwięku 2 Od elektryczności …</summary><content type="html">
Rzucasz falującą, wirującą masą chaotycznej energii W stworzenie znajdujące się w zasięgu czaru. Wykonujesz atak dystansowy czarem przeciw wybranemu celowi. Przy trafieniu cel otrzymuje 2k8 + 1k6 obrażeń. Wybierz jedną z kości k8. Jej wynik określa typ zadawanych obrażeń według poniższej tabeli. k8 Typ obrażeń 1 Od dźwięku 2 Od elektryczności 3 Od kwasu 4 Od mocy 5 Od ognia 6 Od trucizny 7 Od zimna 8 Psychiczne Jeśli wyniki na obu kościach k8 są takie same, chaotyczna energia przeskakuje z celu do innego wybranego stworzenia znajdującego się w obrębie 9 metrów od pierwszego celu. Wykonujesz nowy test ataku przeciw nowemu celowi i nowy rzut na obrażenia, który może spowodować ponowny przeskok energii...
Przewdonik Xanathara po wszystkim str.151
</content><category term="czary"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Chatka leomunda</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/chatka-leomunda.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/chatka-leomunda.html</id><summary type="html">
Wokół ciebie i ponad tobą pojawia się nieruchoma kopuła o promieniu 3 metrów, stworzona z energii i pozostająca w miejscu przez cały czas trwania czaru. Gdy opuścisz jej obszar, zaklęcie dobiegnie końca.

 Pod kopułą wraz z tobą, zmieści się do 9 Średnich lub mniejszych stworzeń. Czar nie zadziała, jeśli rzucasz …</summary><content type="html">
Wokół ciebie i ponad tobą pojawia się nieruchoma kopuła o promieniu 3 metrów, stworzona z energii i pozostająca w miejscu przez cały czas trwania czaru. Gdy opuścisz jej obszar, zaklęcie dobiegnie końca.

 Pod kopułą wraz z tobą, zmieści się do 9 Średnich lub mniejszych stworzeń. Czar nie zadziała, jeśli rzucasz go an obszar, w którym przebywa większa istota lub większa liczba istot. Stworzenia i przedmioty znajdujące się wewnątrz kopuły podczas rzucania zaklęcia, mogą się przez nią swobodnie przemieszczać. Wszystkie inne nie mogą do niej wejść. Ścian kopuły nie mogą też naruszyć ani przeniknąć zaklęcia i efekty obszarowe. Niezależnie od pogody panującej
na zewnątrz, pod kopułą jest sucho i spokojnie.

Podczas trwania zaklęcia, możesz wydać polecenie, by we wnętrzu zapanował półmrok lub zapadła ciemność. Z zewnątrz kopuła jest nieprzezroczysta i ma wybrany przez ciebie kolor, jednak z jej środka wszystko widać.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 3"></category></entry><entry><title>Chmura mgły</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/chmura-mgly.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/chmura-mgly.html</id><summary type="html">
Przywołujesz kulistą chmurę mgły o promieniu 6m, której środek znajduje się w zasięgu zaklęcia. Mgła rozprzestrzenia się wokół rogów i załomów, a jej obszar jest pozbawiony widoczności. Chmura utrzymuje się do wygaśnięcia czaru, choć wcześniej może ją też rozwiać wiatr o umiarkowanej lub większej prędkości (co najmniej 15km/h).

Na …</summary><content type="html">
Przywołujesz kulistą chmurę mgły o promieniu 6m, której środek znajduje się w zasięgu zaklęcia. Mgła rozprzestrzenia się wokół rogów i załomów, a jej obszar jest pozbawiony widoczności. Chmura utrzymuje się do wygaśnięcia czaru, choć wcześniej może ją też rozwiać wiatr o umiarkowanej lub większej prędkości (co najmniej 15km/h).

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 2. kręgu, za każdy krąg powyżej 1., zwiększasz promień chmury o 6 metrów.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk (Burza)"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Łowca"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Chmura sztyletów</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/chmura-sztyletow.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/chmura-sztyletow.html</id><summary type="html">
W powietrzu pojawia się chmura wirujących sztyletów, formująca sześcian o boku 1,5m, którego środek znajduje się w zasięgu czaru. Istota wchodząca w obszar działania czaru pierwszy raz w swojej turze, albo rozpoczynająca w nim turę otrzymuje 4k4 obrażeń ciętych.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co …</summary><content type="html">
W powietrzu pojawia się chmura wirujących sztyletów, formująca sześcian o boku 1,5m, którego środek znajduje się w zasięgu czaru. Istota wchodząca w obszar działania czaru pierwszy raz w swojej turze, albo rozpoczynająca w nim turę otrzymuje 4k4 obrażeń ciętych.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 3. kręgu, za każdy krąg powyżej 2., zwiększasz obrażenia o 2k4.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 2"></category></entry><entry><title>Chmura żaru</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/chmura-zaru.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/chmura-zaru.html</id><summary type="html">
Tworzysz wypełniony rozpalonymi do białości kawałkami żaru, wirujący obłok dymu w kształcie sfery o promieniu 6 metrów, ze środkiem w wybranym punkcie w zasięgu czaru. Obłok rozprzestrzenia się za załomy i stanowi obszar pozbawiony widoczności. Utrzymuje się do 1 minuty, chyba że wcześniej rozproszy go wiatr o umiarkowanej bądź większej …</summary><content type="html">
Tworzysz wypełniony rozpalonymi do białości kawałkami żaru, wirujący obłok dymu w kształcie sfery o promieniu 6 metrów, ze środkiem w wybranym punkcie w zasięgu czaru. Obłok rozprzestrzenia się za załomy i stanowi obszar pozbawiony widoczności. Utrzymuje się do 1 minuty, chyba że wcześniej rozproszy go wiatr o umiarkowanej bądź większej prędkości (co najmniej 15 km/h).

Gdy obłok się pojawia, każda istota na jego obszarze musi wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 10k8 obrażeń od ognia. Udany rzut
zmniejsza obrażenia o połowę. Istoty muszą wykonać również rzut obronny, gdy wchodzą w obszar działania czaru po raz pierwszy w swojej turze lub kończą w nim swoją turę.

Na początku każdej twojej tury, chmura oddala się od ciebie o 3 metry w wybranym przez ciebie kierunku.</content><category term="czary"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 8"></category></entry><entry><title>Chwytne pnącze</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/chwytne-pnacze.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/chwytne-pnacze.html</id><summary type="html">
Przywołujesz pnącze wyrastające z podłoża w wybranym wolnym miejscu, które widzisz w zasięgu czaru. Następnie możesz rozkazać mu, by rzuciło się na widoczną dla ciebie istotę w obrębie 9 metrów od niego. Cel musi wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia, pnącze przyciąga go o 6 metrów do siebie …</summary><content type="html">
Przywołujesz pnącze wyrastające z podłoża w wybranym wolnym miejscu, które widzisz w zasięgu czaru. Następnie możesz rozkazać mu, by rzuciło się na widoczną dla ciebie istotę w obrębie 9 metrów od niego. Cel musi wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia, pnącze przyciąga go o 6 metrów do siebie.

W czasie trwania czaru możesz w każdej swojej turze w ramach akcji dodatkowej nakazać pnączu zaatakowanie tej samej lub innej istoty.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk (Natura)"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Łowca"></category><category term="krąg 4"></category></entry><entry><title>Ciało w kamień</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/cialo-w-kamien.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/cialo-w-kamien.html</id><summary type="html">
Próbujesz zmienić w kamień jedną istotę, którą widzisz w zasięgu zaklęcia. Jeśli posiada ona organiczne ciało (składające się z mięśni, kości, ścięgien itd.), musi wykonać rzut obronny na Kondycję. Udany rzut oznacza, że udało jej się odeprzeć zaklęcie, natomiast po nieudanym staje się unieruchomiona, gdyż jej ciało zaczyna tężeć.

Stworzenie …</summary><content type="html">
Próbujesz zmienić w kamień jedną istotę, którą widzisz w zasięgu zaklęcia. Jeśli posiada ona organiczne ciało (składające się z mięśni, kości, ścięgien itd.), musi wykonać rzut obronny na Kondycję. Udany rzut oznacza, że udało jej się odeprzeć zaklęcie, natomiast po nieudanym staje się unieruchomiona, gdyż jej ciało zaczyna tężeć.

Stworzenie unieruchomione zaklęciem wykonuje kolejne rzuty obronne pod koniec każdej swojej tury. Jeśli zda je trzy razy, zaklęcie się kończy. Jeśli natomiast trzy razy poniesie porażkę, zostaje zamienione w kamień i do końca trwania
czaru jest skamieniałe, Sukcesy i porażki nie muszą następować kolejno po sobie - notuj je do momentu zebrania przez cel trzech wymaganych wyników.

Jeśli skamieniała istota zostanie uszkodzona fizycznie, to zachowa te deformacje, powracając do swojej naturalnej formy.

Jeśli utrzymasz koncentrację na zaklęciu przez pełną minutę, skamienienie utrwali się i utrzyma aż do czasu usunięcia efektu.</content><category term="czary"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 6"></category></entry><entry><title>Ciemność</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/ciemnosc.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/ciemnosc.html</id><summary type="html">
Wskazujesz punkt w zasięgu czaru i wysnuwasz z niego magiczną ciemność, wypełniając nią kulistą przestrzeń o promieniu 4,5m. Ciemność rozprzestrzenia się wokół rogów i załomów. Istoty posiadające zdolność do widzenia w ciemności nie mogą jej przejrzeć, a niemagiczne światło, nie może jej rozświetlić.

Jeśli wskazany punkt znajduje się na …</summary><content type="html">
Wskazujesz punkt w zasięgu czaru i wysnuwasz z niego magiczną ciemność, wypełniając nią kulistą przestrzeń o promieniu 4,5m. Ciemność rozprzestrzenia się wokół rogów i załomów. Istoty posiadające zdolność do widzenia w ciemności nie mogą jej przejrzeć, a niemagiczne światło, nie może jej rozświetlić.

Jeśli wskazany punkt znajduje się na przedmiocie trzymanym przez ciebie, albo takim, który nie jest trzymany lub noszony przez kogoś innego, to ciemność rozchodzi się z tego przedmiotu i przemieszcza wraz z nim. Całkowite zakrycie źródła nieprzezroczystym przedmiotem, np. miską lub hełmem, blokuje emanację ciemności. Jeśli obszar magicznej ciemności nałoży się na obszar magicznego światła stworzonego zaklęciem z kręgu 2., lub niższego, to zaklęcie światła zostaje rozproszone.</content><category term="czary"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 2"></category></entry><entry><title>Ciemność obłędu</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/ciemnosc-obledu.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/ciemnosc-obledu.html</id><summary type="html">
Wskazujesz punkt w zasięgu czaru i wysnuwasz z niego magiczną ciemność, wypełniając nią na czas trwania czaru sferę o promieniu 18 metrów. Ciemność sięga za załomy. Stworzenia mające zdolność widzenia w ciemności nie mogą jej przejrzeć. Nie może jej rozświetlić niemagiczne światło ani światło stworzone czarem kręgu 8.
lub niższego …</summary><content type="html">
Wskazujesz punkt w zasięgu czaru i wysnuwasz z niego magiczną ciemność, wypełniając nią na czas trwania czaru sferę o promieniu 18 metrów. Ciemność sięga za załomy. Stworzenia mające zdolność widzenia w ciemności nie mogą jej przejrzeć. Nie może jej rozświetlić niemagiczne światło ani światło stworzone czarem kręgu 8.
lub niższego. 

W obszarze tym słychać wrzaski, bełkot i szaleńczy śmiech. Za każdym razem, gdy stworzenie zaczyna tam swoją turę, musi wykonać rzut obronny ma Mądrość. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 8k8 obrażeń  psychicznych. Udany rzut zmniejsza obrażenia o połowę.</content><category term="czary"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 8"></category></entry><entry><title>Cieniste formowanie</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/cieniste-formowanie.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/cieniste-formowanie.html</id><summary type="html">
Splatając pasma cienistej materii z Shadowfell, tworzysz nieożywiony przedmiot. Przedmiot nie może być większy niż sześcian o boku 1,5m, a jego kształt i materiał muszą być ci znane.
Trwałość obiektu zależy od materiału:
* Materia roślinna – 1 dzień
* Kamień lub kryształ – 12 godzin
* Metale szlachetne – 1 godzina
* Klejnoty – 10 minut …</summary><content type="html">
Splatając pasma cienistej materii z Shadowfell, tworzysz nieożywiony przedmiot. Przedmiot nie może być większy niż sześcian o boku 1,5m, a jego kształt i materiał muszą być ci znane.
Trwałość obiektu zależy od materiału:
* Materia roślinna – 1 dzień
* Kamień lub kryształ – 12 godzin
* Metale szlachetne – 1 godzina
* Klejnoty – 10 minut
* Adamantyna lub mithral – 1 minuta
Jeśli uformujesz go z różnych materiałów – wybierz najmniejszą trwałość.
Jeżeli spróbujesz użyć materiału wytworzonego tym zaklęciem jako komponentu innego zaklęcia, to jego rzucanie automatycznie się nie powiedzie. Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar, wykorzystując komórkę co najmniej 6. kręgu, za każdy krąg powyżej 5. zwiększasz o 1,5m rozmiar tworzonego przedmiotu.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk (Kuźnia)"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 5"></category></entry><entry><title>Cieniste ostrze</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/cieniste-ostrze.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/cieniste-ostrze.html</id><summary type="html">
(Koncentracja, do 1 minuty) Splatasz smugi cienia, które w twojej dłoni formują się w miecz z zestalonego mroku. Ten magiczny miecz istnieje do zakończenia czaru.Jest traktowany jak prosta broń biała, w której używaniu masz biegłość. Przy trafieniu zadaje 2k8 obrażeń psychicznych.Jest to broń finezyjna, lekka i rzucana (zasięg …</summary><content type="html">
(Koncentracja, do 1 minuty) Splatasz smugi cienia, które w twojej dłoni formują się w miecz z zestalonego mroku. Ten magiczny miecz istnieje do zakończenia czaru.Jest traktowany jak prosta broń biała, w której używaniu masz biegłość. Przy trafieniu zadaje 2k8 obrażeń psychicznych.Jest to broń finezyjna, lekka i rzucana (zasięg 6/18). Ponadto masz ułatwienie w teście ataku, gdy używasz miecza do zaatakowania celu znajdującego się w słabym świetle lub w ciemności. Jeśli rzucisz lub puścisz miecz, to znika on na końcu tury. Podczas trwania czaru w ramach akcji dodatkowej możesz sprawić, aby miecz pojawił się ponownie w twojej dłoni.

 Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,  wykorzystując komórkę 3. lub 4. kręgu, zwiększasz zadawane obrażenia do 3k8.Jeśli rzucasz go, wykorzystując komórkę 5. lub 6. kręgu, zwiększasz zadawane obrażenia do 4k8. Jeśli rzucasz go, wykorzystując komórkę co najmniej 7. kręgu, zwiększasz zadawane obrażenia do 5k8.</content><category term="czary"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 2"></category></entry><entry><title>Cierniowy bicz</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/cierniowy-bicz.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/cierniowy-bicz.html</id><summary type="html">
Tworzysz długi, podobny do cierniowego pnącza bicz, który na twoje polecenie uderza wybraną istotę znajdującą się w zasięgu. Wykonaj przeciw niej test ataku wręcz czarem.Przy trafieniu, zadajesz 1k6 obrażeń kłutych, a jeśli jest to istota Duża lub mniejsza, przyciągasz ją do siebie o maksymalnie 3m.

Obrażenia z tego zaklęcia …</summary><content type="html">
Tworzysz długi, podobny do cierniowego pnącza bicz, który na twoje polecenie uderza wybraną istotę znajdującą się w zasięgu. Wykonaj przeciw niej test ataku wręcz czarem.Przy trafieniu, zadajesz 1k6 obrażeń kłutych, a jeśli jest to istota Duża lub mniejsza, przyciągasz ją do siebie o maksymalnie 3m.

Obrażenia z tego zaklęcia zwiększają się o 1k6, gdy osiągniesz 5. poziom (do 2k6), 11. poziom (do 3k6) i 17. poziom (do 4k6).</content><category term="czary"></category><category term="czar Druid"></category><category term="krąg 0"></category></entry><entry><title>Cisza</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/cisza.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/cisza.html</id><summary type="html">
Wokół punktu znajdującego się w zasięgu czaru tworzysz sferę o promieniu 6 metrów.

Podczas trwania zaklęcia, nie może w niej powstać, ani przejść przez nią żaden dźwięk. istoty i obiekty znajdujące się w całości w tym obszarze są niepodatne na obrażenia od dźwięku i traktowane są jako ogłuchłe. 

W obszarze …</summary><content type="html">
Wokół punktu znajdującego się w zasięgu czaru tworzysz sferę o promieniu 6 metrów.

Podczas trwania zaklęcia, nie może w niej powstać, ani przejść przez nią żaden dźwięk. istoty i obiekty znajdujące się w całości w tym obszarze są niepodatne na obrażenia od dźwięku i traktowane są jako ogłuchłe. 

W obszarze działania czaru nie da się rzucać zaklęć z komponentem werbalnym.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Łowca"></category><category term="czar Czarownik (Bezśmiertny)"></category><category term="krąg 2"></category></entry><entry><title>Czarne macki evarda</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/czarne-macki-evarda.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/czarne-macki-evarda.html</id><summary type="html">
Przywołujesz wijące się czarne macki, które pokrywają kwadrat podłoża o boku 6 metrów w widocznym miejscu w zasięgu czaru. Obszar ten staje się trudnym terenem na czas trwania zaklęcia.

Istota wchodząca tam po raz pierwszy w swojej turze, albo rozpoczynająca tam swoją turę, musi wykonać rzut obronny na Zręczność. W …</summary><content type="html">
Przywołujesz wijące się czarne macki, które pokrywają kwadrat podłoża o boku 6 metrów w widocznym miejscu w zasięgu czaru. Obszar ten staje się trudnym terenem na czas trwania zaklęcia.

Istota wchodząca tam po raz pierwszy w swojej turze, albo rozpoczynająca tam swoją turę, musi wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 3k6
obrażeń obuchowych i zostaje unieruchomiona aż do wygaśnięcia czaru. Unieruchomiona istota rozpoczynająca swoją turę na obszarze macek, otrzymuje 3k6 obrażeń obuchowych.

Istota pochwycona mackami, może w ramach swojej akcji próbować się uwolnić. W tym celu, musi zdać test Siły lub Zręczności (według swojego wyboru) o ST rzutu obronnego
przeciw twoim czarom.</content><category term="czary"></category><category term="czar Czarownik (Wielki pradawny)"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 4"></category></entry><entry><title>Czysty umysł</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/czysty-umysl.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/czysty-umysl.html</id><summary type="html">
Pod twoim dotknięciem przychylna istota staje się niepodatna na obrażenia psychiczne, próby wykrycia emocji lub czytania myśli, magię wieszczenia oraz zauroczenie. 

Czarem tym powstrzymujesz nawet zaklęcie Życzenie oraz inne zaklęcia i efekty o podobnej mocy, jeśli użyto ich do wpłynięcia na umysł chronionej czarem istoty albo do zdobycia informacji na …</summary><content type="html">
Pod twoim dotknięciem przychylna istota staje się niepodatna na obrażenia psychiczne, próby wykrycia emocji lub czytania myśli, magię wieszczenia oraz zauroczenie. 

Czarem tym powstrzymujesz nawet zaklęcie Życzenie oraz inne zaklęcia i efekty o podobnej mocy, jeśli użyto ich do wpłynięcia na umysł chronionej czarem istoty albo do zdobycia informacji na jej temat.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 8"></category></entry><entry><title>Daleki krok</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/daleki-krok.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/daleki-krok.html</id><content type="html">
Teleportujesz się w wolne miejsce, które widzisz w obrębie 18 metrów od siebie. W każdej swojej turze podczas trwania czaru możesz teleportować się w ten sposób w ramach akcji dodatkowej.</content><category term="czary"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 5"></category></entry><entry><title>Danse macabre</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/danse-macabre.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/danse-macabre.html</id><summary type="html">
Pasma mrocznej energii strzelają z twoich palców i przeszywają do pięciu Małych lub Średnich zwłok, które widzisz w zasięgu czaru. Wszystkie ciała natychmiast wstają i stają się nieumarłymi. Decydujesz, czy są to zombi, czy szkielety (ich statystyki znajdziesz w Księdze Potworów. Otrzymują one premię do testów ataku i rzutów na …</summary><content type="html">
Pasma mrocznej energii strzelają z twoich palców i przeszywają do pięciu Małych lub Średnich zwłok, które widzisz w zasięgu czaru. Wszystkie ciała natychmiast wstają i stają się nieumarłymi. Decydujesz, czy są to zombi, czy szkielety (ich statystyki znajdziesz w Księdze Potworów. Otrzymują one premię do testów ataku i rzutów na obrażenia równą modyfikatorowi z twojej cechy bazowej. 

W ramach akcji dodatkowej możesz mentalnie rozkazywać istotom stworzonym tym czarem, wydając wszystkim ten sam rozkaz. Aby go otrzymać, istota musi się znajdować : w obrębie 18 metrów od ciebie. Decydujesz o tym, dokąd się przemieszczą i jakie akcje wykonają istoty w swojej następnej turze, albo wydajesz ogólne polecenie, na przykład strzeżenia komnaty czy korytarza przed wrogami. Jeśli nie wydasz istotom żadnego rozkazu, ograniczą się do bronienia się przed wrogimi stworzeniami. Otrzymawszy polecenie, będą je wypełniały aż do ukończenia zadania... 

Przewodnik Xanathara po wszystkim str.152</content><category term="czary"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 5"></category></entry><entry><title>Demisfera</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/demisfera.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/demisfera.html</id><summary type="html">
Tworzysz cieniste drzwi na płaskiej, twardej powierzchni, którą widzisz w zasięgu czaru. Są one wystarczająco duże, aby bez przeszkód mogła przez nie przejść istota rozmiaru Średniego. Po otwarciu drzwi można dostać się do demisfery wyglądającej jak pusty pokój w kształcie sześcianu o boku 9 metrów, wykonany z drewna lub kamienia …</summary><content type="html">
Tworzysz cieniste drzwi na płaskiej, twardej powierzchni, którą widzisz w zasięgu czaru. Są one wystarczająco duże, aby bez przeszkód mogła przez nie przejść istota rozmiaru Średniego. Po otwarciu drzwi można dostać się do demisfery wyglądającej jak pusty pokój w kształcie sześcianu o boku 9 metrów, wykonany z drewna lub kamienia. Pod koniec trwania czaru drzwi znikają, a istoty i obiekty znajdujące się w demisferze zostają tam uwięzione, gdyż drzwi znikają również od środka.

Za każdym razem, gdy rzucasz to zaklęcie, tworzysz nową demisferę, albo łączysz cieniste drzwi z demisferą stworzoną przez ciebie ostatnio. Co więcej, jeżeli znasz naturę i
zawartość demisfery stworzonej tym zaklęciem przez kogoś innego, to możesz stworzyć cieniste drzwi do jego demisfery.</content><category term="czary"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 8"></category></entry><entry><title>Dezintegracja</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/dezintegracja.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/dezintegracja.html</id><summary type="html">
Wąski zielony promień strzela z twojego palca wskazującego w kierunku celu, który widzisz w zasięgu czaru. Celem może być istota, obiekt albo wytwór magii, np. mur stworzony zaklęciem ściana energii. Istota będąca celem zaklęcia, musi wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia, otrzymuje 10k6 + 40 obrażeń od energii. Zostaje …</summary><content type="html">
Wąski zielony promień strzela z twojego palca wskazującego w kierunku celu, który widzisz w zasięgu czaru. Celem może być istota, obiekt albo wytwór magii, np. mur stworzony zaklęciem ściana energii. Istota będąca celem zaklęcia, musi wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia, otrzymuje 10k6 + 40 obrażeń od energii. Zostaje zdezintegrowana, jeśli te obrażenia sprowadzają jej PW do 0. Zdezintegrowana istota wraz z całym swoim ekwipunkiem i niesionymi rzeczami (oprócz magicznych przedmiotów), zostaje zredukowana do kupki drobnego szarego pyłu. Można ją przywrócić do życia tylko zaklęciami prawdziwe
zmartwychwstanie lub życzenie. Duże lub mniejsze niemagiczne obiekty i twory magii zostają zdezintegrowane automatycznie. Jeżeli cel zaklęcia ma rozmiar Wielki lub większy, to dezintegracji ulega jego część, nie większa niż sześcian o boku 3 metrów. Zaklęcie nie działa na magiczne przedmioty. Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar, wykorzystując komórkę co najmniej 7. kręgu, za każdy krąg powyżej 6. zwiększasz zadawane obrażenia o 3k6.</content><category term="czary"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 6"></category></entry><entry><title>Dłoń bigby'ego</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/dlon-bigbyego.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/dlon-bigbyego.html</id><summary type="html">
Tworzysz Dużą dłoń ze skrzącej, przezroczystej mocy. Dłoń porusza się zgodnie z twoją wolę, naśladując ruchy twojej dłoni. Jest obiektem o PK 20 i PW równym twoim maksymalnym. Kiedy jej PW spadną do 0, zaklęcie dobiega końca. Dłoń ma Siłę 26 (+8) i Zręczność 10 (+0). Nie zajmuje
miejsca, w …</summary><content type="html">
Tworzysz Dużą dłoń ze skrzącej, przezroczystej mocy. Dłoń porusza się zgodnie z twoją wolę, naśladując ruchy twojej dłoni. Jest obiektem o PK 20 i PW równym twoim maksymalnym. Kiedy jej PW spadną do 0, zaklęcie dobiega końca. Dłoń ma Siłę 26 (+8) i Zręczność 10 (+0). Nie zajmuje
miejsca, w którym jest. Możesz przemieścić dłoń maksymalnie o 18 m w ramach swojej akcji dodatkowej i spowodować wybrany efekt:
*Zaciśnięta pięść.
*Pchająca dłoń.
*Chwytająca dłoń.
*Osłaniająca dłoń.
(Działania efektów opisane na str. 218).

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 6. kręgu, za każdy krąg powyżej 5. zwiększasz obrażenia Zaciśniętej Pięści o 2k8, a Chwytającej dłoni o 2k6.</content><category term="czary"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 5"></category></entry><entry><title>Dobre jagody</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/dobre-jagody.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/dobre-jagody.html</id><content type="html">
W twojej dłoni pojawia się do 10 jagód przepełnionych magiczną mocą przez czas trwania zaklęcia. W ramach swojej akcji, istota może zjeść jedną jagodę, co przywróci jej 1 PW i
wystarczy za pożywienie na cały dzień.

Jagody nie zjedzone w ciągu 24h, tracą swoją magiczną moc.</content><category term="czary"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Łowca"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Dominacja nad bestią</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/dominacja-nad-bestia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/dominacja-nad-bestia.html</id><summary type="html">
Jeśli bestia nie zda rzutu obronnego na Mądrość, zostanie zauroczona. Ma ułatwienie w tym teście, jeśli akurat walczyła z tobą lub twoimi sojusznikami. Będąc przytomnym, możesz wydawać telepatyczne polecenia zauroczonemu zwierzęciu. Możesz posłużyć się prostym i ogólnym rozkazem, takim jak: ,,Zaatakuj go, ,,Pobiegnij tam'' czy ,,Przynieś tamten przedmiot. Jeśli zwierzę …</summary><content type="html">
Jeśli bestia nie zda rzutu obronnego na Mądrość, zostanie zauroczona. Ma ułatwienie w tym teście, jeśli akurat walczyła z tobą lub twoimi sojusznikami. Będąc przytomnym, możesz wydawać telepatyczne polecenia zauroczonemu zwierzęciu. Możesz posłużyć się prostym i ogólnym rozkazem, takim jak: ,,Zaatakuj go, ,,Pobiegnij tam'' czy ,,Przynieś tamten przedmiot. Jeśli zwierzę po wypełnieniu polecenia nie otrzyma kolejnego, będzie ograniczało się do obrony własnej. W ramach swojej akcji możesz przejąć nad, zauroczonym zwierzęciem całkowitą kontrolę. Do końca twojej następnej tury, będzie wykonywało tylko wybrane przez ciebie akcje i nie zrobi niczego bez twojej zgody. Możesz zmusić je też do podjęcia reakcji, ale musisz na to zużyć również swoją. Za każdym razem, gdy zniewolone zwierzę otrzyma obrażenia, ponawia rzut obronny na Mądrość. Jeśli odniesie sukces, czar się kończy. Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar, wykorzystując komórkę 5. kręgu, wydłużasz maksymalny czas trwania do 10 minut. Wykorzystując komórkę 6. kręgu, wydłużasz maksymalny czas trwania do 1 godziny, a wykorzystując komórkę kręgu 7. lub wyższego - do 8 godzin (przy koncentracji).</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk (Natura)"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Paladyn (Podboju)"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik (Arcyfey)"></category><category term="czar Czarownik (Wielki pradawny)"></category><category term="krąg 4"></category></entry><entry><title>Dominacja nad osobą</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/dominacja-nad-osoba.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/dominacja-nad-osoba.html</id><summary type="html">
Próbujesz owładnąć umysł humanoidalnej istoty. Jeśli nie zda rzutu obronnego na Mądrość, zostanie zauroczona. Ma ułatwienie w tym teście, jeśli akurat walczyła z tobą lub twoimi sojusznikami. Będąc przytomnym, możesz wydawać telepatyczne polecenia zauroczonej istocie. Może to być prosty i ogólny rozkaz: „Zaatakuj go”, „Pobiegnij tam”, „Przynieś przedmiot”. Jeśli istota …</summary><content type="html">
Próbujesz owładnąć umysł humanoidalnej istoty. Jeśli nie zda rzutu obronnego na Mądrość, zostanie zauroczona. Ma ułatwienie w tym teście, jeśli akurat walczyła z tobą lub twoimi sojusznikami. Będąc przytomnym, możesz wydawać telepatyczne polecenia zauroczonej istocie. Może to być prosty i ogólny rozkaz: „Zaatakuj go”, „Pobiegnij tam”, „Przynieś przedmiot”. Jeśli istota po wypełnieniu zadania nie otrzyma kolejnego, będzie ograniczała się do obrony własnej. W ramach swojej akcji możesz przejąć całkowitą kontrolę nad zauroczoną istotą. Do końca twojej następnej tury, będzie wykonywała tylko wybrane przez ciebie akcje i nie zrobi niczego bez twojej zgody. Przez ten czas możesz zmusić ją też do podjęcia reakcji, ale musisz na to zużyć również swoją. Za każdym razem, gdy zniewolona istota otrzyma obrażenia, ponawia rzut obronny na Mądrość. Jeśli odniesie sukces, czar się kończy. 
Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę 6. kręgu, wydłużasz maksymalny czas trwania do 10 minut. Wykorzystując komórkę 7. kręgu – do 1 godziny, a wykorzystując komórkę 9. lub wyższego kręgu – do 8 godzin (przy koncentracji).</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Kleryk (Oszustwo)"></category><category term="czar Paladyn (Podboju)"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik (Arcyfey)"></category><category term="czar Czarownik (Wielki pradawny)"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 5"></category></entry><entry><title>Dominacja nad potworem</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/dominacja-nad-potworem.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/dominacja-nad-potworem.html</id><summary type="html">
Jeśli stworzenie, które widzisz w zasięgu, nie zda rzutu obronnego na Mądrość, zostanie zauroczone. Ma ułatwienie, jeśli akurat walczyło z tobą lub twoimi sojusznikami. Gdy cel jest zauroczony, łączy was telepatyczna więź, dopóki przebywacie w tej samej sferze egzystencji. Będąc przytomnym, możesz dzięki tej więzi bez użycia akcji, wydawać telepatyczne …</summary><content type="html">
Jeśli stworzenie, które widzisz w zasięgu, nie zda rzutu obronnego na Mądrość, zostanie zauroczone. Ma ułatwienie, jeśli akurat walczyło z tobą lub twoimi sojusznikami. Gdy cel jest zauroczony, łączy was telepatyczna więź, dopóki przebywacie w tej samej sferze egzystencji. Będąc przytomnym, możesz dzięki tej więzi bez użycia akcji, wydawać telepatyczne polecenia zauroczonemu stworzeniu. Możesz posłużyć się prostym i ogólnym rozkazem, np. „Zaatakuj go”, „Pobiegnij tam”, „Przynieś przedmiot”. Jeśli stworzenie po wypełnieniu polecenia nie otrzyma kolejnego, będzie ograniczało się do obrony własnej. W ramach swojej akcji możesz przejąć nad zauroczonym stworzeniem całkowitą kontrolę. Do końca twojej następnej tury, będzie ono wówczas wykonywało tylko wybrane przez ciebie akcje i nie zrobi niczego bez twojej zgody. Przez ten czas możesz zmusić je też do podjęcia reakcji, ale musisz na to zużyć również swoją. Za każdym razem, gdy zniewolone stworzenie otrzyma obrażenia, ponawia rzut obronny na Mądrość. Jeśli odniesie sukces, czar się kończy. Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar, wykorzystując komórkę co najmniej 9. kręgu, wydłużasz maksymalny czas trwania do 8 godzin (przy koncentracji).</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 8"></category></entry><entry><title>Druidyczny gaj</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/druidyczny-gaj.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/druidyczny-gaj.html</id><summary type="html">
Wzywasz duchy natury, by chroniły obszar znajdujący się na otwartym terenie lub pod ziemią. Obszar ten może mieścić się w sześcianie o boku od 9 do 27 metrów. Budynki i inne konstrukcje są wyłączone z obszaru działania zaklęcia. Rzucanie tego czaru na tym samym obszarze codziennie przez cały rok powoduje …</summary><content type="html">
Wzywasz duchy natury, by chroniły obszar znajdujący się na otwartym terenie lub pod ziemią. Obszar ten może mieścić się w sześcianie o boku od 9 do 27 metrów. Budynki i inne konstrukcje są wyłączone z obszaru działania zaklęcia. Rzucanie tego czaru na tym samym obszarze codziennie przez cały rok powoduje jego utrwalenie do czasu rozproszenia.
Zaklęcie wywołuje na tym obszarze opisane niżej efekty. Podczas rzucania czaru możesz określić stworzenia, które będą niepodatne na jego efekty. Możesz także ustalić hasło, które po wypowiedzeniu zapewnia niepodatność na te efekty...

Przewodnik Xanathara po wszystkim str.152

</content><category term="czary"></category><category term="czar Druid"></category><category term="krąg 6"></category></entry><entry><title>Druidzkie sztuczki</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/druidzkie-sztuczki.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/druidzkie-sztuczki.html</id><summary type="html">
Szepcząc do duchów natury, stwarzasz w zasięgu czaru jeden z efektów:

*Tworzysz mały, nieszkodliwy efekt sensoryczny, który pokazuje, jaka pogoda będzie w tym miejscu przez najbliższe 24h. Może on przyjąć postać złotej kuli symbolizującej czyste niebo, chmury oznaczającej deszcz, spadających płatków śniegu itp. Efekt utrzymuje się przez 1 rundę.

*Powodujesz …</summary><content type="html">
Szepcząc do duchów natury, stwarzasz w zasięgu czaru jeden z efektów:

*Tworzysz mały, nieszkodliwy efekt sensoryczny, który pokazuje, jaka pogoda będzie w tym miejscu przez najbliższe 24h. Może on przyjąć postać złotej kuli symbolizującej czyste niebo, chmury oznaczającej deszcz, spadających płatków śniegu itp. Efekt utrzymuje się przez 1 rundę.

*Powodujesz natychmiastowe rozkwitnięcie kwiatu, rozwinięcie się liści z pąka lub otwarcie strąka z nasionami. 

*Wywołujesz natychmiastowy, nieszkodliwy efekt sensoryczny, taki jak opadające liście, podmuch wiatru, odgłos niewielkiego zwierzęcia, nikły odór skunksa. Efekt nie może przekroczyć swym rozmiarem sześcianu o boku 1,5m.

*W jednej chwili gasisz albo zapalasz świecę, pochodnię lub niewielkie ognisko</content><category term="czary"></category><category term="czar Druid"></category><category term="krąg 0"></category></entry><entry><title>Drzemka</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/drzemka.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/drzemka.html</id><summary type="html">
Wykonujesz uspokajający gest i wybierasz do trzech przychylnych stworzeń, które widzisz W zasięgu czaru. Padają one nieprzytomne na czas trwania zaklęcia. Jeśli cel otrzyma obrażenia lub ktoś w ramach akcji obudzi go uderzeniem lub potrząśnięciem, to czar zakończy się dla niego przedwcześnie. Jeśli cel będzie nieprzytomny przez cały czas trwania …</summary><content type="html">
Wykonujesz uspokajający gest i wybierasz do trzech przychylnych stworzeń, które widzisz W zasięgu czaru. Padają one nieprzytomne na czas trwania zaklęcia. Jeśli cel otrzyma obrażenia lub ktoś w ramach akcji obudzi go uderzeniem lub potrząśnięciem, to czar zakończy się dla niego przedwcześnie. Jeśli cel będzie nieprzytomny przez cały czas trwania czaru, to otrzymuje korzyści równoważne z odbyciem krótkiego odpoczynku i nie może zostać ponownie objęty działaniem tego zaklęcia, dopóki nie ukończy długiego odpoczynku.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar, wykorzystując komórkę co najmniej 4. kręgu, za każdy krąg powyżej 3. możesz objąć czarem jedno dodatkowe przychylne  stworzenie.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 3"></category></entry><entry><title>Drzwi przez wymiary</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/drzwi-przez-wymiary.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/drzwi-przez-wymiary.html</id><summary type="html">
Teleportujesz się do innego miejsca znajdującego się w zasięgu czaru. Pojawiasz się dokładnie w wybranym punkcie. Może to być miejsce, które widzisz albo które potrafisz sobie wyobrazić lub opisać, określając kierunek i odległość, na przykład: ,,60 metrów prosto w dól albo ,,w górę na północny zachód pod kątem 45 stopni …</summary><content type="html">
Teleportujesz się do innego miejsca znajdującego się w zasięgu czaru. Pojawiasz się dokładnie w wybranym punkcie. Może to być miejsce, które widzisz albo które potrafisz sobie wyobrazić lub opisać, określając kierunek i odległość, na przykład: ,,60 metrów prosto w dól albo ,,w górę na północny zachód pod kątem 45 stopni, 90 metrów. 

Możesz przemieścić się razem z przedmiotami, których łączny ciężar nie przekracza twojego udźwigu, a także zabrać ze sobą jedną przychylną istotę w rozmiarze nieprzekraczającym twojego, której wyposażenie nie przekracza jej udźwigu. W momencie rzucania czaru musi znajdować się ona nie dalej niż 1,5 metra od ciebie. Jeśli mielibyście pojawić się w miejscu zajętym przez jakiś obiekt albo stworzenie, ty i towarzysząca ci istota otrzymujecie po
4k6 obrażeń od mocy, a czar się nie udaje.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Kleryk (Oszustwo)"></category><category term="czar Paladyn (Zemsty)"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 4"></category></entry><entry><title>Duchowa broń</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/duchowa-bron.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/duchowa-bron.html</id><summary type="html">
Tworzysz unoszącą się w powietrzu widmową broń, która istnieje przez czas działania czaru, lub do chwili, kiedy przywołasz kolejną. Rzuciwszy ten czar, możesz wykonać atak wręcz czarem przeciw istocie w odległości do 1,5 metra od duchowej broni. Jeśli atak trafi, cel otrzyma obrażenia w wysokości 1k8 + modyfikator z twojej …</summary><content type="html">
Tworzysz unoszącą się w powietrzu widmową broń, która istnieje przez czas działania czaru, lub do chwili, kiedy przywołasz kolejną. Rzuciwszy ten czar, możesz wykonać atak wręcz czarem przeciw istocie w odległości do 1,5 metra od duchowej broni. Jeśli atak trafi, cel otrzyma obrażenia w wysokości 1k8 + modyfikator z twojej cechy bazowej.

W ramach akcji dodatkowej w swojej turze możesz przemieścić duchową broń na odległość do 6 metrów i ponowić atak na cel znajdujący się nie dalej niż 1,5 metra od niej. Sam określasz formę broni. Klerycy bóstw mających swoje charakterystyczne bronie (np. Św Cuthberta słynącego z walki pałką, albo Thora walczącego młotem) sprawiają, że efekt zaklęcia przypomina odpowiednią broń.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 3. kręgu, za każde dwa kręgi powyżej 2. zwiększasz obrażenia o 1k8.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Kleryk (Wojna)"></category><category term="czar Kleryk (Życie)"></category><category term="czar Paladyn (Podboju)"></category><category term="krąg 2"></category></entry><entry><title>Duchowi strażnicy</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/duchowi-straznicy.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/duchowi-straznicy.html</id><summary type="html">
Przyzywasz duchy, aby cię strzegły. W trakcie trwania czaru, przemykają wokół ciebie w promieniu 4,5m. Jeśli masz charakter dobry albo neutralny, ich widmowe postacie przypominają anioły lub fey, a jeśli zły - wyglądają jak czarty. Rzucając ten czar, możesz wskazać dowolną liczbę widocznych istot, które nie zostaną nim objęte. Istoty …</summary><content type="html">
Przyzywasz duchy, aby cię strzegły. W trakcie trwania czaru, przemykają wokół ciebie w promieniu 4,5m. Jeśli masz charakter dobry albo neutralny, ich widmowe postacie przypominają anioły lub fey, a jeśli zły - wyglądają jak czarty. Rzucając ten czar, możesz wskazać dowolną liczbę widocznych istot, które nie zostaną nim objęte. Istoty, na które działa zaklęcie, tracą na jego obszarze połowę szybkości. Gdy istota wejdzie w obszar czaru po raz pierwszy w swojej turze, albo ją tam rozpocznie, musi wykonać rzut
obronny na Mądrość. W przypadku niepowodzenia, otrzymuje 3k8 obrażeń od światłości (jeśli masz dobry, albo neutralny charakter), albo 3k8 obrażeń nekrotycznych (jeśli masz zły charakter). Udany rzut zmniejsza obrażenia o połowę.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 4, kręgu, za każdy krąg powyżej 3., zwiększasz obrażenia o 1k8.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Kleryk (Wojna)"></category><category term="czar Paladyn (Korony)"></category><category term="krąg 3"></category></entry><entry><title>Dziwo</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/dziwo.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/dziwo.html</id><summary type="html">
Czerpiąc z najgłębiej zakorzenionych leków grupy istot, tworzysz w ich umysłach iluzje stworów widoczne tylko dla nich. Każda istota znajdująca się w obrębie sfery o promieniu 9 metrów i środku w zasięgu czaru, musi wykonać rzut obronny na Mądrość. W przypadku niepowodzenia, staje się przerażona na czas trwania czaru.

Iluzja …</summary><content type="html">
Czerpiąc z najgłębiej zakorzenionych leków grupy istot, tworzysz w ich umysłach iluzje stworów widoczne tylko dla nich. Każda istota znajdująca się w obrębie sfery o promieniu 9 metrów i środku w zasięgu czaru, musi wykonać rzut obronny na Mądrość. W przypadku niepowodzenia, staje się przerażona na czas trwania czaru.

Iluzja wydobywa największe lęki celu, przedstawiając jego najstraszniejsze koszmary jako realne zagrożenie. Przerażona istota pod koniec każdej swojej tury, musi wykonać rzut obronny na Mądrość. W przypadku niepowodzenia, otrzymuje 4k10 obrażeń psychicznych. Udany rzut wyzwala daną istotę spod działania czaru.</content><category term="czary"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 9"></category></entry><entry><title>Elokwencja</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/elokwencja.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/elokwencja.html</id><content type="html">
W trakcie działania czaru możesz podczas testów Charyzmy możesz zamienić wynik rzutu na 15. Ponadto, niezależnie od tego, co mówisz, magia służąca do określania prawdomówności 
wskazuje, że mówisz prawdę.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="krąg 8"></category></entry><entry><title>Eteryczność</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/eterycznosc.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/eterycznosc.html</id><summary type="html">
Wkraczasz na Eteryczne Pogranicze w miejscu przenikania się Sfery Eterycznej ze sferą egzystencji, w której przebywasz. Pozostajesz tam do końca trwania czaru lub do jego zakończenia przy użyciu akcji. Możesz się przemieszczać. Ruch w górę kosztuje Cię podwójnie. Widzisz i słyszysz co się dzieje w twojej sferze egzystencji, ale tylko …</summary><content type="html">
Wkraczasz na Eteryczne Pogranicze w miejscu przenikania się Sfery Eterycznej ze sferą egzystencji, w której przebywasz. Pozostajesz tam do końca trwania czaru lub do jego zakończenia przy użyciu akcji. Możesz się przemieszczać. Ruch w górę kosztuje Cię podwójnie. Widzisz i słyszysz co się dzieje w twojej sferze egzystencji, ale tylko na 18m i szaro. W Sferze Eterycznej możesz wchodzić w interakcje jedynie z innymi stworzeniami tam przebywającymi. Ignorujesz wszystkie obiekty i efekty spoza Sfery Eterycznej, co pozwala ci na przemieszczanie się przez obiekty znajdujące się w sferze, z której przybyłeś. Kiedy czar się kończy, wracasz do swojej sfery, w miejscu, w którym aktualnie się znajdujesz. Jeśli znajduje się tam w tym czasie jakieś stworzenie lub ciało stałe, zostajesz przeniesiony do wolnego miejsca i za każde przebyte 30cm otrzymujesz 2 obrażenia od mocy. Zaklęcie nie przynosi żadnego efektu, jeśli rzucisz je w Sferze Eterycznej albo takiej, która się z nią nie przenika, np. w jednej ze Sfer Zewnętrznych...

Podręcznik gracza str.221</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 7"></category></entry><entry><title>Fala gromu</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/fala-gromu.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/fala-gromu.html</id><summary type="html">
Uwalniasz falę ogłuszającej mocy.

W przestrzeni o kształcie wychodzącego od ciebie sześcianu o boku 4,5m, wszystkie istoty muszą wykonać rzut obronny na Kondycję.

W przypadku niepowodzenia, otrzymują po 2k8 obrażeń od dźwięku i zostają odepchnięte o 3m od ciebie. Po udanym rzucie, otrzymują połowę obrażeń i nie zostają odepchnięte …</summary><content type="html">
Uwalniasz falę ogłuszającej mocy.

W przestrzeni o kształcie wychodzącego od ciebie sześcianu o boku 4,5m, wszystkie istoty muszą wykonać rzut obronny na Kondycję.

W przypadku niepowodzenia, otrzymują po 2k8 obrażeń od dźwięku i zostają odepchnięte o 3m od ciebie. Po udanym rzucie, otrzymują połowę obrażeń i nie zostają odepchnięte.

Ponadto, niezabezpieczone przedmioty znajdujące się w całości na obszarze działania czaru zostają automatycznie odepchnięte o 3 metry od ciebie, a zaklęcie wywołuje ogłaszający huk słyszalny z odległości 90 metrów.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 2. kręgu, za każdy krąg powyżej 1. zwiększasz obrażenia o 1k8.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Kleryk (Burza)"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Fala przypływu</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/fala-przyplywu.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/fala-przyplywu.html</id><summary type="html">
Przywołujesz falę wody, która uderza w obszar w zasięgu czaru. Obszar ten może mieć do 9 metrów długości, do 3 metrów szerokości i do 3 metrów wysokości. Każde stworzenie w tym obszarze musi wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 4k8 obrażeń obuchowych i zostaje powalone. Udany rzut …</summary><content type="html">
Przywołujesz falę wody, która uderza w obszar w zasięgu czaru. Obszar ten może mieć do 9 metrów długości, do 3 metrów szerokości i do 3 metrów wysokości. Każde stworzenie w tym obszarze musi wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 4k8 obrażeń obuchowych i zostaje powalone. Udany rzut zmniejsza obrażenia o połowę i zapobiega powaleniu. Następnie woda rozlewa się po ziemi we wszystkich kierunkach,
gasząc niechronione płomienie w tym obszarze i w obrębie 9 metrów od niego, po czym znika.</content><category term="czary"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 3"></category></entry><entry><title>Fala zniszczenia</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/fala-zniszczenia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/fala-zniszczenia.html</id><summary type="html">
Uderzasz w ziemię, tworząc wybuch boskiej energii rozchodzącej się falą we wszystkich kierunkach.

Istoty, które wskażesz w obrębie 9 metrów od siebie, muszą wykonać rzut obronny na Kondycję. W przypadku niepowodzenia, otrzymują 5k6 obrażeń nekrotycznych lub od światłości (twój wybór) i zostają powalone. 

Po udanym rzucie, otrzymują połowę obrażeń i …</summary><content type="html">
Uderzasz w ziemię, tworząc wybuch boskiej energii rozchodzącej się falą we wszystkich kierunkach.

Istoty, które wskażesz w obrębie 9 metrów od siebie, muszą wykonać rzut obronny na Kondycję. W przypadku niepowodzenia, otrzymują 5k6 obrażeń nekrotycznych lub od światłości (twój wybór) i zostają powalone. 

Po udanym rzucie, otrzymują połowę obrażeń i pozostają na nogach.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk (Burza)"></category><category term="czar Paladyn"></category><category term="krąg 5"></category></entry><entry><title>Fałszywe podszepty</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/falszywe-podszepty.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/falszywe-podszepty.html</id><summary type="html">
Śpiewasz szeptem nieharmonijną melodię, którą słyszy tylko jedna, wybrana przez ciebie istota znajdująca się w zasięgu czaru. Cel zaklęcia odczuwa potworny ból i musi wykonać rzut obronny na Mądrość. W przypadku niepowodzenia, otrzymuje 3k6 obrażeń psychicznych i musi natychmiast zużyć swoją reakcję (jeśli ją ma), aby jak najbardziej oddalić
się …</summary><content type="html">
Śpiewasz szeptem nieharmonijną melodię, którą słyszy tylko jedna, wybrana przez ciebie istota znajdująca się w zasięgu czaru. Cel zaklęcia odczuwa potworny ból i musi wykonać rzut obronny na Mądrość. W przypadku niepowodzenia, otrzymuje 3k6 obrażeń psychicznych i musi natychmiast zużyć swoją reakcję (jeśli ją ma), aby jak najbardziej oddalić
się od ciebie, przy czym nie wejdzie na zdecydowanie niebezpieczny teren, np. w ogień lub w przepaść. Przy udanym rzucie obronnym, cel otrzymuje połowę obrażeń i nie musi uciekać. Ogłuchłe istoty automatycznie zdają rzut obronny.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 2. kręgu, za każdy krąg powyżej 1. zwiększasz obrażenia o 1k6.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Fałszywe życie</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/falszywe-zycie.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/falszywe-zycie.html</id><content type="html">
Zyskujesz 1k4+4 tymczasowych PW na czas trwania czaru.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar, wykorzystując komórkę co najmniej 2. kręgu, za każdy krąg powyżej 1. zyskujesz 5 dodatkowych PW.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk (Grób)"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik (Wielki pradawny)"></category><category term="czar Czarownik (Bezśmiertny)"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Fascynacja</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/fascynacja.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/fascynacja.html</id><summary type="html">
Splatasz słowa wypowiedzi przyciągającej uwagę. Wybrane istoty znajdujące się w zasięgu czaru, które widzisz i które mogą cię usłyszeć, muszą wykonać rzut obronny na Mądrość.

Istoty odporne na zauroczenie odnoszą automatyczny sukces, a walczące z tobą lub twoimi sojusznikami, otrzymują ułatwienie. W przypadku niepowodzenia, cel otrzymuje utrudnienie w testach Mądrości …</summary><content type="html">
Splatasz słowa wypowiedzi przyciągającej uwagę. Wybrane istoty znajdujące się w zasięgu czaru, które widzisz i które mogą cię usłyszeć, muszą wykonać rzut obronny na Mądrość.

Istoty odporne na zauroczenie odnoszą automatyczny sukces, a walczące z tobą lub twoimi sojusznikami, otrzymują ułatwienie. W przypadku niepowodzenia, cel otrzymuje utrudnienie w testach Mądrości (Percepcja) sprawdzających, czy dostrzega kogokolwiek poza tobą.

Efekt trwa do zakończenia czaru lub do momentu, gdy zafascynowana istota przestanie cię słyszeć. Czas kończy się przedwcześnie, jeśli zostaniesz obezwładniony, albo nie będziesz już mógł mówić.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="krąg 2"></category></entry><entry><title>Forma gazowa</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/forma-gazowa.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/forma-gazowa.html</id><summary type="html">
Dotknięciem przemieniasz przychylną ci istotę i jej wyposażenie w kłąb mgły. Zaklęcie kończy się, gdy punkty wytrzymałości istoty spadną do 0. Bezcielesne stworzenia są niepodatne na ten czar.

W formie gazowej istota porusza się, latając z szybkością 3m. Może przebywać w miejscu zajmowanym przez inne stworzenie. Posiada odporność na obrażenia …</summary><content type="html">
Dotknięciem przemieniasz przychylną ci istotę i jej wyposażenie w kłąb mgły. Zaklęcie kończy się, gdy punkty wytrzymałości istoty spadną do 0. Bezcielesne stworzenia są niepodatne na ten czar.

W formie gazowej istota porusza się, latając z szybkością 3m. Może przebywać w miejscu zajmowanym przez inne stworzenie. Posiada odporność na obrażenia niemagiczne i ułatwienie w rzutach obronnych na Siłę, Zręczność i Kondycję. Może przeciskać się przez niewielkie otwory, wąskie szczeliny, a nawet małe pęknięcia, ale traktuje płyny, jakby były ciałem stałym. Istota w formie gazowej, nie może spać i unosi się w powietrzu nawet ogłuszona lub obezwładniona.

W formie mgły nie można mówić ani używać przedmiotów, a posiadanych rzeczy nie można upuścić, użyć ani oddziaływać na nie w inny sposób. Nie da się też atakować i rzucać zaklęć.</content><category term="czary"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 3"></category></entry><entry><title>Geas</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/geas.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/geas.html</id><summary type="html">
Nakładasz magiczny nakaz na stworzenie. Nakaz ten może dotyczyć wykonanie czegoś albo powstrzymanie się przed wykonaniem czegoś. Jeśli cel zaklęcia cię rozumie, wykonuje rzut obronny na Mądrość. W przypadku niepowodzenia, zostaje zauroczony na czas trwania zaklęcia. Otrzymuje 5k10 obrażeń psychicznych za każdym razem, kiedy działa w
sposób przeciwny do twojego …</summary><content type="html">
Nakładasz magiczny nakaz na stworzenie. Nakaz ten może dotyczyć wykonanie czegoś albo powstrzymanie się przed wykonaniem czegoś. Jeśli cel zaklęcia cię rozumie, wykonuje rzut obronny na Mądrość. W przypadku niepowodzenia, zostaje zauroczony na czas trwania zaklęcia. Otrzymuje 5k10 obrażeń psychicznych za każdym razem, kiedy działa w
sposób przeciwny do twojego polecenia, ale nie częściej niż raz dziennie. Istota, która nie rozumie twojego nakazu, nie zostaje nim objęta.

Możesz wydać dowolny nakaz z wyjątkiem działań, które prowadziłyby do śmierci zauroczonej istoty. Sformułowanie samobójczego nakazu, kończy działanie czaru. Możesz odwołać ten czar w ramach swojej akcji. Można go rozproszyć również zaklęciem: zdjęcie klątwy, większe przywrócenie lub życzenie.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę 7. lub 8. kręgu, wydłużasz czas trwania do 1 roku. Przy wykorzystaniu komórki 9. kręgu, zaklęcie trwa póki nie zostanie zakończone jednym z wyżej wymienionych czarów.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Paladyn (Korony)"></category><category term="czar Paladyn"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 5"></category></entry><entry><title>Glif strażniczy</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/glif-strazniczy.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/glif-strazniczy.html</id><summary type="html">
Zapisujesz glif, który później wyzwoli magiczny efekt. Możesz umieścić go na otwartej powierzchni, albo ukryć go wewnątrz zamykanego przedmiotu. Glif może pokryć powierzchnię o średnicy do 3m. Obiekt z glifem musi zostać w jednym miejscu, ponieważ jeśli zostanie przemieszczony dalej niż 3m. glif zostaje złamany i zaklęcie kończy się bez …</summary><content type="html">
Zapisujesz glif, który później wyzwoli magiczny efekt. Możesz umieścić go na otwartej powierzchni, albo ukryć go wewnątrz zamykanego przedmiotu. Glif może pokryć powierzchnię o średnicy do 3m. Obiekt z glifem musi zostać w jednym miejscu, ponieważ jeśli zostanie przemieszczony dalej niż 3m. glif zostaje złamany i zaklęcie kończy się bez efektu. Odnalezienie glifu wymaga udanego testu Inteligencji (Śledztwo) o ST rzutu obronnego przeciw twoim czarom. Rzucając zaklęcie, określasz, w jakich okolicznościach glif
zostanie uruchomiony.
Gdy zapisujesz glif, wybierz między wariantem
wybuchowych run, albo zaklętego glifu - na stronie 222. 

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar, wykorzystując komórkę co najmniej 4. kręgu, za każdy krąg powyżej 3., zwiększasz obrażenia wybuchowych run o 1k8. Jeśli rzucasz czar w wariancie zaklętego glifu, możesz przechować w nim zaklęcie z kręgu odpowiadającego komórce, którą wykorzystujesz do rzucenia glifu strażniczego.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 3"></category></entry><entry><title>Głód hadara</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/glod-hadara.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/glod-hadara.html</id><summary type="html">
Otwierasz przejście do międzygwiezdnej pustki opanowanej przez niewysłowione koszmar. Sprowadzasz we wskazany punkt kulę lodowatego mroku, o promieniu 6m, która kipi
kakofonią miękkich szeptów i głośnego siorbania, słyszalną na odległość 9m. Pustki tej nie można rozjaśnić żadnym rodzajem światła, a istoty znajdujące się całkowicie w jej obrębie zostają oślepione.

Próżnia …</summary><content type="html">
Otwierasz przejście do międzygwiezdnej pustki opanowanej przez niewysłowione koszmar. Sprowadzasz we wskazany punkt kulę lodowatego mroku, o promieniu 6m, która kipi
kakofonią miękkich szeptów i głośnego siorbania, słyszalną na odległość 9m. Pustki tej nie można rozjaśnić żadnym rodzajem światła, a istoty znajdujące się całkowicie w jej obrębie zostają oślepione.

Próżnia wypacza strukturę przestrzeni i stanowi trudny teren. Każde stworzenie rozpoczynające swoją turę w obszarze działania czaru, otrzymuje 2k6 obrażeń od zimna. 

Każde stworzenie kończące swoją turę w obszarze działania czaru, musi wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia, otrzymuje 2k6 obrażeń od kwasu, gdy ocierają się o nie białe, nieziemskie macki.</content><category term="czary"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="krąg 3"></category></entry><entry><title>Głuchota_ślepota</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/gluchota_slepota.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/gluchota_slepota.html</id><summary type="html">
Możesz pozbawić przeciwnika wzroku lub słuchu. Wybierasz istotę, którą widzisz w zasięgu czaru, musi ona wykonać rzut obronny na Kondycję. W przypadku niepowodzenia staje się oślepiona albo ogłuchła (zgodnie z twoim wyborem), na czas działania zaklęcia. Może ponawiać rzut obronny na Kondycję pod koniec każdy swoje tury, a gdy odniesie …</summary><content type="html">
Możesz pozbawić przeciwnika wzroku lub słuchu. Wybierasz istotę, którą widzisz w zasięgu czaru, musi ona wykonać rzut obronny na Kondycję. W przypadku niepowodzenia staje się oślepiona albo ogłuchła (zgodnie z twoim wyborem), na czas działania zaklęcia. Może ponawiać rzut obronny na Kondycję pod koniec każdy swoje tury, a gdy odniesie sukces, wyzwala się spod działania czaru.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 3. kręgu, za każdy krąg powyżej 2. możesz objąć tym zaklęciem dodatkową istotę.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik (Czart)"></category><category term="czar Czarownik (Bezśmiertny)"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 2"></category></entry><entry><title>Gniewne ugodzenie</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/gniewne-ugodzenie.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/gniewne-ugodzenie.html</id><summary type="html">
Twoje następne trafienie bronią białą w trakcie trwania zaklęcia, zadaje dodatkowo 1k6 obrażeń psychicznych. Ponadto, jeśli jego celem jest istota, musi ona zdać rzut obronny na Mądrość, albo będzie tobą przerażona aż do  wygaśnięcia czaru.

W ramach swojej akcji, cel zaklęcia może wykonać test Mądrości o ST rzutu obronnego przeciw …</summary><content type="html">
Twoje następne trafienie bronią białą w trakcie trwania zaklęcia, zadaje dodatkowo 1k6 obrażeń psychicznych. Ponadto, jeśli jego celem jest istota, musi ona zdać rzut obronny na Mądrość, albo będzie tobą przerażona aż do  wygaśnięcia czaru.

W ramach swojej akcji, cel zaklęcia może wykonać test Mądrości o ST rzutu obronnego przeciw twoim czarom, aby odzyskać rezon i zakończyć działanie zaklęcia.</content><category term="czary"></category><category term="czar Paladyn"></category><category term="czar Czarownik (Cieniostrze)"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Grad cierni</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/grad-cierni.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/grad-cierni.html</id><summary type="html">
Przy twoim następnym trafieniu bronią dystansową, w trakcie trwania zaklęcia, z twojego pocisku lub rzuconej broni wylatuje deszcz kolców. Atak ma swój normalny efekt, a dodatkowo jego cel i wszystkie istoty w obrębie 1,5m od niego, muszą wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku  niepowodzenia, otrzymują po 1k10 obrażeń …</summary><content type="html">
Przy twoim następnym trafieniu bronią dystansową, w trakcie trwania zaklęcia, z twojego pocisku lub rzuconej broni wylatuje deszcz kolców. Atak ma swój normalny efekt, a dodatkowo jego cel i wszystkie istoty w obrębie 1,5m od niego, muszą wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku  niepowodzenia, otrzymują po 1k10 obrażeń kłutych. Udany rzut zmniejsza obrażenia o połowę.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar, wykorzystując komórkę co najmniej 2. kręgu, za każdy krąg powyżej 1., zwiększasz obrażenia o 1k10 (maksymalnie 6k10).</content><category term="czary"></category><category term="czar Łowca"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Gromiące uderzenie</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/gromiace-uderzenie.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/gromiace-uderzenie.html</id><content type="html">
Przy kolejnym trafieniu bronią białą w trakcie trwania czaru, twoja broń rozbrzmiewa odgłosem gromu słyszalnym na odległość 90m i zadaje dodatkowe 2k6 obrażeń od dźwięku.

Jeśli cel jest istotą, musi wykonać rzut obronny na Siłę. W przypadku niepowodzenia zostanie odepchnięty od ciebie o 3m i powalony.</content><category term="czary"></category><category term="czar Paladyn"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Grzmiący krok</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/grzmiacy-krok.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/grzmiacy-krok.html</id><summary type="html">
Teleportujesz się w wolne miejsce, które widzisz w zasięgu czaru. Natychmiast po twoim zniknięciu z poprzednio zajmowanego przez ciebie miejsca rozlega się donośny huk, a każde stworzenie w obrębie 3 metrów od tego miejsca i musi wykonać rzut obronny na Kondycję. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 3k10 obrażeń od dźwięku. Udany …</summary><content type="html">
Teleportujesz się w wolne miejsce, które widzisz w zasięgu czaru. Natychmiast po twoim zniknięciu z poprzednio zajmowanego przez ciebie miejsca rozlega się donośny huk, a każde stworzenie w obrębie 3 metrów od tego miejsca i musi wykonać rzut obronny na Kondycję. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 3k10 obrażeń od dźwięku. Udany rzut zmniejsza obrażenia o połowę. Grzmot jest słyszalny z odległości 90 metrów.  Możesz przemieścić się razem z przedmiotami, których, łączny ciężar nie przekracza twojego udźwigu, a także zabrać ze sobą jedną przychylną istotę w rozmiarze nieprzekraczającym twojego, której wyposażenie nie przekracza jej udźwigu. W momencie rzucania czaru musi znajdować się ona nie dalej niż 1,5 metra od ciebie. Dodatkowo w obrębie 1,5 metra od twojego miejsca docelowego musi znajdować się drugie wolne miejsce, aby mogła się tam przenieść. W przeciwnym razie istota nie rusza się z miejsca.
Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar, wykorzystując komórkę co najmniej 4. kręgu, za każdy krąg powyżej3. zwiększasz obrażenia o 1k10.</content><category term="czary"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 3"></category></entry><entry><title>Grzmot</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/grzmot.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/grzmot.html</id><summary type="html">
Tworzysz odgłos gromu słyszalny z odległości 30 metrów. Każde stworzenie znajdujące się w zasięgu czaru  (oprócz ciebie) musi wykonać rzut obronny na Kondycję. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 1k6 obrażeń od dźwięku.

Obrażenia z tego zaklęcia zwiększają się o lk6, gdy osiągniesz 5. poziom (do 2k6), 11. poziom (do 3k6)i …</summary><content type="html">
Tworzysz odgłos gromu słyszalny z odległości 30 metrów. Każde stworzenie znajdujące się w zasięgu czaru  (oprócz ciebie) musi wykonać rzut obronny na Kondycję. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 1k6 obrażeń od dźwięku.

Obrażenia z tego zaklęcia zwiększają się o lk6, gdy osiągniesz 5. poziom (do 2k6), 11. poziom (do 3k6)i 17. poziom (do 4k6).</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 0"></category></entry><entry><title>Gwieżdzista korona</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/gwiezdzista-korona.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/gwiezdzista-korona.html</id><summary type="html">
Siedem świetlistych iskier przypominających gwiazdy  pojawia się i krąży wokół twojej głowy przez czas trwania czaru. W ramach akcji dodatkowej możesz wysłać jedną  z nich w stronę stworzenia lub obiektu znajdującego się w obrębie 36 metrów od ciebie. Gdy to robisz, wykonaj atak dystansowy czarem. Przy trafieniu cel otrzymuje 4k12 …</summary><content type="html">
Siedem świetlistych iskier przypominających gwiazdy  pojawia się i krąży wokół twojej głowy przez czas trwania czaru. W ramach akcji dodatkowej możesz wysłać jedną  z nich w stronę stworzenia lub obiektu znajdującego się w obrębie 36 metrów od ciebie. Gdy to robisz, wykonaj atak dystansowy czarem. Przy trafieniu cel otrzymuje 4k12 obrażeń od światłości. Niezależnie od tego, czy udało ci się trafić, iskra zostaje zużyta. Czar kończy się szybciej, gdy wykorzystasz ostatnią iskrę.  Jeśli masz przy sobie co najmniej cztery iskry, świecą one jasnym światłem w promieniu 9 metrów i słabym światłem w promieniu kolejnych 9 metrów. Jeśli jest ich od jednej do trzech, świecą słabym światłem w promieniu 9 metrów.
Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar, wykorzystując komórkę co najmniej 8. kręgu, za każdy krąg powyżej 7. zwiększasz liczbę stworzonych iskier o 2.</content><category term="czary"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 7"></category></entry><entry><title>Heroizm</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/heroizm.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/heroizm.html</id><summary type="html">
Twoje dotknięcie napełnia odwagą wybraną istotę. Do końca trwania czaru jest niepodatna na przerażenie, a na początku każdej swojej tury zyskuje tymczasowe PW równe twojemu modyfikatorowi z cechy bazowej. Po wygaśnięciu zaklęcia, znikają wszystkie pochodzące z niego tymczasowe PW.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej …</summary><content type="html">
Twoje dotknięcie napełnia odwagą wybraną istotę. Do końca trwania czaru jest niepodatna na przerażenie, a na początku każdej swojej tury zyskuje tymczasowe PW równe twojemu modyfikatorowi z cechy bazowej. Po wygaśnięciu zaklęcia, znikają wszystkie pochodzące z niego tymczasowe PW.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 2. kręgu, za każdy krąg powyżej 1, możesz objąć nim dodatkową istotę.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Paladyn"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Hipnotyczny wzór</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/hipnotyczny-wzor.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/hipnotyczny-wzor.html</id><summary type="html">
Tworzysz wijący się barwny wzór, poruszający się w powietrzu w obrębie sześcianu o boku 9m. Wzór pojawia się na chwilę, po czym znika. Stworzenia w obszarze działania zaklęcia, które widzą wzór, muszą zdać rzut obronny na Mądrość, albo zostaną zauroczone na czas trwania zaklęcia. 

Zauroczone istoty są traktowane jako obezwładnione …</summary><content type="html">
Tworzysz wijący się barwny wzór, poruszający się w powietrzu w obrębie sześcianu o boku 9m. Wzór pojawia się na chwilę, po czym znika. Stworzenia w obszarze działania zaklęcia, które widzą wzór, muszą zdać rzut obronny na Mądrość, albo zostaną zauroczone na czas trwania zaklęcia. 

Zauroczone istoty są traktowane jako obezwładnione, a ich szybkość wynosi 0.
Zauroczenie mija, jeśli istota otrzyma obrażenia albo ktoś przeznaczy swoją akcję, by wyrwać ją z otępienia.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Paladyn (Odkupienia)"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 3"></category></entry><entry><title>Identyfikacja</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/identyfikacja.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/identyfikacja.html</id><summary type="html">
Podczas rzucania czaru dotykasz przez minutę wybranego przedmiotu. Jeśli jest magiczny lub w jakikolwiek sposób nasączony magią, poznajesz jego właściwości i dowiadujesz się, jak z nich korzystać. Wykrywasz także, czy wymaga zestrojenia z właścicielem oraz ile ewentualnych ładunków posiada, Dowiadujesz się, czy i jakie czary oddziałują obecnie na przedmiot. Jeśli …</summary><content type="html">
Podczas rzucania czaru dotykasz przez minutę wybranego przedmiotu. Jeśli jest magiczny lub w jakikolwiek sposób nasączony magią, poznajesz jego właściwości i dowiadujesz się, jak z nich korzystać. Wykrywasz także, czy wymaga zestrojenia z właścicielem oraz ile ewentualnych ładunków posiada, Dowiadujesz się, czy i jakie czary oddziałują obecnie na przedmiot. Jeśli przedmiot został wykonany zaklęciem, poznasz jego nazwę. 

Jeśli podczas rzucania zaklęcia dotykasz stworzenia, a nie przedmiotu, to wykrywasz, pod wpływem jakich czarów aktualnie się znajduje.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Kleryk (Wiedza)"></category><category term="czar Kleryk (Kuźnia)"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Iluzoryczny manuskrypt</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/iluzoryczny-manuskrypt.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/iluzoryczny-manuskrypt.html</id><summary type="html">
Pisząc na pergaminie, papierze lub innym nadającym się do tego materiale, nasączasz go silną iluzją trwającą 10 dni. Dla ciebie i stworzeń wybranych podczas rzucania czaru, tekst będzie wyglądał normalnie - napisany twoją ręką
i zawierający zamierzoną wiadomość. W oczach innych osób będzie kompletnie nieczytelny, jakby został zapisany w niezrozumiałym dla …</summary><content type="html">
Pisząc na pergaminie, papierze lub innym nadającym się do tego materiale, nasączasz go silną iluzją trwającą 10 dni. Dla ciebie i stworzeń wybranych podczas rzucania czaru, tekst będzie wyglądał normalnie - napisany twoją ręką
i zawierający zamierzoną wiadomość. W oczach innych osób będzie kompletnie nieczytelny, jakby został zapisany w niezrozumiałym dla nich, nieznanym lub magicznym języku. Jeśli wolisz, możesz zdecydować, że nieupoważnione osoby będą widzieć czytelny, ale całkowicie odmienny tekst, napisany cudzą ręką, w innym, znanym ci języku.

W przypadku rozproszenia czaru, znika zarówno iluzja, jak i oryginalny tekst.

Istota ze zdolnością prawdziwego widzenia jest w stanie odczytać ukrytą wiadomość.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Iluzoryczny teren</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/iluzoryczny-teren.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/iluzoryczny-teren.html</id><summary type="html">
Sprawiasz, że naturalny teren w obrębie sześcianu o boku 45 metrów zaczyna wyglądać, pachnieć i brzmieć, jakby był naturalnym terenem innego typu. Pole albo droga mogą wydać się bagniskiem, wzgórzem, rozpadliną lub innym trudnym albo wręcz nieprzebytym terenem. Staw możesz skryć pod iluzją wonnej łąki, przepaść pokazać jako łagodny stok …</summary><content type="html">
Sprawiasz, że naturalny teren w obrębie sześcianu o boku 45 metrów zaczyna wyglądać, pachnieć i brzmieć, jakby był naturalnym terenem innego typu. Pole albo droga mogą wydać się bagniskiem, wzgórzem, rozpadliną lub innym trudnym albo wręcz nieprzebytym terenem. Staw możesz skryć pod iluzją wonnej łąki, przepaść pokazać jako łagodny stok, skalisty wąwóz może zostać szeroką i równą drogą. Nie wpływasz na wygląd wytworzonych obiektów znajdujących się na tym obszarze, takich jak budowle czy wyposażenie, ani przebywających tam stworzeń.

Namacalnie teren nie ulega jednak zmianie, więc stworzenia wchodzące na jego obszar łatwo przejrzą iluzję. Jeśli różnica w dotyku nie jest oczywista, istota badająca uważnie iluzję może wykonać test Inteligencji (Śledztwo) o ST rzutu
obronnego przeciw twoim czarom, by przestać w nią wierzyć. Istota, która przejrzała iluzję, widzi jej nikły obraz nałożony na prawdziwy teren.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 4"></category></entry><entry><title>Inwestytura kamienia</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/inwestytura-kamienia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/inwestytura-kamienia.html</id><summary type="html">
Podczas trwania czaru twoje ciało pokrywa warstwa kamieni i zyskujesz następujące korzyści:
-Masz odporność na obrażenia cięte, kłute i obuchowe z niemagicznych ataków.
-W ramach akcji możesz wywołać małe trzęsienie ziemi w promieniu 4,5 metra wokół siebie. Inne stworzenia znajdujące się na ziemi w tym obszarze muszą wykonać rzut …</summary><content type="html">
Podczas trwania czaru twoje ciało pokrywa warstwa kamieni i zyskujesz następujące korzyści:
-Masz odporność na obrażenia cięte, kłute i obuchowe z niemagicznych ataków.
-W ramach akcji możesz wywołać małe trzęsienie ziemi w promieniu 4,5 metra wokół siebie. Inne stworzenia znajdujące się na ziemi w tym obszarze muszą wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia zostają powalone.
-Pokonywanie trudnego terenu spowodowanego ziemią lub skałą nie kosztuje cię dodatkowej szybkości. Możesz przechodzić przez ubitą ziemię lub litą skałę jak przez powietrze bez naruszania ich struktury, ale nie możesz zakończyć w nich swojego ruchu. Jeśli to zrobisz, zostajesz wypchnięty w najbliższe wolne miejsce i ogłuszony do końca swojej następnej tury, a zaklęcie dobiega końca.</content><category term="czary"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 6"></category></entry><entry><title>Inwestytura lodu</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/inwestytura-lodu.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/inwestytura-lodu.html</id><summary type="html">
Podczas trwania czaru twoje ciało pokrywa warstwa szronu i zyskujesz następujące korzyści:
-Masz niepodatność na obrażenia od zimna i odporność na obrażenia od ognia.
-Pokonywanie trudnego terenu spowodowanego lodem lub śniegiem nie kosztuje cię dodatkowej szybkości.
-Obszar w promieniu 3 metrów od ciebie pokrywa się , lodem i stanowi trudny teren …</summary><content type="html">
Podczas trwania czaru twoje ciało pokrywa warstwa szronu i zyskujesz następujące korzyści:
-Masz niepodatność na obrażenia od zimna i odporność na obrażenia od ognia.
-Pokonywanie trudnego terenu spowodowanego lodem lub śniegiem nie kosztuje cię dodatkowej szybkości.
-Obszar w promieniu 3 metrów od ciebie pokrywa się , lodem i stanowi trudny teren dla wszystkich stworzeń oprócz ciebie. Obszar ten przemieszcza się wraz z tobą.
-W ramach akcji możesz wyciągnąć rękę w wybranym kierunku i stworzyć stożek lodowatego wiatru o długości 4,5 metra. Każde stworzenie w tym obszarze musi wykonać rzut obronny na Kondycję, W Przypadku niepowodzenia otrzymuje 4k6 obrażeń od zimna. Udany rzut zmniejsza obrażenia o połowę. Szybkość stworzenia, które poniosło porażkę w rzucie obronnym, zmniejsza się o połowę do początku twojej następnej tury.</content><category term="czary"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 6"></category></entry><entry><title>Inwestytura ognia</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/inwestytura-ognia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/inwestytura-ognia.html</id><summary type="html">
Twoje ciało pokrywają płomienie, które emanują jasnym światłem w promieniu 9 metrów i słabym światłem w promieniu kolejnych 9 metrów przez czas trwania czaru. Płomienie nie wyrządzają ci krzywdy. Podczas trwania czaru zyskujesz następujące korzyści:
-Masz niepodatność na obrażenia od ognia i odporność na obrażenia od zimna.
-Każde stworzenie wchodzące …</summary><content type="html">
Twoje ciało pokrywają płomienie, które emanują jasnym światłem w promieniu 9 metrów i słabym światłem w promieniu kolejnych 9 metrów przez czas trwania czaru. Płomienie nie wyrządzają ci krzywdy. Podczas trwania czaru zyskujesz następujące korzyści:
-Masz niepodatność na obrażenia od ognia i odporność na obrażenia od zimna.
-Każde stworzenie wchodzące po raz pierwszy w swojej turze w obszar w obrębie 1,5 metra od ciebie lub kończące tam swoją turę otrzymuje 1k10 obrażeń od ognia. 
-W ramach akcji możesz stworzyć linię ognia - w kształcie prostej o długości 4,5 metra i szerokości 1,5 metra rozciągającą się od ciebie w wybranym kierunku. Każde stworzenie, które znajdzie się w tym obszarze, musi wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 4k8 obrażeń od ognia. Udany rzut zmniejsza obrażenia o połowę.</content><category term="czary"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 6"></category></entry><entry><title>Inwestytura wiatru</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/inwestytura-wiatru.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/inwestytura-wiatru.html</id><summary type="html">
Podczas trwania czaru wokół ciebie wiruje wiatr i zyskujesz następujące korzyści:
-Testy ataków dystansowych bronią przeciw tobie są wykonywane z utrudnieniem.
-Masz szybkość lotu 18 metrów. Jeśli zaklęcie dobiega końca, a ty nadal znajdujesz się w powietrzu, spadasz, chyba że możesz jakoś temu zapobiec. 
-W ramach akcji możesz stworzyć sześcian …</summary><content type="html">
Podczas trwania czaru wokół ciebie wiruje wiatr i zyskujesz następujące korzyści:
-Testy ataków dystansowych bronią przeciw tobie są wykonywane z utrudnieniem.
-Masz szybkość lotu 18 metrów. Jeśli zaklęcie dobiega końca, a ty nadal znajdujesz się w powietrzu, spadasz, chyba że możesz jakoś temu zapobiec. 
-W ramach akcji możesz stworzyć sześcian wirującego wiatru o boku 4,5 metra i środku w punkcie, który widzisz w obrębie 18 metrów od siebie. Każde stworzenie w tym obszarze musi wykonać rzut obronny na Kondycję. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 2k10 obrażeń obuchowych. Udany rzut zmniejsza obrażenia o połowę. Jeśli Duże lub mniejsze stworzenie poniesie porażkę w rzucie obronnym, to zostaje również odepchnięte na odległość do 3 metrów od środka sześcianu.</content><category term="czary"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 6"></category></entry><entry><title>Jasnowidzenie</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/jasnowidzenie.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/jasnowidzenie.html</id><summary type="html">
Tworzysz niewidzialny czujnik w zasięgu czaru, w miejscu ci znajomym (odwiedzonym lub widzianym wcześniej), albo nieznanym, ale oczywistym (np. za drzwiami, za rogiem, w zagajniku). Czujnik  pozostanie tam przez czas trwania czaru. Nie można go zaatakować ani poddać żadnemu działaniu. 
Podczas rzucania zaklęcia, określasz typ zmysłu, jakim ma dysponować czujnik …</summary><content type="html">
Tworzysz niewidzialny czujnik w zasięgu czaru, w miejscu ci znajomym (odwiedzonym lub widzianym wcześniej), albo nieznanym, ale oczywistym (np. za drzwiami, za rogiem, w zagajniku). Czujnik  pozostanie tam przez czas trwania czaru. Nie można go zaatakować ani poddać żadnemu działaniu. 
Podczas rzucania zaklęcia, określasz typ zmysłu, jakim ma dysponować czujnik - słuch czy wzrok. Możesz potem używać zmysłu czujnika tak, jakbyś był na jego miejscu. W ramach swojej akcji, możesz przełączać się między słuchaniem a
patrzeniem. 
Istoty potrafiące dostrzec czujnik (np. mające zdolność prawdziwego widzenia lub korzystające z efektów czaru widzenia niewidzialnego), widzą świetlistą, niematerialną kulę wielkości twojej pięści.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik (Wielki pradawny)"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 3"></category></entry><entry><title>Języki</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/jezyki.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/jezyki.html</id><content type="html">
Dotykasz wybranej istoty i zapewniasz jej zdolność
rozumienia każdego języka. Ponadto, kiedy ona przemawia, rozumie ją każde słyszące ją stworzenie, które zna jakikolwiek język.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 3"></category></entry><entry><title>Kamienna skóra</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamienna-skora.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamienna-skora.html</id><content type="html">
Zaklęciem tym sprawiasz, że ciało dotkniętego przychylnego stworzenia staje się twarde jak głaz.

Do końca trwania czaru, jego cel jest odporny na niemagiczne obrażenia cięte, kłute i obuchowe.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk (Wojna)"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Paladyn (Pradawnych)"></category><category term="czar Paladyn (Odkupienia)"></category><category term="czar Paladyn (Podboju)"></category><category term="czar Łowca"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 4"></category></entry><entry><title>Kamienny kształt</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamienny-ksztalt.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamienny-ksztalt.html</id><summary type="html">
Dotykasz kamiennego obiektu rozmiaru Średniego lub mniejszego, albo części kamienia, której żaden wymiar nie przekracza 1,5 metra, po czym dowolnie je formujesz.

Przykładowo, możesz uformować broń, posążek czy skrzynię z dużego kamienia albo otworzyć niewielkie przejście w murze, o ile nie jest on grubszy niż 1,5 metra.

Możesz …</summary><content type="html">
Dotykasz kamiennego obiektu rozmiaru Średniego lub mniejszego, albo części kamienia, której żaden wymiar nie przekracza 1,5 metra, po czym dowolnie je formujesz.

Przykładowo, możesz uformować broń, posążek czy skrzynię z dużego kamienia albo otworzyć niewielkie przejście w murze, o ile nie jest on grubszy niż 1,5 metra.

Możesz także przekształcić kamienne drzwi lub ich futrynę tak, że nie dadzą się już otworzyć. Stworzony obiekt może mieć do dwóch zawiasów i zasuwę, ale bardziej zaawansowane elementy mechaniczne są niewykonalne.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 4"></category></entry><entry><title>Kąśliwy wzrok</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kasliwy-wzrok.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kasliwy-wzrok.html</id><summary type="html">
Twoje oczy stają się czarnymi jak atrament jeziorami pustki nasyconymi straszliwą mocą. Wybrana istota, którą widzisz w obrębie 18 metrów, musi wykonać rzut obronny na Mądrość. W przypadku niepowodzenia, nakładasz na nią efekt wybrany z poniższych, utrzymujący się do końca trwania czaru. Póki zaklęcie trwa, możesz w każdej swojej akcji …</summary><content type="html">
Twoje oczy stają się czarnymi jak atrament jeziorami pustki nasyconymi straszliwą mocą. Wybrana istota, którą widzisz w obrębie 18 metrów, musi wykonać rzut obronny na Mądrość. W przypadku niepowodzenia, nakładasz na nią efekt wybrany z poniższych, utrzymujący się do końca trwania czaru. Póki zaklęcie trwa, możesz w każdej swojej akcji podstawowej wybrać kolejną ofiarę, przy czym nie możesz ponownie wskazać istoty, która zdała rzut obronny przeciw aktualnie trwającemu kąśliwemu wzrokowi.
*Choroba. Ofiara ma utrudnienie w testach ataku i cech. Pod koniec każdej swojej tury może ponowić rzut obronny na Mądrość, by spróbować wyrwać się spod działania czaru. 
*Panika.  W każdej swojej turze musi wykonać akcję Sprintu, by jak najbardziej oddalić się od ciebie najbezpieczniejszą i najkrótszą drogą, chyba że nie ma dokąd się poruszyć. Jeśli cel znajduje się w miejscu oddalonym od ciebie co najmniej o 18 metrów, z którego nie będzie mógł cię zobaczyć, efekt ustaje.
*Uśpienie. Ofiara pada nieprzytomna. Obudzi się w momencie otrzymania obrażeń albo gdy inna istota w ramach swojej akcji nią potrząśnie.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 6"></category></entry><entry><title>Katapulta</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/katapulta.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/katapulta.html</id><summary type="html">
Wybierz obiekt, który nie jest noszony lub trzymany, ma masę od 0,5 do 2,5 kilograma i znajduje się w zasięgu czaru. Obiekt ten leci w linii prostej do 27 metrów w wybranym przez ciebie kierunku, po czym spada na ziemię, zatrzymuje się wcześniej przy zderzeniu z twardą powierzchnią …</summary><content type="html">
Wybierz obiekt, który nie jest noszony lub trzymany, ma masę od 0,5 do 2,5 kilograma i znajduje się w zasięgu czaru. Obiekt ten leci w linii prostej do 27 metrów w wybranym przez ciebie kierunku, po czym spada na ziemię, zatrzymuje się wcześniej przy zderzeniu z twardą powierzchnią. Jeśli leci w kierunku stworzenia, to musi ono wykonać rzut obronny na Zręczność. W przypadku niepowodzenia obiekt uderza w cel i się zatrzymuje. Przy uderzeniu zarówno obiekt, jaki cel otrzymują 3k8 obrażeń obuchowych.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar, wykorzystując komórkę co najmniej 2. kręgu, za każdy krąg powyżej 1. zwiększasz zadawane obrażenia o 1k8, a maksymalna masa obiektu wzrasta o 2,5 kilograma.</content><category term="czary"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Kipiel</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kipiel.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kipiel.html</id><summary type="html">
Wirująca masa wody o głębokości 1,5 metra pojawia się na obszarze o promieniu 9 metrów i środku w punkcie, który widzisz w zasięgu czaru. Punkt ten musi znajdować się na ziemi lub w zbiorniku wodnym. Podczas trwania czaru obszar ten stanowi trudny teren, a każde stworzenie rozpoczynające w nim …</summary><content type="html">
Wirująca masa wody o głębokości 1,5 metra pojawia się na obszarze o promieniu 9 metrów i środku w punkcie, który widzisz w zasięgu czaru. Punkt ten musi znajdować się na ziemi lub w zbiorniku wodnym. Podczas trwania czaru obszar ten stanowi trudny teren, a każde stworzenie rozpoczynające w nim swoją turę musi wykonać rzut obronny na Siłę. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 6k6  obrażeń obuchowych i zostaje przyciągnięte o 3 metry do środka.</content><category term="czary"></category><category term="czar Druid"></category><category term="krąg 5"></category></entry><entry><title>Klon</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/klon.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/klon.html</id><content type="html">
Tworzysz bezwładną kopię istoty, jako jej zabezpieczenie na wypadek śmierci. Klon powstaje w szczelnie zamkniętym naczyniu i w ciągu 120 dni osiąga pełną dojrzałość i właściwy rozmiar. Możesz też stworzyć klon będący młodszą wersją tej samej istoty. Póki naczynie pozostaje nienaruszone, klon trwa w uśpieniu...

Podręcznik gracza str.225</content><category term="czary"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 8"></category></entry><entry><title>Kojące słowo</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kojace-slowo.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kojace-slowo.html</id><summary type="html">
Wybrana istota, którą widzisz w zasięgu czaru, odzyskuje punkty wytrzymałości w liczbie 1k4 + twój modyfikator z cechy bazowej. Czar nie działa na nieumarłych i kostuchy.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 2. kręgu, za każdy twój krąg powyżej 1. liczba leczonych PW zwiększa się o …</summary><content type="html">
Wybrana istota, którą widzisz w zasięgu czaru, odzyskuje punkty wytrzymałości w liczbie 1k4 + twój modyfikator z cechy bazowej. Czar nie działa na nieumarłych i kostuchy.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 2. kręgu, za każdy twój krąg powyżej 1. liczba leczonych PW zwiększa się o 1k4.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Druid"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Kołatka</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kolatka.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kolatka.html</id><summary type="html">
Wybierz obiekt, który widzisz w zasięgu czaru. Mogą to być drzwi, skrzynia, kufer, kajdany, kłódka, albo inna rzecz, zawierająca zwyczajny lub magiczny środek uniemożliwiający dostęp.

To, co było zamknięte na zamek bądź zasuwę,
lub zablokowane, zostaje otwarte lub odblokowane. Jeśli daną rzecz zabezpiecza więcej zamków, otwiera się tylko jeden z …</summary><content type="html">
Wybierz obiekt, który widzisz w zasięgu czaru. Mogą to być drzwi, skrzynia, kufer, kajdany, kłódka, albo inna rzecz, zawierająca zwyczajny lub magiczny środek uniemożliwiający dostęp.

To, co było zamknięte na zamek bądź zasuwę,
lub zablokowane, zostaje otwarte lub odblokowane. Jeśli daną rzecz zabezpiecza więcej zamków, otwiera się tylko jeden z nich.

Jeśli wymierzysz zaklęcie w cel chroniony magicznym zamkiem, zakłócasz jego działanie na 10 minut, podczas których możesz normalnie otwierać i zamykać chroniony obiekt. Gdy rzucasz to zaklęcie, rozlega się donośny dźwięk kołatki, dobiegający z otwieranego obiektu i roznoszący się na 90 metrów.</content><category term="czary"></category><category term="czar Bard"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 2"></category></entry><entry><title>Kolorowy rozprysk</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kolorowy-rozprysk.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kolorowy-rozprysk.html</id><summary type="html">
Z twojej dłoni bucha oślepiające kolorowe światło. Rzuć 6k10, by określić łączną pulę punktów wytrzymałości stworzeń, które może objąć zaklęcie. Czar działa na istoty stojące wewnątrz wychodzącego z twojej dłoni stożka o długości 4.5 metra, w kolejności rosnącej według aktualnie posiadanych PW (z pominięciem istot nieprzytomnych i niewidzących).
Począwszy …</summary><content type="html">
Z twojej dłoni bucha oślepiające kolorowe światło. Rzuć 6k10, by określić łączną pulę punktów wytrzymałości stworzeń, które może objąć zaklęcie. Czar działa na istoty stojące wewnątrz wychodzącego z twojej dłoni stożka o długości 4.5 metra, w kolejności rosnącej według aktualnie posiadanych PW (z pominięciem istot nieprzytomnych i niewidzących).
Począwszy od istoty mającej aktualnie najmniej PW, każde objęte zaklęciem stworzenie zostaje oślepione do końca twojej następnej tury. Odejmuj od puli PW każdej objętej już istoty przed przejściem do kolejnej. Aby czar zadziałał na kolejną istotę, jej aktualne PW muszą mieścić się w pozostałej jeszcze puli punktów.

Na wyższych kręgach. Jeśli rzucasz ten czar,
wykorzystując komórkę co najmniej 2, kręgu, za każdy krąg powyżej 1. dodajesz 2k10 do puli PW obejmowanych czarem.</content><category term="czary"></category><category term="czar Zaklinacz"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 1"></category></entry><entry><title>Komu bije dzwon</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/komu-bije-dzwon.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/komu-bije-dzwon.html</id><summary type="html">
Wskazujesz stworzenie, które widzisz w zasięgu czaru - przez chwilę jego otoczenie rozbrzmiewa dźwiękiem żałobnego dzwonu. Cel musi wykonać rzut obronny na Mądrość. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 1k8 obrażeń nekrotycznych. Jeśli aktualne punkty wytrzymałości celu są mniejsze od maksymalnych, to otrzymuje on 1k12 obrażeń nekrotycznych.

Obrażenia z tego zaklęcia zwiększają się …</summary><content type="html">
Wskazujesz stworzenie, które widzisz w zasięgu czaru - przez chwilę jego otoczenie rozbrzmiewa dźwiękiem żałobnego dzwonu. Cel musi wykonać rzut obronny na Mądrość. W przypadku niepowodzenia otrzymuje 1k8 obrażeń nekrotycznych. Jeśli aktualne punkty wytrzymałości celu są mniejsze od maksymalnych, to otrzymuje on 1k12 obrażeń nekrotycznych.

Obrażenia z tego zaklęcia zwiększają się o jedną kość, gdy osiągniesz 5. poziom (do 2k8 lub 2k12), 11. poziom (do 3k8 lub 3k12) i 17. poziom (do 4k8 lub 4k12).</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 0"></category></entry><entry><title>Konsekracja</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/konsekracja.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/konsekracja.html</id><summary type="html">
Napełniasz obszar o promieniu do 18m świętą (lub nieświętą) mocą. Nie może pokrywać się z obszarem już konsekrowanym. Konsekrowany obszar podlega zasadom. 1.Nie mogą do niego wejść czarty, fey, niebianie, nieumarli i żywiołaki. Nie mogą oni też zauroczyć, przerazić lub opętać istot znajdujących się w jego obrębie. Istota przez …</summary><content type="html">
Napełniasz obszar o promieniu do 18m świętą (lub nieświętą) mocą. Nie może pokrywać się z obszarem już konsekrowanym. Konsekrowany obszar podlega zasadom. 1.Nie mogą do niego wejść czarty, fey, niebianie, nieumarli i żywiołaki. Nie mogą oni też zauroczyć, przerazić lub opętać istot znajdujących się w jego obrębie. Istota przez nich zauroczona, przerażona lub opętana przestała taka być po wejściu w konsekrowany obszar. Możesz wyłączyć spod działania tego czaru wybrane typy wymienionych stworzeń. 2.Możesz nałożyć dodatkowy efekt na ten obszar (str. 226).</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Czarownik (Czart)"></category><category term="krąg 5"></category></entry><entry><title>Kontakt z bóstwem</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kontakt-z-bostwem.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kontakt-z-bostwem.html</id><summary type="html">
Zwracasz się do swego bóstwa lub patrona i zadajesz maksymalnie trzy pytania, na które można odpowiedzieć twierdząco 1ub przecząco. Musisz zdążyć je zadać w czasie trwania czaru. Na każde otrzymasz prawdziwą odpowiedź. 

Boskie byty nie zawsze są wszechwiedzące. Jeśli twoje pytanie wykracza poza wiedzę bóstwa, możesz otrzymać odpowiedź ,,niejasne. Gdyby …</summary><content type="html">
Zwracasz się do swego bóstwa lub patrona i zadajesz maksymalnie trzy pytania, na które można odpowiedzieć twierdząco 1ub przecząco. Musisz zdążyć je zadać w czasie trwania czaru. Na każde otrzymasz prawdziwą odpowiedź. 

Boskie byty nie zawsze są wszechwiedzące. Jeśli twoje pytanie wykracza poza wiedzę bóstwa, możesz otrzymać odpowiedź ,,niejasne. Gdyby odpowiedź jednym słowem mogła być myląca lub sprzeczna z interesami bóstwa, MP może zamiast tego odpowiedzieć krótkim zdaniem. 

Jeżeli przed zakończeniem długiego odpoczynku rzucisz to zaklęcie więcej niż raz, za każdym kolejnym razem istnieje kumulatywne 25% ryzyka, że nie otrzymasz odpowiedzi. MP wykonuje ten rzut w tajemnicy.</content><category term="czary"></category><category term="czar Kleryk"></category><category term="czar Paladyn (Gorliwości)"></category><category term="krąg 5"></category></entry><entry><title>Kontakt z inną sferą</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kontakt-z-inna-sfera.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kontakt-z-inna-sfera.html</id><summary type="html">
Nawiązujesz telepatyczny kontakt z półbogiem, duchem dawno zmarłego mędrca lub innym tajemniczym bytem z innej sfery egzystencji. Kontakt ten może nadwyrężyć albo nawet zniszczyć twój umysł. Gdy rzucasz ten czar, wykonaj rzut obronny na Inteligencję o ST 15. W przypadku niepowodzenia, otrzymujesz 6k6 obrażeń psychicznych i stajesz się obłąkany do …</summary><content type="html">
Nawiązujesz telepatyczny kontakt z półbogiem, duchem dawno zmarłego mędrca lub innym tajemniczym bytem z innej sfery egzystencji. Kontakt ten może nadwyrężyć albo nawet zniszczyć twój umysł. Gdy rzucasz ten czar, wykonaj rzut obronny na Inteligencję o ST 15. W przypadku niepowodzenia, otrzymujesz 6k6 obrażeń psychicznych i stajesz się obłąkany do czasu ukończenia długiego odpoczynku. Będąc obłąkanym, nie możesz podejmować akcji, nie rozumiesz, co mówią do ciebie inni, nie potrafisz czytać, a z twoich ust dobywa się jedynie bełkot. Efekt ten można zakończyć, rzucając na ciebie większe przywrócenie. 

Jeśli rzut obronny ci się powiedzie, możesz zadać bytowi do pięciu pytań, przy czym musisz z nimi zdążyć, póki trwa zaklęcie. MP na każde z pytań odpowiada jednym słowem, na przykład: ,,tak, ,,nie, ,,może'', ,,nigdy'', ,,nieistotne'' albo ,,niejasne (jeśli byt nie zna odpowiedzi na pytanie). Gdyby odpowiedź jednym słowem mogła być myląca, MP może udzielić jej krótkim zdaniem.</content><category term="czary"></category><category term="czar Czarownik"></category><category term="czar Mag"></category><category term="krąg 5"></category></entry><entry><title>Kontakt z naturą</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kontakt-z-natura.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kontakt-z-natura.html</id><summary type="html">
Osiągasz chwilowy stan jedności z naturą i zyskujesz dzięki niej wiedzę o okolicy. Pod otwartym niebem, czar zapewnia ci wiedzę o terenie w promieniu 4.5 kilometra. W jaskiniach i innych naturalnych formacjach podziemnych promień ograniczony jest do 90 metrów. Zaklęcie nie działa w miejscach, w których naturalne formacje zastąpiono …</summary><content type="html">
Osiągasz chwilowy stan jedności z naturą i zyskujesz dzięki niej wiedzę o okolicy. Pod otwartym niebem, czar zapewnia ci wiedzę o terenie w promieniu 4.5 kilometra. W jaskiniach i innych naturalnych formacjach podziemnych promień ograniczony jest do 90 metrów. Zaklęcie nie działa w miejscach, w których naturalne formacje zastąpiono wytworzonymi konstrukcjami, na przykład w lochach i miastach.
Natychmiast poznajesz do trzech związanych z okolicą faktów, które dotyczą wybranych tematów spośród następujących:
*Teren i zbiorniki wodne,
*Dominujące minerały, zwierzęta, roślinność lub ludność,
*Potężni niebianie, fey, czarty, żywiołaki lub nieumarli,
*Wpływy innych sfer egzystencji,
*Budowle.
Przykładowo, możesz określić na danym obszarze miejsce przebywania potężnego nieumarłego, lokalizację większych źródeł wody pitnej oraz położenie pobliskich miast.</content><category term="czary"></category><category term="czar Druid"></category><category term="czar Paladyn (Pradawnych)"></category><category term="czar Łowca"></category><category term="krąg 5"></category></entry></feed>