<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>DnDHelp - przedmioty</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/" rel="alternate"></link><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/feeds/przedmioty.atom.xml" rel="self"></link><id>https://ciszko.github.io/DnDHelp/</id><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Adamantynowa zbroja</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/adamantynowa-zbroja.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/adamantynowa-zbroja.html</id><content type="html">
Ta zbroja jest wzmocniona adamantyną, jedną z najtwardszych istniejących substancji. Gdy masz go na sobie, każde trafienie krytyczne staje się trafieniem normalnym.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Alchemy jug</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/alchemy-jug.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/alchemy-jug.html</id><summary type="html">
Ten ceramiczny dzban wydaje się być w stanie pomieścić galon płynu i waży 12 funtów, zarówno pełny, jak i pusty. Podczas potrząsania dzbanem słychać odgłosy chlupotania, nawet jeśli dzban jest pusty.
Możesz użyć akcji i nazwać jeden płyn z poniższej tabeli, aby spowodować, że dzban zacznie produkować wybrany płyn. Następnie …</summary><content type="html">
Ten ceramiczny dzban wydaje się być w stanie pomieścić galon płynu i waży 12 funtów, zarówno pełny, jak i pusty. Podczas potrząsania dzbanem słychać odgłosy chlupotania, nawet jeśli dzban jest pusty.
Możesz użyć akcji i nazwać jeden płyn z poniższej tabeli, aby spowodować, że dzban zacznie produkować wybrany płyn. Następnie możesz odkorkować dzban jako akcję i wylać ten płyn, do 2 galonów na minutę. Maksymalna ilość płynu, jaką może wyprodukować dzban, zależy od wybranego płynu.
Gdy dzban zacznie wytwarzać płyn, nie może wytwarzać innego płynu lub większej ilości płynu, który osiągnął maksimum, aż do następnego świtu.
Maksymalna ilość płynuKwas8 uncjiZasadowa trucizna1/2 uncjiPiwo4 galonyMiód1 galonMajonez2 galonyOliwa1 kwartaOcet2 galonyWoda słodka8 galonówWoda słona12 galonówWino1 galon
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Amulet chroniący przed wykryciem i lokalizacją</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/amulet-chroniacy-przed-wykryciem-i-lokalizacja.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/amulet-chroniacy-przed-wykryciem-i-lokalizacja.html</id><content type="html">
Podczas noszenia tego amuletu jesteś ukryty przed magią wróżbiarską. Nie możesz zostać namierzony przez taką magię ani dostrzeżony przez magiczne czujniki wróżbiarskie.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Amulet samolotów</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/amulet-samolotow.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/amulet-samolotow.html</id><summary type="html">
Podczas noszenia tego amuletu możesz użyć akcji, aby nazwać znane ci miejsce na innej płaszczyźnie egzystencji. Następnie wykonaj test Inteligencji o ST 15. Jeśli test się powiedzie, rzucasz zaklęcie zmiany płaszczyzny. W przypadku niepowodzenia, ty oraz każda istota i przedmiot w promieniu 15 stóp od ciebie podróżują do losowego miejsca …</summary><content type="html">
Podczas noszenia tego amuletu możesz użyć akcji, aby nazwać znane ci miejsce na innej płaszczyźnie egzystencji. Następnie wykonaj test Inteligencji o ST 15. Jeśli test się powiedzie, rzucasz zaklęcie zmiany płaszczyzny. W przypadku niepowodzenia, ty oraz każda istota i przedmiot w promieniu 15 stóp od ciebie podróżują do losowego miejsca docelowego. Rzuć d100. Wynik 1-60 oznacza podróż do losowego miejsca na wskazanej płaszczyźnie. Wynik 61-100 oznacza podróż do losowo wybranej płaszczyzny istnienia.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Amulet zdrowia</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/amulet-zdrowia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/amulet-zdrowia.html</id><content type="html">
Podczas noszenia tego amuletu twój wynik Konstytucji wynosi 19. Nie ma on na ciebie żadnego wpływu, jeśli bez niego twoja Konstytucja wynosi 19 lub więcej.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Amunicja +1</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/amunicja-1.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/amunicja-1.html</id><content type="html">
Otrzymujesz premię +1 do rzutów ataku i obrażeń wykonanych przy użyciu tej magicznej amunicji. Po trafieniu w cel amunicja przestaje być magiczna.</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Amunicja +1, +2 lub +3</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/amunicja-1-2-lub-3.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/amunicja-1-2-lub-3.html</id><content type="html">
Otrzymujesz premię do rzutów ataku i obrażeń wykonywanych przy użyciu tej magicznej amunicji. Premia zależy od rzadkości amunicji. Po trafieniu w cel amunicja przestaje być magiczna.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="uncommon (+1) rare (+2..."></category></entry><entry><title>Amunicja +2</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/amunicja-2.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/amunicja-2.html</id><content type="html">
Otrzymujesz premię +2 do rzutów ataku i obrażeń zadawanych tą magiczną amunicją. Po trafieniu w cel amunicja przestaje być magiczna.</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Amunicja +3</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/amunicja-3.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/amunicja-3.html</id><content type="html">
Otrzymujesz premię +3 do rzutów ataku i obrażeń zadawanych tą magiczną amunicją. Po trafieniu w cel amunicja przestaje być magiczna.</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Animowana tarcza</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/animowana-tarcza.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/animowana-tarcza.html</id><summary type="html">
Trzymając tę tarczę, możesz wypowiedzieć jej słowo dowodzenia jako dodatkową akcję, aby ją ożywić. Tarcza wyskakuje w powietrze i unosi się w twojej przestrzeni, chroniąc cię tak, jakbyś ją dzierżył, pozostawiając ci wolne ręce. Tarcza pozostaje ożywiona przez 1 minutę, dopóki nie użyjesz akcji dodatkowej, aby zakończyć ten efekt, lub …</summary><content type="html">
Trzymając tę tarczę, możesz wypowiedzieć jej słowo dowodzenia jako dodatkową akcję, aby ją ożywić. Tarcza wyskakuje w powietrze i unosi się w twojej przestrzeni, chroniąc cię tak, jakbyś ją dzierżył, pozostawiając ci wolne ręce. Tarcza pozostaje ożywiona przez 1 minutę, dopóki nie użyjesz akcji dodatkowej, aby zakończyć ten efekt, lub dopóki nie zostaniesz obezwładniony lub nie umrzesz, po czym tarcza spadnie na ziemię lub do twojej dłoni, jeśli masz ją wolną.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Aparatura jakościowa</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/aparatura-jakosciowa.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/aparatura-jakosciowa.html</id><summary type="html">
Przedmiot ten wydaje się być dużą, zapieczętowaną żelazną beczką o wadze 500 funtów. Beczka posiada ukryty zatrzask, który można znaleźć za pomocą udanego testu Inteligencji (Śledztwo) o ST20. Zwolnienie zatrzasku odblokowuje właz na jednym końcu beczki, pozwalając dwóm średnim lub mniejszym stworzeniom wczołgać się do środka. Dziesięć dźwigni ustawionych jest …</summary><content type="html">
Przedmiot ten wydaje się być dużą, zapieczętowaną żelazną beczką o wadze 500 funtów. Beczka posiada ukryty zatrzask, który można znaleźć za pomocą udanego testu Inteligencji (Śledztwo) o ST20. Zwolnienie zatrzasku odblokowuje właz na jednym końcu beczki, pozwalając dwóm średnim lub mniejszym stworzeniom wczołgać się do środka. Dziesięć dźwigni ustawionych jest w rzędzie na drugim końcu. Każda z nich znajduje się w pozycji neutralnej, umożliwiając ruch w górę lub w dół. Po użyciu określonych dźwigni urządzenie przekształca się, przypominając gigantycznego homara.
Aparatura Kwalish jest dużym obiektem o następujących statystykach:
Klasa pancerza: 20
Punkty wytrzymałości: 200
Szybkość: 30 stóp, pływanie 30 stóp (lub 0 stóp dla obu, jeśli nogi i ogon nie są wyciągnięte)
Odporności na obrażenia: trucizna, psychiczne
Aparat wymaga jednego pilota, aby mógł być używany jako pojazd. Gdy właz aparatu jest zamknięty, przedział jest hermetyczny i wodoszczelny. Komora mieści wystarczającą ilość powietrza na 10 godzin oddychania, podzieloną przez liczbę oddychających istot w środku.
Aparat unosi się na wodzie. Może również zejść pod wodę na głębokość 900 stóp. Poniżej tej głębokości pojazd otrzymuje 2d6 obrażeń od ciśnienia na minutę.
Istota znajdująca się w przedziale może użyć akcji, aby przesunąć maksymalnie dwie dźwignie aparatu w górę lub w dół. Po każdym użyciu dźwignia wraca do pozycji neutralnej. Każda dźwignia, od lewej do prawej, działa tak, jak pokazano w tabeli Dźwignie aparatu Kwalish.
DźwigniaW góręW dół1Nogi i ogon wysuwają się, umożliwiając aparatowi chodzenie i pływanie.Nogi i ogon chowają się, zmniejszając prędkość aparatu do 0 i uniemożliwiając mu korzystanie z premii do prędkości.2Okiennica do przodu otwiera się.Okiennica do przodu zamyka się.3Okiennice boczne otwierają się (po dwie na stronę).Okiennice boczne zamykają się (po dwie na stronę).4Dwa pazury wysuwają się z przednich boków aparatu.Pazury chowają się.5Każdy wysunięty pazur wykonuje następujący atak bronią białą: +8 do trafienia, zasięg 5 stóp, jeden cel. Trafienie: 7 (2d6) obrażeń obuchowych.5Każdy wysunięty pazur wykonuje następujący atak bronią białą: +8 do trafienia, zasięg 5 stóp, jeden cel. Trafienie: cel zostaje pochwycony (uwalnianie DC 15).6Urządzenie chodzi lub pływa do przodu.Urządzenie chodzi lub pływa do tyłu.7Urządzenie obraca się o 90 stopni w lewo.Urządzenie obraca się o 90 stopni w prawo.8Urządzenia przypominające oczy emitują jasne światło w promieniu 30 stóp i przyćmione światło na dodatkowe 30 stóp.Światło gaśnie.9Urządzenie tonie do 20 stóp w cieczy.Urządzenie unosi się do 20 stóp w cieczy.10Tylna klapa rozszczelnia się i otwiera.Tylna klapa zamyka się i uszczelnia.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="legendarny"></category></entry><entry><title>Blackrazor</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/blackrazor.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/blackrazor.html</id><content type="html">
TODO</content><category term="przedmioty"></category><category term="sentient"></category></entry><entry><title>Bramka sześcienna</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/bramka-szescienna.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/bramka-szescienna.html</id><summary type="html">
Sześcian ten ma 3 cale średnicy i promieniuje wyczuwalną energią magiczną. Każdy z sześciu boków sześcianu jest powiązany z inną płaszczyzną istnienia, z których jedną jest Płaszczyzna Materialna. Pozostałe boki są powiązane z płaszczyznami określonymi przez DM.
Możesz użyć akcji, aby nacisnąć jedną stronę sześcianu i rzucić zaklęcie bramy, otwierając …</summary><content type="html">
Sześcian ten ma 3 cale średnicy i promieniuje wyczuwalną energią magiczną. Każdy z sześciu boków sześcianu jest powiązany z inną płaszczyzną istnienia, z których jedną jest Płaszczyzna Materialna. Pozostałe boki są powiązane z płaszczyznami określonymi przez DM.
Możesz użyć akcji, aby nacisnąć jedną stronę sześcianu i rzucić zaklęcie bramy, otwierając portal do płaszczyzny przypisanej do tej strony. Alternatywnie, jeśli użyjesz akcji, aby nacisnąć jedną stronę dwa razy, możesz rzucić zaklęcie zmiany płaszczyzny (test o ST 17) za pomocą kostki i przenieść cele do płaszczyzny przypisanej do tej strony.
Kostka ma 3 ładunki. Każde użycie kostki zużywa 1 ładunek. Kostka odzyskuje 1d3 zużytych ładunków codziennie o świcie.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="legendarny"></category></entry><entry><title>Broń +1</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/bron-1.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/bron-1.html</id><content type="html">
Otrzymujesz premię +1 do ataków i obrażeń zadawanych tą magiczną bronią.</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Broń +1, +2 lub +3</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/bron-1-2-lub-3.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/bron-1-2-lub-3.html</id><content type="html">
Otrzymujesz premię do rzutów ataku i obrażeń wykonywanych tą magiczną bronią. Premia zależy od rzadkości broni.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="legendarny"></category></entry><entry><title>Broń +2</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/bron-2.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/bron-2.html</id><content type="html">
Otrzymujesz premię +2 do rzutów ataku i obrażeń zadawanych tą magiczną bronią.</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Broń +3</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/bron-3.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/bron-3.html</id><content type="html">
Otrzymujesz premię +3 do ataków i obrażeń zadawanych tą magiczną bronią.</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Broń ostrzegawcza</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/bron-ostrzegawcza.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/bron-ostrzegawcza.html</id><content type="html">
TODO</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Broszka osłony</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/broszka-oslony.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/broszka-oslony.html</id><content type="html">
Gdy nosisz tę broszkę, jesteś odporny na obrażenia od siły i obrażenia od magicznych pocisków.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Butelka Efreeti</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/butelka-efreeti.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/butelka-efreeti.html</id><summary type="html">
Ta malowana mosiężna butelka waży 1 funt. Po wykonaniu akcji usunięcia korka z butelki wydobywa się chmura gęstego dymu. Pod koniec twojej tury dym znika wraz z błyskiem nieszkodliwego ognia, a efreeti pojawia się w niezajętej przestrzeni w promieniu 30 stóp od ciebie.
Przy pierwszym otwarciu butelki DM rzuca, aby …</summary><content type="html">
Ta malowana mosiężna butelka waży 1 funt. Po wykonaniu akcji usunięcia korka z butelki wydobywa się chmura gęstego dymu. Pod koniec twojej tury dym znika wraz z błyskiem nieszkodliwego ognia, a efreeti pojawia się w niezajętej przestrzeni w promieniu 30 stóp od ciebie.
Przy pierwszym otwarciu butelki DM rzuca, aby określić, co się stanie.
d100Efekt01-10Efreeti atakuje cię. Po 5 rundach walki efreeti znika, a butelka traci swoją magię.11-90Efreeti służy ci przez 1 godzinę, wykonując twoje rozkazy. Następnie efreeti wraca do butelki i zostaje zamknięty nowym korkiem. Korek nie może zostać zdjęty przez 24 godziny. Po kolejnych dwóch otwarciach butelki następuje ten sam efekt. Jeśli butelka zostanie otwarta po raz czwarty, efreeti ucieknie i zniknie, a butelka straci swoją magię.91-00Efreeti może rzucić zaklęcie życzenia trzy razy. Znika po spełnieniu ostatniego życzenia lub po upływie 1 godziny, a butelka traci swoją magię.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="zwykły"></category></entry><entry><title>Butelka Eversmoking</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/butelka-eversmoking.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/butelka-eversmoking.html</id><summary type="html">
Z zatkanego ołowiem otworu tej mosiężnej butelki o wadze 1 funta wycieka dym. Kiedy użyjesz akcji, aby usunąć korek, chmura gęstego dymu wylewa się w promieniu 60 stóp od butelki. Obszar chmury jest mocno zaciemniony. Z każdą minutą, gdy butelka pozostaje otwarta i znajduje się w chmurze, promień zwiększa się …</summary><content type="html">
Z zatkanego ołowiem otworu tej mosiężnej butelki o wadze 1 funta wycieka dym. Kiedy użyjesz akcji, aby usunąć korek, chmura gęstego dymu wylewa się w promieniu 60 stóp od butelki. Obszar chmury jest mocno zaciemniony. Z każdą minutą, gdy butelka pozostaje otwarta i znajduje się w chmurze, promień zwiększa się o 10 stóp, aż osiągnie maksymalny promień 120 stóp.
Chmura utrzymuje się tak długo, jak butelka jest otwarta. Zamknięcie butelki wymaga wypowiedzenia słowa komendy jako akcji. Po zamknięciu butelki chmura rozprasza się po 10 minutach. Umiarkowany wiatr (od 11 do 20 mil na godzinę) może również rozproszyć dym po 1 minucie, a silny wiatr (21 lub więcej mil na godzinę) może to zrobić po 1 rundzie.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="zwykły"></category></entry><entry><title>Buty elfów</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/buty-elfow.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/buty-elfow.html</id><content type="html">
Gdy nosisz te buty, twoje kroki nie wydają żadnego dźwięku, niezależnie od powierzchni, po której się poruszasz. Masz również przewagę w testach Zręczności (Skradanie się), które polegają na bezszelestnym poruszaniu się.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="legendarny"></category></entry><entry><title>Buty kroczące i sprężynujące</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/buty-kroczace-i-sprezynujace.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/buty-kroczace-i-sprezynujace.html</id><summary type="html">
Gdy nosisz te buty, twoja prędkość chodzenia wynosi 30 stóp, chyba że twoja prędkość chodzenia jest wyższa, a twoja prędkość nie zmniejsza się, jeśli jesteś obciążony lub nosisz ciężki pancerz. Dodatkowo, możesz skakać na odległość trzykrotnie większą niż normalnie, choć nie możesz skoczyć dalej niż pozwala na to pozostały poziom …</summary><content type="html">
Gdy nosisz te buty, twoja prędkość chodzenia wynosi 30 stóp, chyba że twoja prędkość chodzenia jest wyższa, a twoja prędkość nie zmniejsza się, jeśli jesteś obciążony lub nosisz ciężki pancerz. Dodatkowo, możesz skakać na odległość trzykrotnie większą niż normalnie, choć nie możesz skoczyć dalej niż pozwala na to pozostały poziom ruchu.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Buty lewitacji</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/buty-lewitacji.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/buty-lewitacji.html</id><content type="html">
Kiedy nosisz te buty, możesz użyć akcji, aby rzucić na siebie zaklęcie lewitacji.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="zwykły"></category></entry><entry><title>Buty prędkości</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/buty-predkosci.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/buty-predkosci.html</id><summary type="html">
Kiedy nosisz te buty, możesz użyć akcji dodatkowej i połączyć ze sobą obcasy butów. Jeśli to zrobisz, buty podwoją twoją prędkość chodzenia, a każda istota, która wykona przeciwko tobie atak okazjonalny, będzie miała utrudniony rzut na atak. Jeśli ponownie zetkniesz ze sobą obcasy, efekt zostanie przerwany.
Gdy właściwość butów była …</summary><content type="html">
Kiedy nosisz te buty, możesz użyć akcji dodatkowej i połączyć ze sobą obcasy butów. Jeśli to zrobisz, buty podwoją twoją prędkość chodzenia, a każda istota, która wykona przeciwko tobie atak okazjonalny, będzie miała utrudniony rzut na atak. Jeśli ponownie zetkniesz ze sobą obcasy, efekt zostanie przerwany.
Gdy właściwość butów była używana przez łącznie 10 minut, magia przestaje działać, dopóki nie zakończysz długiego odpoczynku.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Buty z zimowych krain</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/buty-z-zimowych-krain.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/buty-z-zimowych-krain.html</id><content type="html">
Te futrzane buty są wygodne i ciepłe. Kiedy je nosisz, zyskujesz następujące korzyści:
- Odporność na obrażenia od zimna.
- Ignorujesz trudny teren pokryty lodem lub śniegiem.
- Możesz tolerować temperatury do -50 stopni Fahrenheita bez dodatkowej ochrony. Jeśli nosisz ciężkie ubrania, możesz tolerować temperatury do -100 stopni Fahrenheita.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Buty ze skrzydłami</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/buty-ze-skrzydlami.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/buty-ze-skrzydlami.html</id><summary type="html">
Podczas noszenia tych butów prędkość latania jest równa prędkości chodzenia. Możesz używać butów do latania przez maksymalnie 4 godziny, za jednym razem lub w kilku krótszych lotach, z których każdy zużywa co najmniej 1 minutę z czasu trwania. Jeśli lecisz, gdy czas działania butów dobiegnie końca, opadasz z prędkością 30 …</summary><content type="html">
Podczas noszenia tych butów prędkość latania jest równa prędkości chodzenia. Możesz używać butów do latania przez maksymalnie 4 godziny, za jednym razem lub w kilku krótszych lotach, z których każdy zużywa co najmniej 1 minutę z czasu trwania. Jeśli lecisz, gdy czas działania butów dobiegnie końca, opadasz z prędkością 30 stóp na rundę, aż wylądujesz.
Buty odzyskują zdolność latania na 2 godziny za każde 12 godzin nieużywania.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Buzdygan terroru</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/buzdygan-terroru.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/buzdygan-terroru.html</id><summary type="html">
Ta magiczna broń ma 3 ładunki. Kiedy ją trzymasz, możesz użyć akcji i wydać 1 ładunek, aby uwolnić falę przerażenia. Każda wybrana przez ciebie istota w promieniu 30 stóp od ciebie musi wykonać rzut obronny Mądrości o ST 15 lub przestraszyć się ciebie na 1 minutę. Podczas gdy istota jest …</summary><content type="html">
Ta magiczna broń ma 3 ładunki. Kiedy ją trzymasz, możesz użyć akcji i wydać 1 ładunek, aby uwolnić falę przerażenia. Każda wybrana przez ciebie istota w promieniu 30 stóp od ciebie musi wykonać rzut obronny Mądrości o ST 15 lub przestraszyć się ciebie na 1 minutę. Podczas gdy istota jest przestraszona w ten sposób, musi spędzić swoje tury próbując oddalić się od ciebie tak daleko, jak to możliwe, i nie może dobrowolnie przenieść się do przestrzeni w promieniu 30 stóp od ciebie. Nie może również wykonywać reakcji. W swojej akcji może użyć tylko akcji Dash lub spróbować uciec przed efektem, który uniemożliwia jej poruszanie się. Jeśli nie ma gdzie się poruszyć, może użyć akcji Unik. Pod koniec każdej swojej tury stworzenie może powtórzyć rzut obronny, kończąc efekt na sobie w przypadku sukcesu.
Buzdygan odzyskuje 1d3 zużytych ładunków codziennie o świcie.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Buzdygan zakłóceń</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/buzdygan-zaklocen.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/buzdygan-zaklocen.html</id><summary type="html">
Kiedy trafisz czartem lub nieumarłym tą magiczną bronią, istota ta otrzymuje dodatkowe 2 d6 obrażeń od promieniowania. Jeśli cel ma 25 lub mniej punktów wytrzymałości po otrzymaniu tych obrażeń, musi wykonać rzut obronny Mądrości o ST 15 lub zostanie zniszczony. W przypadku udanego rzutu obronnego, stworzenie zaczyna się ciebie bać …</summary><content type="html">
Kiedy trafisz czartem lub nieumarłym tą magiczną bronią, istota ta otrzymuje dodatkowe 2 d6 obrażeń od promieniowania. Jeśli cel ma 25 lub mniej punktów wytrzymałości po otrzymaniu tych obrażeń, musi wykonać rzut obronny Mądrości o ST 15 lub zostanie zniszczony. W przypadku udanego rzutu obronnego, stworzenie zaczyna się ciebie bać do końca twojej następnej tury.
Gdy trzymasz tę broń, rzuca ona jasne światło w promieniu 20 stóp i słabe światło na dodatkowe 20 stóp.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Cudowne pigmenty Nolzur</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/cudowne-pigmenty-nolzur.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/cudowne-pigmenty-nolzur.html</id><summary type="html">
Pigmenty te, które zazwyczaj znajdują się w 1d4 doniczkach wewnątrz cienkiego drewnianego pudełka z pędzlem (o łącznej wadze 1 funta), umożliwiają tworzenie trójwymiarowych obiektów poprzez malowanie ich w dwóch wymiarach. Farba wypływa z pędzla, tworząc pożądany obiekt, gdy koncentrujesz się na jego obrazie. Każda puszka farby wystarcza na pokrycie 1000 …</summary><content type="html">
Pigmenty te, które zazwyczaj znajdują się w 1d4 doniczkach wewnątrz cienkiego drewnianego pudełka z pędzlem (o łącznej wadze 1 funta), umożliwiają tworzenie trójwymiarowych obiektów poprzez malowanie ich w dwóch wymiarach. Farba wypływa z pędzla, tworząc pożądany obiekt, gdy koncentrujesz się na jego obrazie. Każda puszka farby wystarcza na pokrycie 1000 stóp kwadratowych powierzchni, co pozwala tworzyć obiekty nieożywione lub elementy terenu - takie jak drzwi, dół, kwiaty, drzewa, cele, pomieszczenia lub broń - o powierzchni do 10 000 stóp sześciennych. Pokrycie 100 stóp kwadratowych zajmuje 10 minut. Po zakończeniu malowania, przedstawiony obiekt lub element terenu staje się prawdziwym, niemagicznym przedmiotem. W ten sposób namalowanie drzwi na ścianie tworzy rzeczywiste drzwi, które można otworzyć do wszystkiego, co znajduje się za nimi. Namalowanie dołu na podłodze tworzy prawdziwy dół, a jego głębokość wlicza się do całkowitej powierzchni stworzonych obiektów. Żaden przedmiot stworzony za pomocą pigmentów nie może mieć wartości wyższej niż 25 gp. Jeśli pomalujesz przedmiot o większej wartości (np. diament lub stos złota), będzie on wyglądał autentycznie, ale po bliższym przyjrzeniu się okaże się, że został wykonany z pasty, kości lub innego bezwartościowego materiału. Jeśli namalujesz formę energii, taką jak ogień lub błyskawica, energia pojawi się, ale zniknie zaraz po zakończeniu malowania, nie wyrządzając żadnej szkody.</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Dowództwo trójzębu ryb</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/dowodztwo-trojzebu-ryb.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/dowodztwo-trojzebu-ryb.html</id><content type="html">
Ten trójząb jest bronią magiczną. Posiada 3 ładunki. Kiedy masz go przy sobie, możesz użyć akcji i wydać 1 ładunek, aby rzucić z niego Dominację Bestii (test o ST 15) na bestię, która ma wrodzoną szybkość pływania. Trójząb odzyskuje 1d3 zużytych ładunków codziennie o świcie.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Driftglobe</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/driftglobe.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/driftglobe.html</id><summary type="html">
Ta niewielka kula z grubego szkła waży 1 funt. Jeśli znajdujesz się w promieniu 60 stóp od niej, możesz wypowiedzieć słowo komendy i sprawić, że zacznie emanować światłem lub zaklęciem światła dziennego. Raz użyty efekt światła dziennego nie może być użyty ponownie aż do następnego świtu.
Możesz wypowiedzieć kolejne słowo …</summary><content type="html">
Ta niewielka kula z grubego szkła waży 1 funt. Jeśli znajdujesz się w promieniu 60 stóp od niej, możesz wypowiedzieć słowo komendy i sprawić, że zacznie emanować światłem lub zaklęciem światła dziennego. Raz użyty efekt światła dziennego nie może być użyty ponownie aż do następnego świtu.
Możesz wypowiedzieć kolejne słowo rozkazujące jako akcję, aby sprawić, że podświetlona kula uniesie się w powietrze i będzie unosić się nie dalej niż 5 stóp nad ziemią. Kula unosi się w ten sposób, dopóki ty lub inna istota jej nie chwyci. Jeśli przemieścisz się na odległość większą niż 60 stóp od unoszącej się kuli, podąży ona za tobą, dopóki nie znajdzie się w odległości mniejszej niż 60 stóp od ciebie. W tym celu wybiera najkrótszą drogę. Jeśli nie możesz się poruszyć, kula delikatnie opada na ziemię i staje się nieaktywna, a jej światło gaśnie.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="zwykły"></category></entry><entry><title>Dywan latania</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/dywan-latania.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/dywan-latania.html</id><summary type="html">
Możesz wypowiedzieć słowo komendy dywanu jako akcję, aby dywan unosił się i latał. Dywan porusza się zgodnie z twoimi poleceniami, pod warunkiem, że znajdujesz się w promieniu 30 stóp od niego.
Istnieją cztery rozmiary latających dywanów. DM wybiera rozmiar danego dywanu lub określa go losowo.
d100RozmiarPojemnośćPrędkość lotu01-203 stopy x 5 …</summary><content type="html">
Możesz wypowiedzieć słowo komendy dywanu jako akcję, aby dywan unosił się i latał. Dywan porusza się zgodnie z twoimi poleceniami, pod warunkiem, że znajdujesz się w promieniu 30 stóp od niego.
Istnieją cztery rozmiary latających dywanów. DM wybiera rozmiar danego dywanu lub określa go losowo.
d100RozmiarPojemnośćPrędkość lotu01-203 stopy x 5 stóp.200 funtów.80 stóp21-554 stopy x 6 stóp.400 funtów.60 stóp56-805 stóp x 7 stóp.600 funtów.40 stóp81-1006 stóp x 9 stóp.800 funtów.30 stóp
Dywan może udźwignąć ciężar dwukrotnie większy od podanego w tabeli, ale leci z połową prędkości, jeśli udźwignie więcej niż normalnie.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Efektowna skóra nabijana ćwiekami</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/efektowna-skora-nabijana-cwiekami.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/efektowna-skora-nabijana-cwiekami.html</id><summary type="html">
Podczas noszenia tej zbroi zyskujesz premię +1 do AC. Możesz także użyć dodatkowej akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazujące zbroi i sprawić, że zbroja przybierze wygląd normalnego zestawu ubrań lub innego rodzaju zbroi. Ty decydujesz o wyglądzie, w tym o kolorze, stylu i dodatkach, ale zbroja zachowuje swój normalny rozmiar i …</summary><content type="html">
Podczas noszenia tej zbroi zyskujesz premię +1 do AC. Możesz także użyć dodatkowej akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazujące zbroi i sprawić, że zbroja przybierze wygląd normalnego zestawu ubrań lub innego rodzaju zbroi. Ty decydujesz o wyglądzie, w tym o kolorze, stylu i dodatkach, ale zbroja zachowuje swój normalny rozmiar i wagę. Iluzoryczny wygląd trwa do momentu ponownego użycia tej właściwości lub zdjęcia zbroi.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Eliksir bohaterstwa</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/eliksir-bohaterstwa.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/eliksir-bohaterstwa.html</id><content type="html">
Przez 1 godzinę po jego wypiciu zyskujesz 10 tymczasowych punktów wytrzymałości, które utrzymują się przez 1 godzinę. Przez ten sam czas jesteś pod wpływem zaklęcia błogosławieństwa (nie jest wymagana koncentracja). Ten niebieski eliksir bulgocze i paruje, jakby się gotował.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Eliksir przyjaźni dla zwierząt</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/eliksir-przyjazni-dla-zwierzat.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/eliksir-przyjazni-dla-zwierzat.html</id><content type="html">
Po wypiciu tego eliksiru można rzucić zaklęcie przyjaźni ze zwierzętami (test o ST 13) na 1 godzinę. Mieszanie tej błotnistej cieczy pozwala dostrzec małe drobinki: rybią łuskę, język kolibra, koci pazur czy sierść wiewiórki.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="zwykły"></category></entry><entry><title>Eliksir zdrowia</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/eliksir-zdrowia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/eliksir-zdrowia.html</id><content type="html">
Wypicie tego eliksiru leczy wszelkie trapiące cię choroby, a także usuwa ślepotę, głuchotę, paraliż i zatrucie. Przezroczysty, czerwony płyn zawiera maleńkie bąbelki światła.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Fala</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/fala.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/fala.html</id><content type="html">
TODO</content><category term="przedmioty"></category><category term="sentient"></category></entry><entry><title>Figurka cudownej mocy (gryf z brązu)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-gryf-z-brazu.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-gryf-z-brazu.html</id><summary type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia …</summary><content type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia lub przedmioty, lub jeśli nie ma wystarczająco dużo miejsca dla stworzenia, figurka nie staje się stworzeniem. Stworzenie jest przyjazne dla ciebie i twoich towarzyszy. Rozumie twoje języki i słucha twoich poleceń. Jeśli nie wydasz żadnych poleceń, stworzenie będzie się bronić, ale nie podejmie żadnych innych działań. Stworzenie istnieje przez czas określony dla każdej figurki. Pod koniec tego czasu stworzenie powraca do swojej formy figurki. Stwór powraca do postaci figurki, jeśli jego liczba punktów życia spadnie do 0 lub jeśli użyjesz akcji, aby ponownie wypowiedzieć słowo komendy, dotykając go. Gdy stwór ponownie stanie się figurką, jego właściwości nie będą mogły zostać ponownie użyte przed upływem określonego czasu, zgodnie z opisem figurki. Gryf z brązu (rzadki). Ta figurka z brązu przedstawia szalejącego gryfa. Może stać się gryfem na maksymalnie 6 godzin. Po użyciu nie można jej użyć ponownie przed upływem 5 dni.</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Figurka cudownej mocy (hebanowa mucha)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-hebanowa-mucha.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-hebanowa-mucha.html</id><summary type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia …</summary><content type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia lub przedmioty, lub jeśli nie ma wystarczająco dużo miejsca dla stworzenia, figurka nie staje się stworzeniem. Stworzenie jest przyjazne dla ciebie i twoich towarzyszy. Rozumie twoje języki i słucha twoich poleceń. Jeśli nie wydasz żadnych poleceń, stworzenie będzie się bronić, ale nie podejmie żadnych innych działań. Stworzenie istnieje przez czas określony dla każdej figurki. Po upływie tego czasu stworzenie powraca do swojej formy figurki. Stwór powraca do postaci figurki, jeśli jego liczba punktów życia spadnie do 0 lub jeśli użyjesz akcji, aby ponownie wypowiedzieć słowo komendy, dotykając go. Gdy stwór ponownie stanie się figurką, jego właściwości nie mogą być ponownie użyte przed upływem określonego czasu, zgodnie z opisem figurki. Hebanowa mucha (rzadki). Ta hebanowa statuetka jest wyrzeźbiona na podobieństwo muchy końskiej. Może stać się gigantyczną muchą na maksymalnie 12 godzin i może być dosiadana jako wierzchowiec. Po użyciu nie można jej użyć ponownie przed upływem 2 dni. Olbrzymia mucha Duża bestia, bez przywiązania Klasa pancerza 11 Punkty trafienia 19 (3d10 + 3) Szybkość 30 stóp, lot 60 stóp STR 14 (+2) DEX 13 (+1) CON 13 (+1) INT 2 (-4) WIS 10 (+0) CHA 3 (-4) Zmysły: ciemnowidzenie 60 stóp, pasywna percepcja 10 Języki -</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Figurka cudownej mocy (kozioł z kości słoniowej)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-koziol-z-kosci-sloniowej.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-koziol-z-kosci-sloniowej.html</id><summary type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia …</summary><content type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia lub przedmioty, lub jeśli nie ma wystarczająco dużo miejsca dla stworzenia, figurka nie staje się stworzeniem. Stworzenie jest przyjazne dla ciebie i twoich towarzyszy. Rozumie twoje języki i słucha twoich poleceń. Jeśli nie wydasz żadnych poleceń, stworzenie będzie się bronić, ale nie podejmie żadnych innych działań. Stworzenie istnieje przez czas określony dla każdej figurki. Pod koniec tego czasu stworzenie powraca do swojej formy figurki. Stwór powraca do postaci figurki, jeśli jego liczba punktów życia spadnie do 0 lub jeśli użyjesz akcji, aby ponownie wypowiedzieć słowo komendy, dotykając go. Gdy stwór ponownie stanie się figurką, jego właściwości nie będą mogły zostać ponownie użyte przed upływem określonego czasu, zgodnie z opisem figurki. Kozy z kości słoniowej (rzadki). Te figurki kóz z kości słoniowej są zawsze tworzone w zestawach po trzy sztuki. Każda koza wygląda unikatowo i funkcjonuje inaczej niż pozostałe. Ich właściwości są następujące: Koza podróży może stać się Dużą kozą o takich samych statystykach jak koń wierzchowy. Ma 24 ładunki, a każda godzina lub jej część spędzona w postaci zwierzęcia kosztuje 1 ładunek. Dopóki ma ładunki, możesz jej używać tak często, jak chcesz. Gdy skończą mu się ładunki, powraca do postaci figurki i nie może być ponownie użyty przed upływem 7 dni, kiedy to odzyska wszystkie swoje ładunki. Koza udręki staje się gigantyczną kozą na maksymalnie 3 godziny. Po użyciu nie można go użyć ponownie przed upływem 30 dni. Kozioł przerażenia staje się gigantycznym kozłem na maksymalnie 3 godziny. Koza nie może atakować, ale można usunąć jej rogi i użyć ich jako broni. Jeden róg staje się lancą +1, a drugi długim mieczem +2. Usunięcie rogu wymaga akcji, a broń znika i rogi powracają, gdy koza powraca do postaci figurki. Dodatkowo, koza emituje aurę terroru o promieniu 30 stóp, gdy na niej jedziesz. Każda wrogo nastawiona do ciebie istota, która rozpocznie swoją turę w aurze, musi wykonać rzut obronny Mądrości o ST 15 lub bać się kozy przez 1 minutę lub do momentu, gdy koza powróci do postaci figurki. Przestraszona istota może powtórzyć rzut obronny na koniec każdej swojej tury, kończąc efekt na sobie w przypadku sukcesu. Po udanym rzucie obronnym przed efektem, istota jest odporna na aurę kozła przez następne 24 godziny. Po użyciu figurki nie można jej użyć ponownie przed upływem 15 dni.</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Figurka cudownej mocy (marmurowy słoń)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-marmurowy-slon.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-marmurowy-slon.html</id><summary type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia …</summary><content type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia lub przedmioty, lub jeśli nie ma wystarczająco dużo miejsca dla stworzenia, figurka nie staje się stworzeniem. Stworzenie jest przyjazne dla ciebie i twoich towarzyszy. Rozumie twoje języki i słucha twoich poleceń. Jeśli nie wydasz żadnych poleceń, stworzenie będzie się bronić, ale nie podejmie żadnych innych działań. Stworzenie istnieje przez czas określony dla każdej figurki. Pod koniec tego czasu stworzenie powraca do swojej formy figurki. Stwór powraca do postaci figurki, jeśli jego liczba punktów życia spadnie do 0 lub jeśli użyjesz akcji, aby ponownie wypowiedzieć słowo komendy, dotykając go. Gdy stwór ponownie stanie się figurką, jego właściwości nie będą mogły zostać ponownie użyte przed upływem określonego czasu, zgodnie z opisem figurki. Marmurowy słoń (rzadki). Ta marmurowa statuetka ma około 4 cali wysokości i długości. Może stać się słoniem na maksymalnie 24 godziny. Po użyciu nie można jej użyć ponownie przed upływem 7 dni.</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Figurka cudownej mocy (obsydianowy rumak)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-obsydianowy-rumak.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-obsydianowy-rumak.html</id><summary type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia …</summary><content type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia lub przedmioty, lub jeśli nie ma wystarczająco dużo miejsca dla stworzenia, figurka nie staje się stworzeniem. Stworzenie jest przyjazne dla ciebie i twoich towarzyszy. Rozumie twoje języki i słucha twoich poleceń. Jeśli nie wydasz żadnych poleceń, stworzenie będzie się bronić, ale nie podejmie żadnych innych działań. Stworzenie istnieje przez czas określony dla każdej figurki. Pod koniec tego czasu stworzenie powraca do swojej formy figurki. Stwór powraca do postaci figurki, jeśli jego liczba punktów życia spadnie do 0 lub jeśli użyjesz akcji, aby ponownie wypowiedzieć słowo komendy, dotykając go. Gdy stwór ponownie stanie się figurką, jego właściwości nie będą mogły zostać ponownie użyte przed upływem określonego czasu, zgodnie z opisem figurki. Obsydianowy rumak (bardzo rzadki). Ten wypolerowany obsydianowy koń może stać się koszmarem na maksymalnie 24 godziny. Koszmar walczy tylko po to, by się bronić. Po użyciu nie można go użyć ponownie przed upływem 5 dni. Jeśli masz dobre ustawienie, figurka ma 10 procent szans za każdym razem, gdy jej używasz, aby zignorować twoje rozkazy, w tym polecenie powrotu do postaci figurki. Jeśli dosiądziesz koszmaru, gdy ten ignoruje twoje rozkazy, ty i koszmar zostaniecie natychmiast przeniesieni do losowego miejsca na płaszczyźnie Hadesu, gdzie koszmar powróci do postaci figurki.</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Figurka cudownej mocy (pies z onyksu)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-pies-z-onyksu.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-pies-z-onyksu.html</id><summary type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia …</summary><content type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia lub przedmioty, lub jeśli nie ma wystarczająco dużo miejsca dla stworzenia, figurka nie staje się stworzeniem. Stworzenie jest przyjazne dla ciebie i twoich towarzyszy. Rozumie twoje języki i słucha twoich poleceń. Jeśli nie wydasz żadnych poleceń, stworzenie będzie się bronić, ale nie podejmie żadnych innych działań. Stworzenie istnieje przez czas określony dla każdej figurki. Pod koniec tego czasu stworzenie powraca do swojej formy figurki. Stwór powraca do postaci figurki, jeśli jego liczba punktów życia spadnie do 0 lub jeśli użyjesz akcji, aby ponownie wypowiedzieć słowo komendy, dotykając go. Gdy stwór ponownie stanie się figurką, jego właściwości nie będą mogły zostać ponownie użyte przed upływem określonego czasu, zgodnie z opisem figurki. Onyksowy pies (rzadki). Ta onyksowa figurka psa może stać się mastifem na maksymalnie 6 godzin. Mastif ma inteligencję 8 i potrafi mówić w zwykłym języku. Posiada również zdolność widzenia w ciemności w zasięgu do 60 stóp i może widzieć niewidzialne istoty i przedmioty w tym zasięgu. Po użyciu nie można go użyć ponownie przed upływem 7 dni.</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Figurka cudownej mocy (srebrny kruk)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-srebrny-kruk.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-srebrny-kruk.html</id><summary type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia …</summary><content type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia lub przedmioty, lub jeśli nie ma wystarczająco dużo miejsca dla stworzenia, figurka nie staje się stworzeniem. Stworzenie jest przyjazne dla ciebie i twoich towarzyszy. Rozumie twoje języki i słucha twoich poleceń. Jeśli nie wydasz żadnych poleceń, stworzenie będzie się bronić, ale nie podejmie żadnych innych działań. Stworzenie istnieje przez czas określony dla każdej figurki. Pod koniec tego czasu stworzenie powraca do swojej formy figurki. Stwór powraca do postaci figurki, jeśli jego liczba punktów życia spadnie do 0 lub jeśli użyjesz akcji, aby ponownie wypowiedzieć słowo komendy, dotykając go. Kiedy stwór ponownie staje się figurką, jego właściwości nie można ponownie użyć przed upływem określonego czasu, zgodnie z opisem figurki. Srebrny Kruk (niezwykły). Ta srebrna figurka kruka może stać się krukiem na maksymalnie 12 godzin. Po użyciu nie można jej użyć ponownie przed upływem 2 dni. Będąc w formie kruka, figurka pozwala na dowolne rzucenie na nią zaklęcia zwierzęcego posłańca.</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Figurka cudownej mocy (wężowa sowa)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-wezowa-sowa.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-wezowa-sowa.html</id><summary type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia …</summary><content type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia lub przedmioty, lub jeśli nie ma wystarczająco dużo miejsca dla stworzenia, figurka nie staje się stworzeniem. Stworzenie jest przyjazne dla ciebie i twoich towarzyszy. Rozumie twoje języki i słucha twoich poleceń. Jeśli nie wydasz żadnych poleceń, stworzenie będzie się bronić, ale nie podejmie żadnych innych działań. Stworzenie istnieje przez czas określony dla każdej figurki. Pod koniec tego czasu stworzenie powraca do swojej formy figurki. Stwór powraca do postaci figurki, jeśli jego liczba punktów życia spadnie do 0 lub jeśli użyjesz akcji, aby ponownie wypowiedzieć słowo komendy, dotykając go. Kiedy stwór ponownie stanie się figurką, jego właściwości nie mogą być ponownie użyte przed upływem określonego czasu, zgodnie z opisem figurki. Wężowa sowa (rzadki). Ta serpentynowa figurka sowy może stać się gigantyczną sową na maksymalnie 8 godzin. Po użyciu nie można jej użyć ponownie przed upływem 2 dni. Sowa może komunikować się z tobą telepatycznie w dowolnym zasięgu, jeśli ty i ona jesteście na tej samej płaszczyźnie istnienia.</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Figurka cudownej mocy (złote lwy)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-zlote-lwy.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/figurka-cudownej-mocy-zlote-lwy.html</id><summary type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia …</summary><content type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia lub przedmioty, lub jeśli nie ma wystarczająco dużo miejsca dla stworzenia, figurka nie staje się stworzeniem. Stworzenie jest przyjazne dla ciebie i twoich towarzyszy. Rozumie twoje języki i słucha twoich poleceń. Jeśli nie wydasz żadnych poleceń, stworzenie będzie się bronić, ale nie podejmie żadnych innych działań. Stworzenie istnieje przez czas określony dla każdej figurki. Pod koniec tego czasu stworzenie powraca do swojej formy figurki. Stwór powraca do postaci figurki, jeśli jego liczba punktów życia spadnie do 0 lub jeśli użyjesz akcji, aby ponownie wypowiedzieć słowo komendy, dotykając go. Kiedy stwór ponownie staje się figurką, jego właściwości nie można ponownie użyć przed upływem określonego czasu, zgodnie z opisem figurki. Złote lwy (rzadki). Te złote statuetki lwów są zawsze tworzone w parach. Możesz użyć jednej figurki lub obu jednocześnie. Każdy z nich może stać się lwem na maksymalnie 1 godzinę. Po użyciu lwa nie można go użyć ponownie przed upływem 7 dni.</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Figurka o cudownej mocy</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/figurka-o-cudownej-mocy.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/figurka-o-cudownej-mocy.html</id><summary type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia …</summary><content type="html">
Figurka cudownej mocy to figurka bestii wystarczająco mała, by zmieścić się w kieszeni. Jeśli użyjesz akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i rzucisz figurkę w punkt na ziemi w promieniu 60 stóp od ciebie, figurka stanie się żywym stworzeniem. Jeśli miejsce, w którym pojawiłoby się stworzenie, jest zajęte przez inne stworzenia lub przedmioty, lub jeśli nie ma wystarczająco dużo miejsca dla stworzenia, figurka nie staje się stworzeniem.
Stworzenie jest przyjazne dla ciebie i twoich towarzyszy. Rozumie twoje języki i słucha twoich poleceń. Jeśli nie wydasz żadnych poleceń, stworzenie będzie się bronić, ale nie podejmie żadnych innych działań. Statystyki stworzenia, z wyjątkiem gigantycznej muchy, znajdują się w Podręczniku potworów.
Stworzenie istnieje przez czas określony dla każdej figurki. Pod koniec tego czasu stworzenie powraca do swojej formy figurki. Stwór powraca do postaci figurki, jeśli jego liczba punktów życia spadnie do 0 lub jeśli użyjesz akcji, aby ponownie wypowiedzieć słowo komendy, dotykając go. Gdy stwór ponownie stanie się figurką, jego właściwości nie mogą zostać ponownie użyte przed upływem określonego czasu, zgodnie z opisem figurki.
Gryf z brązu (rzadki). Ta figurka z brązu przedstawia szalejącego gryfa. Może stać się gryfem na maksymalnie 6 godzin. Po użyciu nie można jej użyć ponownie przed upływem 5 dni.
Hebanowa mucha (rzadka). Ta hebanowa statuetka jest wyrzeźbiona na podobieństwo muchy końskiej. Może stać się gigantyczną muchą na maksymalnie 12 godzin i może być dosiadana jako wierzchowiec. Po użyciu nie można jej użyć ponownie przed upływem 2 dni.
Złote lwy (rzadkie). Te złote statuetki lwów są zawsze tworzone w parach. Możesz użyć jednej figurki lub obu jednocześnie. Każda z nich może stać się lwem na maksymalnie 1 godzinę. Po użyciu lwa nie można go użyć ponownie przed upływem 7 dni.
Kozy z kości słoniowej (rzadkie). Te statuetki kóz z kości słoniowej są zawsze tworzone w zestawach po trzy sztuki. Każda koza wygląda unikatowo i działa inaczej niż pozostałe. Ich właściwości są następujące:
- Koza podróżna może stać się Dużą kozą o takich samych statystykach jak koń wierzchowy. Ma 24 ładunki, a każda godzina lub jej część spędzona w postaci zwierzęcia kosztuje 1 ładunek. Dopóki ma ładunki, możesz jej używać tak często, jak chcesz. Gdy skończą mu się ładunki, powraca do postaci figurki i nie może być ponownie użyty przed upływem 7 dni, kiedy to odzyska wszystkie swoje ładunki.
- Koza udręki staje się gigantyczną kozą na maksymalnie 3 godziny. Po użyciu nie można go użyć ponownie przed upływem 30 dni.
- Kozioł przerażenia staje się gigantycznym kozłem na maksymalnie 3 godziny. Koza nie może atakować, ale można usunąć jej rogi i użyć ich jako broni. Jeden róg staje się lancą +1, a drugi długim mieczem +2. Usunięcie rogu wymaga akcji, a broń znika i rogi powracają, gdy koza powraca do postaci figurki. Dodatkowo, koza emituje aurę terroru o promieniu 30 stóp, gdy na niej jedziesz. Każda wrogo nastawiona do ciebie istota, która rozpocznie swoją turę w aurze, musi wykonać rzut obronny Mądrości o ST 15 lub bać się kozy przez 1 minutę lub do momentu, gdy koza powróci do postaci figurki. Przestraszona istota może powtórzyć rzut obronny na koniec każdej swojej tury, kończąc efekt na sobie w przypadku sukcesu. Po udanym rzucie obronnym przed efektem, istota jest odporna na aurę kozła przez następne 24 godziny. Po użyciu figurki nie można jej użyć ponownie przed upływem 15 dni.
Marmurowy słoń (rzadki). Ta marmurowa statuetka ma około 4 cali wysokości i długości. Może stać się słoniem na maksymalnie 24 godziny. Po użyciu nie można jej użyć ponownie przed upływem 7 dni.
Obsydianowy rumak (bardzo rzadki). Ten wypolerowany obsydianowy koń może stać się koszmarem na maksymalnie 24 godziny. Koszmar walczy tylko po to, by się bronić. Po użyciu nie można go użyć ponownie przed upływem 5 dni. Jeśli masz dobre ustawienie, figurka ma 10 procent szans za każdym razem, gdy jej używasz, aby zignorować twoje rozkazy, w tym polecenie powrotu do postaci figurki. Jeśli dosiądziesz koszmaru, gdy ten ignoruje twoje rozkazy, ty i koszmar zostaniecie natychmiast przeniesieni do losowej lokacji na płaszczyźnie Hadesu, gdzie koszmar powróci do postaci figurki.
Onyksowy pies (rzadki). Ta onyksowa figurka psa może stać się mastifem na maksymalnie 6 godzin. Mastif ma inteligencję 8 i potrafi mówić w języku wspólnym. Posiada również zdolność widzenia w ciemności w zasięgu do 60 stóp i może widzieć niewidzialne stworzenia i przedmioty w tym zasięgu. Po użyciu nie można go użyć ponownie przed upływem 7 dni.
Wężowa sowa (rzadka). Ta wężowa statuetka sowy może stać się gigantyczną sową na maksymalnie 8 godzin. Po użyciu nie można jej użyć ponownie przed upływem 2 dni. Sowa może komunikować się z tobą telepatycznie w dowolnym zasięgu, jeśli ty i ona znajdujecie się na tej samej płaszczyźnie istnienia.
Srebrny kruk (rzadki). Ta srebrna statuetka kruka może stać się krukiem na maksymalnie 12 godzin. Po użyciu nie można jej użyć ponownie przed upływem 2 dni. Będąc w formie kruka, figurka pozwala na dowolne rzucenie na nią zaklęcia zwierzęcego posłańca.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="rarity by figurine"></category></entry><entry><title>Filtry miłości</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/filtry-milosci.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/filtry-milosci.html</id><summary type="html">
Następnym razem, gdy zobaczysz stworzenie w ciągu 10 minut od wypicia tego napoju, zostaniesz zauroczony tym stworzeniem na 1 godzinę. Jeśli dana istota należy do gatunku i płci, do których normalnie odczuwasz pociąg, w czasie trwania zauroczenia traktujesz ją jak swoją prawdziwą miłość. Różany, musujący płyn tego eliksiru zawiera jedną …</summary><content type="html">
Następnym razem, gdy zobaczysz stworzenie w ciągu 10 minut od wypicia tego napoju, zostaniesz zauroczony tym stworzeniem na 1 godzinę. Jeśli dana istota należy do gatunku i płci, do których normalnie odczuwasz pociąg, w czasie trwania zauroczenia traktujesz ją jak swoją prawdziwą miłość. Różany, musujący płyn tego eliksiru zawiera jedną łatwą do przeoczenia bańkę w kształcie serca.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Gogle nocy</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/gogle-nocy.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/gogle-nocy.html</id><content type="html">
Nosząc te ciemne soczewki, masz zdolność widzenia w ciemności w zasięgu do 60 stóp. Jeśli posiadasz już zdolność widzenia w ciemności, noszenie gogli zwiększa jej zasięg o 60 stóp.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Gong otwarcia</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/gong-otwarcia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/gong-otwarcia.html</id><summary type="html">
Ta wydrążona metalowa rura mierzy około 1 stopy długości i waży 1 funt. Możesz uderzyć w nią w ramach akcji, kierując ją na obiekt znajdujący się w odległości do 120 stóp od ciebie, który można otworzyć, np. drzwi, pokrywę lub zamek. Gong wydaje wyraźny dźwięk, a jeden z zamków lub …</summary><content type="html">
Ta wydrążona metalowa rura mierzy około 1 stopy długości i waży 1 funt. Możesz uderzyć w nią w ramach akcji, kierując ją na obiekt znajdujący się w odległości do 120 stóp od ciebie, który można otworzyć, np. drzwi, pokrywę lub zamek. Gong wydaje wyraźny dźwięk, a jeden z zamków lub zatrzasków na obiekcie otwiera się, chyba że dźwięk nie dociera do obiektu. Jeśli nie pozostaną żadne zamki lub zatrzaski, obiekt sam się otworzy.
Gongu można użyć dziesięć razy. Po dziesiątym razie pęknie i stanie się bezużyteczny.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="zwykły"></category></entry><entry><title>Hełm blasku</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/helm-blasku.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/helm-blasku.html</id><summary type="html">
Ten olśniewający hełm jest wysadzany 1d10 diamentami, 2d10 rubinami, 3d10 ognistymi opalami i 4d10 opalami. Każdy klejnot wyrwany z hełmu rozpada się w pył. Gdy wszystkie klejnoty zostaną usunięte lub zniszczone, hełm traci swoją magię.
Podczas noszenia hełmu zyskujesz następujące korzyści:
- Możesz użyć akcji, aby rzucić jedno z następujących zaklęć …</summary><content type="html">
Ten olśniewający hełm jest wysadzany 1d10 diamentami, 2d10 rubinami, 3d10 ognistymi opalami i 4d10 opalami. Każdy klejnot wyrwany z hełmu rozpada się w pył. Gdy wszystkie klejnoty zostaną usunięte lub zniszczone, hełm traci swoją magię.
Podczas noszenia hełmu zyskujesz następujące korzyści:
- Możesz użyć akcji, aby rzucić jedno z następujących zaklęć (zachowaj DC 18), używając jednego z klejnotów hełmu określonego typu jako składnika: światło dzienne (opal), ognista kula (ognisty opal), pryzmatyczny spray (diament) lub ściana ognia (rubin). Klejnot zostaje zniszczony po rzuceniu zaklęcia i znika z hełmu.
- Dopóki w hełmie znajduje się co najmniej jeden diament, hełm emituje słabe światło w promieniu 30 stóp, gdy co najmniej jeden nieumarły znajduje się w tym obszarze. Każdy nieumarły, który rozpocznie swoją turę w tym obszarze, otrzymuje 1d6 obrażeń od promieniowania.
- Dopóki hełm posiada co najmniej jeden rubin, masz odporność na obrażenia od ognia.
- Dopóki hełm posiada co najmniej jeden ognisty opal, możesz użyć akcji i wypowiedzieć słowo rozkazu, aby sprawić, że trzymana przez ciebie broń stanie w płomieniach. Płomienie emitują jasne światło w promieniu 10 stóp i przyćmione światło na dodatkowe 10 stóp. Płomienie są nieszkodliwe dla ciebie i broni. Po trafieniu atakiem z użyciem płonącej broni, cel otrzymuje dodatkowe 1d6 obrażeń od ognia. Płomienie utrzymują się, dopóki nie użyjesz dodatkowej akcji, aby ponownie wypowiedzieć słowo komendy lub dopóki nie upuścisz lub nie schowasz broni.
Rzuć d20, jeśli nosisz hełm i otrzymujesz obrażenia od ognia w wyniku nieudanego rzutu obronnego przeciwko zaklęciu. Przy rzucie 1, hełm emituje wiązki światła z pozostałych klejnotów. Każda istota w promieniu 60 stóp od hełmu, inna niż ty, musi wykonać rzut obronny na Zręczność o ST 17 lub zostać trafiona wiązką, otrzymując obrażenia od promieniowania równe liczbie klejnotów w hełmie. Hełm i jego klejnoty zostają zniszczone.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Instrument barda (fochlucan bandore)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/instrument-barda-fochlucan-bandore.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/instrument-barda-fochlucan-bandore.html</id><content type="html">
TODO</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Instrument barda (harfa anstrutha)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/instrument-barda-harfa-anstrutha.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/instrument-barda-harfa-anstrutha.html</id><content type="html">
TODO</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Instrument barda (harfa ollamh)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/instrument-barda-harfa-ollamh.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/instrument-barda-harfa-ollamh.html</id><content type="html">
TODO</content><category term="przedmioty"></category><category term="legendarny"></category></entry><entry><title>Instrument barda (lira cli)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/instrument-barda-lira-cli.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/instrument-barda-lira-cli.html</id><content type="html">
TODO</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Instrument barda (lutnia doss)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/instrument-barda-lutnia-doss.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/instrument-barda-lutnia-doss.html</id><content type="html">
TODO</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Instrument barda (mac-fuirmidh cittern)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/instrument-barda-mac-fuirmidh-cittern.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/instrument-barda-mac-fuirmidh-cittern.html</id><content type="html">
TODO</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Instrument barda (mandolina canaith)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/instrument-barda-mandolina-canaith.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/instrument-barda-mandolina-canaith.html</id><content type="html">
TODO</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Kadzielnica kontrolująca żywiołaki powietrza</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kadzielnica-kontrolujaca-zywiolaki-powietrza.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kadzielnica-kontrolujaca-zywiolaki-powietrza.html</id><summary type="html">
Gdy w kadzielnicy płonie kadzidło, możesz użyć akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazujące kadzielnicy i przywołać żywiołaka powietrza, tak jakbyś rzucił zaklęcie wyczarowania żywiołaka. Kadzielnica nie może być ponownie użyta w ten sposób aż do następnego świtu.
To szerokie na 6 cali i wysokie na 1 stopę naczynie przypomina kielich ze …</summary><content type="html">
Gdy w kadzielnicy płonie kadzidło, możesz użyć akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazujące kadzielnicy i przywołać żywiołaka powietrza, tak jakbyś rzucił zaklęcie wyczarowania żywiołaka. Kadzielnica nie może być ponownie użyta w ten sposób aż do następnego świtu.
To szerokie na 6 cali i wysokie na 1 stopę naczynie przypomina kielich ze zdobioną pokrywką. Waży 1 funt.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="zwykły"></category></entry><entry><title>Kamień Ioun</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-ioun.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-ioun.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem.
Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem.
Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt.
Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy.
Absorpcja (bardzo rzadkie). Podczas gdy ta blada lawendowa elipsoida krąży wokół twojej głowy, możesz użyć swojej reakcji, aby anulować zaklęcie 4. poziomu lub niższego rzucone przez istotę, którą widzisz i celujące tylko w ciebie.
Gdy kamień anuluje 20 poziomów zaklęć, wypala się i zmienia kolor na matowoszary, tracąc swoją magię. Jeśli jesteś celem zaklęcia, którego poziom jest wyższy niż liczba poziomów zaklęć, które pozostały kamieniowi, kamień nie może go anulować.
Zwinność (bardzo rzadkie). Twój wynik Zręczności wzrasta o 2, maksymalnie do 20, podczas gdy ta ciemnoczerwona kula krąży wokół twojej głowy.
Świadomość (rzadkie). Nie możesz zostać zaskoczony, gdy ten ciemnoniebieski romb krąży wokół twojej głowy.
Hart ducha (bardzo rzadkie). Twój wynik Konstytucji wzrasta o 2, do maksymalnie 20, podczas gdy ten różowy romb krąży wokół twojej głowy.
Większa absorpcja (legendarna). Podczas gdy ta marmurkowa lawendowo-zielona elipsoida krąży wokół twojej głowy, możesz użyć swojej reakcji, aby anulować zaklęcie 8. poziomu lub niższego rzucone przez istotę, którą widzisz i celujące tylko w ciebie.
Gdy kamień anuluje 50 poziomów zaklęć, wypala się i zmienia kolor na matowoszary, tracąc swoją magię. Jeśli jesteś celem zaklęcia, którego poziom jest wyższy niż liczba poziomów zaklęć pozostałych kamieniowi, kamień nie może go anulować.
Wnikliwość (bardzo rzadkie). Twój wynik Mądrości wzrasta o 2, do maksymalnie 20, podczas gdy ta żarząca się niebieska kula krąży wokół twojej głowy.
Intelekt (bardzo rzadkie). Twój wynik Inteligencji wzrasta o 2, do maksymalnie 20, podczas gdy ta marmurkowa szkarłatno-niebieska kula krąży wokół twojej głowy.
Przywództwo (bardzo rzadkie). Twój wynik Charyzmy wzrasta o 2, do maksymalnie 20, podczas gdy ta marmurkowa różowo-zielona kula krąży wokół twojej głowy.
Opanowanie (legendarne). Twoja premia do biegłości wzrasta o 1, gdy ten bladozielony pryzmat krąży wokół twojej głowy.
Ochrona (rzadkie). Zyskujesz premię +1 do AC, gdy ten zakurzony różany pryzmat krąży wokół twojej głowy.
Regeneracja (legendarna). Odzyskujesz 15 punktów wytrzymałości pod koniec każdej godziny, w której to perłowo-białe wrzeciono krąży wokół twojej głowy, pod warunkiem, że masz co najmniej 1 punkt wytrzymałości.
Rezerwa (rzadkie). Ten wibrujący fioletowy pryzmat przechowuje rzucone w niego zaklęcia do czasu ich użycia. Kamień może przechowywać do 3 poziomów zaklęć jednocześnie. Po znalezieniu zawiera 1d4 - 1 poziomów zaklęć wybranych przez DM.
Każda istota może rzucić zaklęcie od 1. do 3. poziomu na kamień, dotykając go podczas rzucania zaklęcia. Zaklęcie nie wywołuje żadnego efektu poza tym, że jest przechowywane w kamieniu. Jeśli kamień nie jest w stanie pomieścić zaklęcia, zostaje ono zużyte bez efektu. Poziom slotu użytego do rzucenia zaklęcia określa, ile miejsca ono zajmuje.
Gdy kamień krąży wokół twojej głowy, możesz rzucić dowolne zaklęcie w nim zapisane. Zaklęcie używa poziomu slotu, współczynnika zachowania zaklęcia, premii do ataku zaklęcia i zdolności rzucania zaklęć pierwotnego rzucającego, ale poza tym jest traktowane tak, jakbyś to ty rzucił zaklęcie. Zaklęcie rzucone z kamienia nie jest już w nim przechowywane, co zwalnia miejsce.
Siła (bardzo rzadkie). Twój wynik Siły wzrasta o 2, do maksymalnie 20, podczas gdy ten bladoniebieski romb krąży wokół twojej głowy.
Pożywienie (rzadkie). Nie musisz jeść ani pić, gdy to przezroczyste wrzeciono krąży wokół twojej głowy.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="zwykły"></category></entry><entry><title>Kamień Ioun (hart ducha)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-ioun-hart-ducha.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-ioun-hart-ducha.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt. Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy. Hart ducha (bardzo rzadki). Twój wynik Wytrzymałości wzrasta o 2, do maksymalnie 20, podczas gdy ten różowy romb krąży wokół twojej głowy.</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Kamień Ioun (intelekt)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-ioun-intelekt.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-ioun-intelekt.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt. Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy. Intelekt (bardzo rzadki). Twój wynik Inteligencji wzrasta o 2, maksymalnie do 20, podczas gdy ta marmurkowa szkarłatno-niebieska kula krąży wokół twojej głowy.</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Kamień Ioun (mistrzostwo)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-ioun-mistrzostwo.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-ioun-mistrzostwo.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt. Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy. Mistrzostwo (legendarny). Twoja premia do biegłości wzrasta o 1, gdy ten bladozielony pryzmat krąży wokół twojej głowy.</content><category term="przedmioty"></category><category term="legendarny"></category></entry><entry><title>Kamień Ioun (ochrona)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-ioun-ochrona.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-ioun-ochrona.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt. Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy. Ochrona (rzadki). Zyskujesz premię +1 do AC, gdy ten zakurzony różany pryzmat krąży wokół twojej głowy.</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Kamień Ioun (przywództwo)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-ioun-przywodztwo.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-ioun-przywodztwo.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt. Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy. Przywództwo (bardzo rzadki). Twój wynik Charyzmy wzrasta o 2, do maksymalnie 20, podczas gdy ta marmurkowa różowo-zielona kula krąży wokół twojej głowy.</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Kamień Ioun (regeneracja)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-ioun-regeneracja.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-ioun-regeneracja.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt. Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy. Regeneracja (legendarny). Odzyskujesz 15 punktów wytrzymałości pod koniec każdej godziny, w której to perłowo-białe wrzeciono krąży wokół twojej głowy, pod warunkiem, że masz co najmniej 1 punkt wytrzymałości.</content><category term="przedmioty"></category><category term="legendarny"></category></entry><entry><title>Kamień Ioun (rezerwa)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-ioun-rezerwa.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-ioun-rezerwa.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt. Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy. Rezerwa (rzadki). Ten żywy, fioletowy pryzmat przechowuje rzucone w niego zaklęcia do czasu ich użycia. Kamień może przechowywać do 3 poziomów zaklęć jednocześnie. Po znalezieniu zawiera 1d4 - 1 poziomów zaklęć wybranych przez GM. Każda istota może rzucić zaklęcie od 1. do 3. poziomu na kamień, dotykając go podczas rzucania zaklęcia. Zaklęcie nie wywołuje żadnego efektu poza tym, że jest przechowywane w kamieniu. Jeśli kamień nie jest w stanie pomieścić zaklęcia, zostaje ono zużyte bez efektu. Poziom slotu użytego do rzucenia zaklęcia określa, ile miejsca ono zajmuje. Gdy kamień krąży wokół twojej głowy, możesz rzucić dowolne zaklęcie w nim zapisane. Zaklęcie używa poziomu slotu, współczynnika zachowania zaklęcia, premii do ataku zaklęcia i zdolności rzucania zaklęć pierwotnego rzucającego, ale poza tym jest traktowane tak, jakbyś to ty rzucił zaklęcie. Zaklęcie rzucone z kamienia nie jest już w nim przechowywane, co zwalnia miejsce.</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Kamień Ioun (świadomość)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-ioun-swiadomosc.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-ioun-swiadomosc.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt. Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy. Świadomość (rzadki). Nie możesz zostać zaskoczony, gdy ten ciemnoniebieski romb krąży wokół twojej głowy.</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Kamień Ioun (utrzymanie)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-ioun-utrzymanie.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-ioun-utrzymanie.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt. Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy. Pożywienie (rzadki). Nie musisz jeść ani pić, gdy to przezroczyste wrzeciono krąży wokół twojej głowy.</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Kamień Ioun (wgląd)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-ioun-wglad.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-ioun-wglad.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt. Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy. Wnikliwość (bardzo rzadki). Twój wynik Mądrości wzrasta o 2, do maksymalnie 20, podczas gdy ta żarząca się niebieska kula krąży wokół twojej głowy.</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Kamień Ioun (większa absorpcja)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-ioun-wieksza-absorpcja.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-ioun-wieksza-absorpcja.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt. Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy. Większa absorpcja (legendarny). Podczas gdy ta marmurkowa lawendowo-zielona elipsoida krąży wokół twojej głowy, możesz użyć swojej reakcji, aby anulować zaklęcie 8. poziomu lub niższego rzucone przez istotę, którą widzisz i celujące tylko w ciebie. Gdy kamień anuluje 50 poziomów zaklęć, wypala się i zmienia kolor na matowoszary, tracąc swoją magię. Jeśli jesteś celem zaklęcia, którego poziom jest wyższy niż liczba poziomów zaklęć pozostałych kamieniowi, kamień nie może go anulować.</content><category term="przedmioty"></category><category term="legendarny"></category></entry><entry><title>Kamień Ioun (wytrzymałość)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-ioun-wytrzymalosc.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-ioun-wytrzymalosc.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt. Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy. Siła (bardzo rzadki). Twój wynik Siły wzrasta o 2, do maksymalnie 20, podczas gdy ten bladoniebieski romb krąży wokół twojej głowy.</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Kamień Ioun (zwinność)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-ioun-zwinnosc.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-ioun-zwinnosc.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt. Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy. Zręczność (bardzo rzadki). Twój wynik Zręczności wzrasta o 2, do maksymalnie 20, podczas gdy ta ciemnoczerwona kula krąży wokół twojej głowy.</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Kamień jonowy (absorpcja)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-jonowy-absorpcja.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-jonowy-absorpcja.html</id><summary type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp …</summary><content type="html">
Nazwa kamienia Ioun pochodzi od imienia Ioun, boga wiedzy i proroctw czczonego na niektórych światach. Istnieje wiele rodzajów kamieni Ioun, a każdy z nich charakteryzuje się innym kształtem i kolorem. Kiedy użyjesz akcji, aby wyrzucić jeden z tych kamieni w powietrze, kamień krąży wokół twojej głowy w odległości 1d3 stóp i zapewnia ci korzyść. Następnie inna istota musi użyć akcji, aby chwycić lub złapać kamień, aby oddzielić go od ciebie, wykonując udany rzut ataku przeciwko AC 24 lub udany test Zręczności (Akrobatyki) o ST 24. Możesz użyć akcji, aby złapać i schować kamień, kończąc jego efekt. Kamień ma AC 24, 10 punktów wytrzymałości i odporność na wszystkie obrażenia. Jest uważany za przedmiot, który jest noszony, gdy krąży wokół głowy. Absorpcja (bardzo rzadki). Gdy ta bladolawendowa elipsoida krąży wokół twojej głowy, możesz użyć swojej reakcji, aby anulować zaklęcie 4. poziomu lub niższego rzucone przez istotę, którą widzisz i celujące tylko w ciebie. Gdy kamień anuluje 20 poziomów zaklęć, wypala się i zmienia kolor na matowoszary, tracąc swoją magię. Jeśli jesteś celem zaklęcia, którego poziom jest wyższy niż liczba poziomów zaklęć pozostałych kamieniowi, kamień nie może go anulować.</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Kamień kontrolowania żywiołaków ziemi</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-kontrolowania-zywiolakow-ziemi.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-kontrolowania-zywiolakow-ziemi.html</id><content type="html">
Jeśli kamień dotyka ziemi, możesz użyć akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazu i przywołać żywiołaka ziemi, tak jakbyś rzucił zaklęcie wyczarowania żywiołaka. Kamień nie może być użyty w ten sposób aż do następnego świtu. Kamień waży 5 funtów.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Kamień szczęścia (kamień szczęścia)</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kamien-szczescia-kamien-szczescia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kamien-szczescia-kamien-szczescia.html</id><content type="html">
Gdy ten wypolerowany agat znajduje się na twojej osobie, zyskujesz premię +1 do testów umiejętności i rzutów obronnych.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Kapelusz przebrania</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kapelusz-przebrania.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kapelusz-przebrania.html</id><content type="html">
Podczas noszenia tego kapelusza możesz użyć akcji, aby rzucić z niego zaklęcie Przebranie. Zaklęcie wygasa po zdjęciu kapelusza.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Karafka z niekończącą się wodą</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/karafka-z-niekonczaca-sie-woda.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/karafka-z-niekonczaca-sie-woda.html</id><summary type="html">
Ta zakorkowana kolba chlupocze przy potrząsaniu, jakby zawierała wodę. Karafka waży 2 funty.
Możesz użyć akcji, aby zdjąć korek i wypowiedzieć jedno z trzech słów komendy, po czym z kolby wyleje się odpowiednia ilość słodkiej lub słonej wody (do wyboru). Woda przestaje się wylewać na początku twojej następnej tury. Wybierz …</summary><content type="html">
Ta zakorkowana kolba chlupocze przy potrząsaniu, jakby zawierała wodę. Karafka waży 2 funty.
Możesz użyć akcji, aby zdjąć korek i wypowiedzieć jedno z trzech słów komendy, po czym z kolby wyleje się odpowiednia ilość słodkiej lub słonej wody (do wyboru). Woda przestaje się wylewać na początku twojej następnej tury. Wybierz jedną z następujących opcji:
- "Strumień" wytwarza 1 galon wody.
- "Fontanna" wytwarza 5 galonów wody.
- "Gejzer" wytwarza 30 galonów wody, która tryska gejzerem o długości 30 stóp i szerokości 1 stopy. Jako akcję dodatkową, trzymając karafkę, możesz wycelować gejzer w istotę, którą widzisz w promieniu 30 stóp od siebie. Cel musi wykonać rzut obronny na Siłę o ST 13 lub otrzymać 1d4 obrażeń kłutych i upaść na ziemię. Zamiast w istotę, możesz obrać za cel przedmiot, który nie jest noszony i waży nie więcej niż 200 funtów. Obiekt zostaje przewrócony lub odepchnięty na odległość do 15 stóp.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="zwykły"></category></entry><entry><title>Klejnot jasności</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/klejnot-jasnosci.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/klejnot-jasnosci.html</id><summary type="html">
Ten pryzmat ma 50 ładunków. Kiedy go trzymasz, możesz użyć akcji, aby wypowiedzieć jedno z trzech słów rozkazu, aby wywołać jeden z poniższych efektów:
- Pierwsze słowo komendy powoduje, że klejnot rzuca jasne światło w promieniu 30 stóp i przyciemnione światło na dodatkowe 30 stóp. Efekt ten nie zużywa ładunku. Trwa …</summary><content type="html">
Ten pryzmat ma 50 ładunków. Kiedy go trzymasz, możesz użyć akcji, aby wypowiedzieć jedno z trzech słów rozkazu, aby wywołać jeden z poniższych efektów:
- Pierwsze słowo komendy powoduje, że klejnot rzuca jasne światło w promieniu 30 stóp i przyciemnione światło na dodatkowe 30 stóp. Efekt ten nie zużywa ładunku. Trwa do momentu użycia dodatkowej akcji w celu powtórzenia słowa komendy lub do momentu użycia innej funkcji klejnotu.
- Drugie słowo komendy zużywa 1 ładunek i powoduje, że klejnot wystrzeliwuje świetlistą wiązkę światła w kierunku jednej istoty widocznej w promieniu 60 stóp od ciebie. Istota musi wykonać rzut obronny na Konstytucję o ST 15 lub zostanie oślepiona na 1 minutę. Istota może powtórzyć rzut obronny na koniec każdej swojej tury, kończąc efekt na sobie w przypadku sukcesu.
- Trzecie słowo komendy zużywa 5 ładunków i powoduje, że klejnot rozbłyska oślepiającym światłem w stożku o promieniu 30 stóp. Każda istota w stożku musi wykonać rzut obronny, tak jakby została trafiona promieniem utworzonym przez drugie słowo rozkazu.
Po wyczerpaniu wszystkich ładunków klejnot staje się niemagicznym klejnotem o wartości 50 gp.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Klejnot widzenia</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/klejnot-widzenia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/klejnot-widzenia.html</id><content type="html">
Ten klejnot ma 3 ładunki. W ramach akcji możesz wypowiedzieć słowo rozkazujące klejnotu i wydać 1 ładunek. Przez następne 10 minut, gdy patrzysz przez klejnot, możesz widzieć na odległość do 120 stóp.
Klejnot odzyskuje 1d3 zużytych ładunków codziennie o świcie.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Klejnot żywiołów</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/klejnot-zywiolow.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/klejnot-zywiolow.html</id><content type="html">
Ten klejnot zawiera cząsteczkę energii żywiołów. Kiedy użyjesz akcji, aby rozbić klejnot, żywiołak zostanie przywołany tak, jakbyś rzucił zaklęcie wyczarowania żywiołaka, a magia klejnotu zostanie utracona. Rodzaj klejnotu określa żywiołaka przywołanego przez zaklęcie.
KlejnotPrzywołany żywiołakNiebieski szafirPrzywołany żywiołak powietrzaŻółty diamentPrzywołany żywiołak ziemiCzerwony korundPrzywołany żywiołak ogniaEmeraldPrzywołany żywiołak wody
</content><category term="przedmioty"></category><category term="legendarny"></category></entry><entry><title>Kocioł dowodzący żywiołakami ognia</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kociol-dowodzacy-zywiolakami-ognia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kociol-dowodzacy-zywiolakami-ognia.html</id><content type="html">
Gdy w mosiężnym kociołku płonie ogień, możesz użyć akcji, aby wypowiedzieć słowo rozkazujące kociołka i przywołać żywiołaka ognia, tak jakbyś rzucił zaklęcie wyczarowania żywiołaka. Kociołek nie może być ponownie użyty w ten sposób aż do następnego świtu. Kociołek waży 5 funtów.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Kołczan ehlonna</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kolczan-ehlonna.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kolczan-ehlonna.html</id><summary type="html">
Każdy z trzech przedziałów kołczanu łączy się z przestrzenią pozawymiarową, dzięki czemu kołczan może pomieścić wiele przedmiotów, nigdy nie ważąc więcej niż 2 funty. Najkrótsza komora może pomieścić do sześćdziesięciu strzał, bełtów lub podobnych przedmiotów. Średniej wielkości komora mieści do osiemnastu oszczepów lub podobnych przedmiotów. Najdłuższa komora mieści do sześciu …</summary><content type="html">
Każdy z trzech przedziałów kołczanu łączy się z przestrzenią pozawymiarową, dzięki czemu kołczan może pomieścić wiele przedmiotów, nigdy nie ważąc więcej niż 2 funty. Najkrótsza komora może pomieścić do sześćdziesięciu strzał, bełtów lub podobnych przedmiotów. Średniej wielkości komora mieści do osiemnastu oszczepów lub podobnych przedmiotów. Najdłuższa komora mieści do sześciu długich przedmiotów, takich jak łuki, ćwierćtusze lub włócznie.
Możesz wyciągnąć dowolny przedmiot zawarty w kołczanie, tak jakbyś robił to ze zwykłego kołczanu lub pochwy.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Koralik siły</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/koralik-sily.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/koralik-sily.html</id><summary type="html">
Ta mała czarna kula mierzy 3/4 cala średnicy i waży uncję. Zazwyczaj 1d4 + 4 kulki siły znajdują się razem.
Możesz użyć akcji, by rzucić kulą na odległość do 60 stóp. Koralik eksploduje przy uderzeniu i zostaje zniszczony. Każda istota w promieniu 10 stóp od miejsca, w którym wylądował koralik …</summary><content type="html">
Ta mała czarna kula mierzy 3/4 cala średnicy i waży uncję. Zazwyczaj 1d4 + 4 kulki siły znajdują się razem.
Możesz użyć akcji, by rzucić kulą na odległość do 60 stóp. Koralik eksploduje przy uderzeniu i zostaje zniszczony. Każda istota w promieniu 10 stóp od miejsca, w którym wylądował koralik, musi wykonać rzut obronny na Zręczność o ST 15 lub otrzymać 5d4 obrażeń od siły. Kula przezroczystej siły otacza obszar na 1 minutę. Każda istota, której nie udało się wykonać rzutu obronnego i która znajduje się w całości na tym obszarze, zostaje uwięziona wewnątrz tej sfery. Istoty, którym udało się wykonać rzut obronny lub które częściowo znajdują się na tym obszarze, są odpychane od środka kuli do momentu, aż przestaną się w niej znajdować. Przez ścianę sfery może przedostać się tylko powietrze, którym można oddychać. Żaden atak ani inny efekt nie może.
Zamknięta istota może użyć swojej akcji, aby odepchnąć się od ściany kuli, przesuwając kulę do połowy prędkości poruszania się istoty. Kulę można podnieść, a jej magia sprawia, że waży tylko 1 funt, niezależnie od wagi istot znajdujących się wewnątrz.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Kradzież dziewięciu żyć</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kradziez-dziewieciu-zyc.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kradziez-dziewieciu-zyc.html</id><summary type="html">
Otrzymujesz premię +2 do rzutów ataku i obrażeń zadawanych tą magiczną bronią.
Miecz ma 1d8 + 1 ładunków. Jeśli uzyskasz trafienie krytyczne przeciwko stworzeniu, które ma mniej niż 100 punktów wytrzymałości, musi ono wykonać rzut obronny na Konstytucję o ST 15 lub zostanie natychmiast zabite, gdy miecz wyrwie jego siły życiowe …</summary><content type="html">
Otrzymujesz premię +2 do rzutów ataku i obrażeń zadawanych tą magiczną bronią.
Miecz ma 1d8 + 1 ładunków. Jeśli uzyskasz trafienie krytyczne przeciwko stworzeniu, które ma mniej niż 100 punktów wytrzymałości, musi ono wykonać rzut obronny na Konstytucję o ST 15 lub zostanie natychmiast zabite, gdy miecz wyrwie jego siły życiowe z ciała (konstrukt lub nieumarły jest odporny). Miecz traci 1 ładunek, jeśli stworzenie zostanie zabite. Gdy miecz nie ma już żadnych ładunków, traci tę właściwość.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Krąg wybuchów</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/krag-wybuchow.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/krag-wybuchow.html</id><content type="html">
Podczas noszenia tego pierścienia możesz użyć akcji, aby rzucić zaklęcie palącego promienia. Kiedy wykonujesz ataki związane z tym zaklęciem, otrzymujesz premię do ataku +5. Cyrkiel nie może być użyty w ten sposób aż do następnego świtu.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Krasnoludzki miotacz ognia</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/krasnoludzki-miotacz-ognia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/krasnoludzki-miotacz-ognia.html</id><summary type="html">
Otrzymujesz premię +3 do rzutów ataku i obrażeń zadawanych tą magiczną bronią. Posiada właściwość rzucania o normalnym zasięgu 20 stóp i dalekim zasięgu 60 stóp.
Gdy trafisz atakiem dystansowym przy użyciu tej broni, zadaje ona dodatkowe 1d8 obrażeń lub, jeśli celem jest olbrzym, 2d8 obrażeń. Natychmiast po wykonaniu ataku broń …</summary><content type="html">
Otrzymujesz premię +3 do rzutów ataku i obrażeń zadawanych tą magiczną bronią. Posiada właściwość rzucania o normalnym zasięgu 20 stóp i dalekim zasięgu 60 stóp.
Gdy trafisz atakiem dystansowym przy użyciu tej broni, zadaje ona dodatkowe 1d8 obrażeń lub, jeśli celem jest olbrzym, 2d8 obrażeń. Natychmiast po wykonaniu ataku broń wraca do ręki.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Kryształowa kula</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/krysztalowa-kula.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/krysztalowa-kula.html</id><summary type="html">
Typowa kryształowa kula, bardzo rzadki przedmiot, ma około 6 cali średnicy. Dotykając jej, można rzucić na nią zaklęcie scrying (save DC 17).
Poniższe warianty kryształowej kuli są przedmiotami legendarnymi i posiadają dodatkowe właściwości.
Kryształowa kula czytania w myślach. Możesz użyć akcji, aby rzucić zaklęcie wykrywania myśli (zachowaj DC 17) podczas …</summary><content type="html">
Typowa kryształowa kula, bardzo rzadki przedmiot, ma około 6 cali średnicy. Dotykając jej, można rzucić na nią zaklęcie scrying (save DC 17).
Poniższe warianty kryształowej kuli są przedmiotami legendarnymi i posiadają dodatkowe właściwości.
Kryształowa kula czytania w myślach. Możesz użyć akcji, aby rzucić zaklęcie wykrywania myśli (zachowaj DC 17) podczas wróżenia za pomocą kryształowej kuli, celując w istoty widoczne w promieniu 30 stóp od czujnika zaklęcia. Nie musisz koncentrować się na wykrywaniu myśli, aby utrzymać to zaklęcie podczas jego trwania, ale kończy się ono wraz z zakończeniem wróżenia.
Kryształowa kula telepatii. Podczas wróżenia za pomocą kryształowej kuli możesz komunikować się telepatycznie z istotami, które widzisz w promieniu 30 stóp od czujnika zaklęcia. Możesz także użyć akcji, aby rzucić zaklęcie sugestii (test o ST 17) przez czujnik na jedną z tych istot. Nie musisz koncentrować się na tej sugestii, aby utrzymać ją w czasie jej trwania, ale kończy się ona wraz z zakończeniem skryningu. Raz użyta moc sugestii kryształowej kuli nie może być ponownie użyta aż do następnego świtu.
Kryształowa kula prawdziwego widzenia. Podczas wróżenia za pomocą kryształowej kuli posiadasz zdolność prawdziwego widzenia w promieniu 120 stóp od czujnika zaklęcia.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="zwykły"></category></entry><entry><title>Kryształowa kula czytania w myślach</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/krysztalowa-kula-czytania-w-myslach.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/krysztalowa-kula-czytania-w-myslach.html</id><summary type="html">
Typowa kryształowa kula, przedmiot bardzo rzadki, ma około 6 cali średnicy. Dotykając jej, można rzucić na nią zaklęcie scrying (save DC 17). I jako Kryształowa Kula Czytania w Myślach. Możesz użyć akcji, aby rzucić zaklęcie wykrywania myśli (zachowaj DC 17) podczas wróżenia za pomocą kryształowej kuli, celując w istoty widoczne …</summary><content type="html">
Typowa kryształowa kula, przedmiot bardzo rzadki, ma około 6 cali średnicy. Dotykając jej, można rzucić na nią zaklęcie scrying (save DC 17). I jako Kryształowa Kula Czytania w Myślach. Możesz użyć akcji, aby rzucić zaklęcie wykrywania myśli (zachowaj DC 17) podczas wróżenia za pomocą kryształowej kuli, celując w istoty widoczne w promieniu 30 stóp od czujnika zaklęcia. Nie musisz koncentrować się na wykrywaniu myśli, aby utrzymać to zaklęcie w czasie jego trwania, ale kończy się ono wraz z zakończeniem wróżenia.</content><category term="przedmioty"></category><category term="legendarny"></category></entry><entry><title>Kryształowa kula prawdziwego widzenia</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/krysztalowa-kula-prawdziwego-widzenia.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/krysztalowa-kula-prawdziwego-widzenia.html</id><content type="html">
Typowa kryształowa kula, przedmiot bardzo rzadki, ma około 6 cali średnicy. Dotykając jej, można rzucić na nią zaklęcie szpiegujące (save DC 17). I jako Kryształowa Kula Prawdziwego Widzenia. Podczas wróżenia za pomocą kryształowej kuli, masz prawdziwe widzenie w promieniu 120 stóp od czujnika zaklęcia.</content><category term="przedmioty"></category><category term="legendarny"></category></entry><entry><title>Kryształowa kula telepatii</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/krysztalowa-kula-telepatii.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/krysztalowa-kula-telepatii.html</id><summary type="html">
Typowa kryształowa kula, przedmiot bardzo rzadki, ma około 6 cali średnicy. Dotykając jej, można rzucić zaklęcie scrying (save DC 17). A także jako Kryształowa Kula Telepatii. Podczas wróżenia za pomocą kryształowej kuli możesz komunikować się telepatycznie z istotami, które widzisz w promieniu 30 stóp od czujnika zaklęcia. Możesz także użyć …</summary><content type="html">
Typowa kryształowa kula, przedmiot bardzo rzadki, ma około 6 cali średnicy. Dotykając jej, można rzucić zaklęcie scrying (save DC 17). A także jako Kryształowa Kula Telepatii. Podczas wróżenia za pomocą kryształowej kuli możesz komunikować się telepatycznie z istotami, które widzisz w promieniu 30 stóp od czujnika zaklęcia. Możesz także użyć akcji, aby rzucić zaklęcie sugestii (test o ST 17) przez czujnik na jedną z tych istot. Nie musisz koncentrować się na tej sugestii, aby utrzymać ją w czasie jej trwania, ale kończy się ona wraz z zakończeniem skryningu. Raz użyta moc sugestii kryształowej kuli nie może być ponownie użyta aż do następnego świtu.</content><category term="przedmioty"></category><category term="legendarny"></category></entry><entry><title>Księga nikczemnej ciemności</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/ksiega-nikczemnej-ciemnosci.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/ksiega-nikczemnej-ciemnosci.html</id><content type="html">
TODO</content><category term="przedmioty"></category><category term="artefakt"></category></entry><entry><title>Księga wzniosłych czynów</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/ksiega-wznioslych-czynow.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/ksiega-wznioslych-czynow.html</id><content type="html">
TODO</content><category term="przedmioty"></category><category term="artefakt"></category></entry><entry><title>Kula smoczego rodzaju</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/kula-smoczego-rodzaju.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/kula-smoczego-rodzaju.html</id><summary type="html">
Przed wiekami elfy i ludzie toczyli straszliwą wojnę ze złymi smokami. Kiedy wydawało się, że świat jest skazany na zagładę, potężni czarodzieje zebrali się i użyli swojej największej magii, wykuwając pięć Kul Smoczego Rodu (lub Smoczych Kul), aby pomóc im pokonać smoki. Jedna kula została zabrana do każdej z pięciu …</summary><content type="html">
Przed wiekami elfy i ludzie toczyli straszliwą wojnę ze złymi smokami. Kiedy wydawało się, że świat jest skazany na zagładę, potężni czarodzieje zebrali się i użyli swojej największej magii, wykuwając pięć Kul Smoczego Rodu (lub Smoczych Kul), aby pomóc im pokonać smoki. Jedna kula została zabrana do każdej z pięciu wież czarodziejów i tam została użyta, aby przyspieszyć wojnę do zwycięskiego końca. Czarodzieje używali kul, aby zwabić do siebie smoki, a następnie niszczyli je potężną magią.
Gdy wieże czarodziejów upadły w późniejszych wiekach, kule zostały zniszczone lub zniknęły w legendach i uważa się, że przetrwały tylko trzy. Ich magia została wypaczona i przekręcona na przestrzeni wieków, więc chociaż ich głównym celem nadal jest przywoływanie smoków, pozwalają one również na pewną kontrolę nad smokami.
Każda kula zawiera esencję złego smoka, obecność, która sprzeciwia się wszelkim próbom wydobycia z niej magii. Ci, którym brakuje siły osobowości, mogą znaleźć się w niewoli kuli.
Kula to wytrawiony kryształ o średnicy około 10 cali. Po użyciu rośnie do około 20 cali średnicy, a w jej wnętrzu wiruje mgła.
Gdy jesteś dostrojony do kuli, możesz użyć akcji, aby zajrzeć w jej głębiny i wypowiedzieć jej słowo rozkazu. Następnie musisz wykonać test Charyzmy o ST 15. Jeśli test się powiedzie, będziesz kontrolować kulę tak długo, jak długo pozostaniesz z nią połączony. Jeśli test się nie powiedzie, zostaniesz zauroczony przez kulę na tak długo, jak długo pozostaniesz z nią połączony.
Podczas gdy jesteś zauroczony kulą, nie możesz dobrowolnie zakończyć swojego dostrojenia do niej, a kula rzuca na ciebie sugestię woli (zachowaj DC 18), nakłaniając cię do działania w kierunku złych celów, których pragnie. Smocza esencja w kuli może chcieć wielu rzeczy: unicestwienia konkretnego ludu, uwolnienia się od kuli, szerzenia cierpienia na świecie, rozwijania kultu Tiamat lub czegoś innego, o czym zadecyduje DM.
Losowe właściwości. Kula Smoczego Rodu ma następujące losowe właściwości:
- 2 pomniejsze korzystne właściwości
- 1 pomniejsza szkodliwa właściwość
- 1 główną szkodliwą właściwość
Zaklęcia. Kula ma 7 ładunków i odzyskuje 1d4 + 3 zużyte ładunki codziennie o świcie. Jeśli kontrolujesz kulę, możesz użyć akcji i wydać 1 lub więcej ładunków, aby rzucić z niej jedno z następujących zaklęć (test wytrzymałości o ST 18): leczenie ran (wersja 5. poziomu, 3 ładunki), światło dzienne (1 ładunek), oddział śmierci (2 ładunki) lub wróżenie (3 ładunki).
Możesz także użyć akcji, aby rzucić zaklęcie wykrycia magii z kuli bez użycia ładunków.
Przywołanie smoków. Kiedy kontrolujesz kulę, możesz użyć akcji, aby sprawić, że artefakt wyda telepatyczne wezwanie, które rozciąga się we wszystkich kierunkach na 40 mil. Złe smoki znajdujące się w jego zasięgu czują się zmuszone do jak najszybszego przybycia do kuli najbardziej bezpośrednią drogą. Smocze bóstwa, takie jak Tiamat, nie mają wpływu na to wezwanie. Smoki przyciągnięte do kuli mogą być wrogo nastawione do ciebie za zmuszanie ich wbrew ich woli. Po użyciu tej właściwości nie można jej użyć ponownie przez 1 godzinę.
Zniszczenie kuli. Kula Smoczego Rodu wydaje się krucha, ale jest odporna na większość obrażeń, w tym ataki i broń oddechową smoków. Do zniszczenia kuli wystarczy jednak zaklęcie dezintegracji lub jedno celne trafienie bronią magiczną +3.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="zwykły"></category></entry><entry><title>Łańcuch Efreeti</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/lancuch-efreeti.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/lancuch-efreeti.html</id><content type="html">
TODO</content><category term="przedmioty"></category><category term="legendarny"></category></entry><entry><title>Łańcuch elfów</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/lancuch-elfow.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/lancuch-elfow.html</id><content type="html">
Podczas noszenia tej zbroi zyskujesz premię +1 do AC.
Jesteś uważany za biegłego w tej zbroi, nawet jeśli nie posiadasz biegłości w średniej zbroi.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="rzadki"></category></entry><entry><title>Laska grzmotów i błyskawic</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/laska-grzmotow-i-blyskawic.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/laska-grzmotow-i-blyskawic.html</id><summary type="html">
Ta laska może być używana jako magiczna ćwierćtalerz, która zapewnia premię +2 do rzutów ataku i obrażeń zadawanych za jej pomocą. Posiada również następujące dodatkowe właściwości. Kiedy jedna z tych właściwości zostanie użyta, nie można jej użyć ponownie aż do następnego świtu.
Błyskawica. Trafienie atakiem w zwarciu przy użyciu laski …</summary><content type="html">
Ta laska może być używana jako magiczna ćwierćtalerz, która zapewnia premię +2 do rzutów ataku i obrażeń zadawanych za jej pomocą. Posiada również następujące dodatkowe właściwości. Kiedy jedna z tych właściwości zostanie użyta, nie można jej użyć ponownie aż do następnego świtu.
Błyskawica. Trafienie atakiem w zwarciu przy użyciu laski może spowodować, że cel otrzyma dodatkowe 2 d6 obrażeń od błyskawic.
Grom. Trafienie laską w walce wręcz może spowodować, że wyemituje ona grzmot, słyszalny z odległości 300 stóp. Trafiony cel musi wykonać rzut obronny na Konstytucję o ST 17 lub zostanie ogłuszony do końca następnej tury.
Uderzenie pioruna. Możesz użyć akcji, aby wywołać błyskawicę wyskakującą z czubka laski w linii o szerokości 5 stóp i długości 120 stóp. Każda istota w tej linii musi wykonać rzut obronny na Zręczność o ST 17, otrzymując 9 d6 obrażeń od błyskawic w przypadku nieudanego rzutu obronnego lub o połowę mniej obrażeń w przypadku udanego rzutu obronnego.
Grzmotnięcie. Możesz użyć akcji, aby sprawić, że laska wyda ogłuszający grzmot, słyszalny z odległości do 600 stóp. Każda istota w promieniu 60 stóp od ciebie (nie licząc ciebie) musi wykonać rzut obronny na Konstytucję o ST 17. W przypadku nieudanego rzutu, istota otrzymuje 2d6 obrażeń od uderzenia pioruna i zostaje ogłuszona na 1 minutę. W przypadku udanego rzutu obronnego, istota otrzymuje połowę obrażeń i nie zostaje ogłuszona.
Grzmot i Błyskawica. Możesz użyć akcji, aby użyć właściwości Uderzenia Pioruna i Grzmotu w tym samym czasie. Nie zużywa to dziennego czasu korzystania z tych właściwości, a jedynie czas korzystania z tej.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="bardzo rzadki"></category></entry><entry><title>Laska magów</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/laska-magow.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/laska-magow.html</id><summary type="html">
Ta laska może być używana jako magiczny ćwierćtorak, który zapewnia premię +2 do rzutów ataku i obrażeń zadawanych za jej pomocą. Gdy ją trzymasz, zyskujesz premię +2 do rzutów ataku na zaklęcia.
Kij posiada 50 ładunków zapewniających następujące właściwości. Codziennie o świcie odzyskuje 4d6 + 2 zużyte ładunki. Jeśli zużyjesz ostatni …</summary><content type="html">
Ta laska może być używana jako magiczny ćwierćtorak, który zapewnia premię +2 do rzutów ataku i obrażeń zadawanych za jej pomocą. Gdy ją trzymasz, zyskujesz premię +2 do rzutów ataku na zaklęcia.
Kij posiada 50 ładunków zapewniających następujące właściwości. Codziennie o świcie odzyskuje 4d6 + 2 zużyte ładunki. Jeśli zużyjesz ostatni ładunek, rzuć d20. Jeśli wypadnie 20, laska odzyskuje 1d12 + 1 ładunków.
Absorpcja zaklęć. Gdy trzymasz laskę, masz przewagę przy rzutach obronnych przeciwko zaklęciom. Ponadto możesz użyć swojej reakcji, gdy inna istota rzuca zaklęcie, które jest skierowane tylko w ciebie. Jeśli to zrobisz, laska wchłonie magię zaklęcia, anulując jego efekt i zyskując liczbę ładunków równą poziomowi wchłoniętego zaklęcia. Jeśli jednak całkowita liczba ładunków laski przekroczy 50, laska eksploduje tak, jakbyś aktywował jej uderzenie odwetowe (patrz poniżej).
Zaklęcia. Trzymając laskę, możesz użyć akcji, aby wydać część jej ładunków i rzucić z niej jedno z poniższych zaklęć, używając swojego współczynnika ochrony przed zaklęciami i zdolności rzucania zaklęć: wyczarowanie żywiołaka (7 ładunków), rozproszenie magii (3 ładunki), kula ognia (wersja 7-poziomowa, 7 ładunków), płonąca kula (2 ładunki), lodowa burza (4 ładunki), niewidzialność (2 ładunki), puknięcie (2 ładunki), błyskawica (wersja 7-poziomowa, 7 ładunków), przejście (5 ładunków), przesunięcie płaszczyzny (7 ładunków), telekineza (5 ładunków), ściana ognia (4 ładunki) lub sieć (2 ładunki).
Możesz także użyć akcji, aby rzucić jedno z następujących zaklęć z laski bez użycia ładunków: tajemna blokada, wykrywanie magii, powiększanie/zmniejszanie, światło, ręka maga lub ochrona przed złem i dobrem.
Cios odwetowy. Możesz użyć akcji, aby złamać laskę nad kolanem lub o twardą powierzchnię, wykonując uderzenie odwetowe. Kij zostaje zniszczony i uwalnia pozostałą magię w eksplozji, która rozszerza się, wypełniając sferę o promieniu 30 stóp.
Masz 50% szans na natychmiastowe przeniesienie się do losowej płaszczyzny egzystencji, unikając eksplozji. Jeśli nie uda ci się uniknąć efektu, otrzymasz obrażenia od siły równe 16 x liczba ładunków w lasce. Każda inna istota w okolicy musi wykonać rzut obronny na Zręczność o ST 17. W przypadku nieudanego rzutu obronnego, istota otrzymuje obrażenia zależne od odległości od punktu początkowego, zgodnie z poniższą tabelą. W przypadku udanego rzutu obronnego, istota otrzymuje o połowę mniej obrażeń.
Odległość od punktu początkowegoObrażenia10 stóp lub bliżej8 x liczba ładunków w lasce11 do 20 stóp6 x liczba ładunków w lasce21 do 30 stóp4 x liczba ładunków w lasce
</content><category term="przedmioty"></category><category term="niezwykły"></category></entry><entry><title>Laska mrozu</title><link href="https://ciszko.github.io/DnDHelp/laska-mrozu.html" rel="alternate"></link><published>2023-01-01T00:00:00+01:00</published><updated>2023-01-01T00:00:00+01:00</updated><author><name>ciszko</name></author><id>tag:ciszko.github.io,2023-01-01:/DnDHelp/laska-mrozu.html</id><summary type="html">
Masz odporność na obrażenia od zimna, gdy trzymasz tę laskę.
Laska ma 10 ładunków. Trzymając go, możesz użyć akcji, aby wydać 1 lub więcej ładunków, aby rzucić z niego jedno z następujących zaklęć, używając swojego współczynnika ochrony przed zaklęciami: stożek zimna (5 ładunków), chmura mgły (1 ładunek), burza lodowa (4 …</summary><content type="html">
Masz odporność na obrażenia od zimna, gdy trzymasz tę laskę.
Laska ma 10 ładunków. Trzymając go, możesz użyć akcji, aby wydać 1 lub więcej ładunków, aby rzucić z niego jedno z następujących zaklęć, używając swojego współczynnika ochrony przed zaklęciami: stożek zimna (5 ładunków), chmura mgły (1 ładunek), burza lodowa (4 ładunki) lub ściana lodu (4 ładunki).
Laska odzyskuje 1d6 + 4 zużyte ładunki codziennie o świcie. Jeśli zużyjesz ostatni ładunek, rzuć d20. Jeśli wypadnie 1, laska zamienia się w wodę i zostaje zniszczona.
</content><category term="przedmioty"></category><category term="zwykły"></category></entry></feed>